{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "Luke",
    "book_nr": "42",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Introducere - Fiindc\u0103 mul\u0163i au \u00eencercat s\u0103 alc\u0103tuiasc\u0103 o istorisire am\u0103nun\u0163it\u0103 despre lucrurile care s-au \u00eemplinit printre noi,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a\u015fa cum ni le-au \u00eencredin\u0163at cei ce au fost de la \u00eenceput martori oculari \u015fi care au ajuns slujitori ai Cuv\u00e2ntului,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "am decis \u015fi eu, dup\u0103 ce am cercetat cu aten\u0163ie toate lucrurile de la \u00eenceput, s\u0103 \u0163i le scriu \u00een ordine, prea alesule Teofilus,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ca s\u0103 ajungi astfel s\u0103 cuno\u015fti \u00eentocmai temeinicia lucrurilor despre care ai fost \u00eenv\u0103\u0163at."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Anun\u0163area na\u015fterii lui Ioan Botez\u0103torul - \u00cen zilele lui Irod, regele Iudeii, era un preot pe nume Zaharia, din ceata preo\u0163easc\u0103 a lui Abia. So\u0163ia lui era dintre fiicele lui Aaron \u015fi se numea Elisabeta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Am\u00e2ndoi erau drep\u0163i \u00eenaintea lui Dumnezeu, tr\u0103ind f\u0103r\u0103 vin\u0103, potrivit cu toate poruncile \u015fi r\u00e2nduielile Domnului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar nu aveau nici un copil, fiindc\u0103 Elisabeta era stearp\u0103 \u015fi am\u00e2ndoi erau acum \u00eenainta\u0163i \u00een v\u00e2rst\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00centr-o zi, \u00een timp ce Zaharia era de slujb\u0103, pentru c\u0103 venise r\u00e2ndul cetei lui s\u0103 slujeasc\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a ie\u015fit la sor\u0163i, dup\u0103 obiceiul preo\u0163iei, s\u0103 intre \u00een Templul Domnului ca s\u0103 t\u0103m\u00e2ieze."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "La ora t\u0103m\u00e2ierii, toat\u0103 mul\u0163imea poporului se ruga afar\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci i s-a ar\u0103tat un \u00eenger al Domnului, st\u00e2nd \u00een picioare la dreapta altarului t\u0103m\u00e2ierii."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd l-a v\u0103zut, Zaharia s-a tulburat \u015fi l-a cuprins frica."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar \u00eengerul i-a zis: \u2013 Nu te teme, Zaharia, fiindc\u0103 rug\u0103ciunea ta a fost ascultat\u0103. So\u0163ia ta, Elisabeta, \u00ee\u0163i va na\u015fte un fiu \u015fi \u00eei vei pune numele Ioan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El va fi bucuria \u015fi veselia ta \u015fi mul\u0163i se vor bucura de na\u015fterea lui,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "c\u0103ci el va fi mare \u00eenaintea Domnului. Nu va bea niciodat\u0103 vin, nici b\u0103utur\u0103 tare \u015fi va fi umplut de Duhul Sf\u00e2nt \u00eenc\u0103 din p\u00e2ntecele mamei lui."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El \u00eei va \u00eentoarce pe mul\u0163i israeli\u0163i la Domnul, Dumnezeul lor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Va merge \u00eenaintea Lui, \u00een duhul \u015fi puterea lui Ilie, ca s\u0103 \u00eentoarc\u0103 inimile ta\u0163ilor spre copii \u015fi pe cei neascult\u0103tori la \u00een\u0163elepciunea celor drep\u0163i, ca s\u0103 preg\u0103teasc\u0103 Domnului un popor care s\u0103 fie gata pentru El."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Zaharia l-a \u00eentrebat pe \u00eenger: \u2013 Dup\u0103 ce voi cunoa\u015fte lucrul acesta? C\u0103ci eu sunt b\u0103tr\u00e2n, iar so\u0163ia mea este \u00eenaintat\u0103 \u00een v\u00e2rst\u0103!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cengerul i-a r\u0103spuns: \u2013 Eu sunt Gabriel, cel care st\u0103 \u00een prezen\u0163a lui Dumnezeu, \u015fi am fost trimis s\u0103 vorbesc cu tine \u015fi s\u0103-\u0163i aduc aceste ve\u015fti bune."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 vei fi mut \u015fi nu vei mai putea vorbi p\u00e2n\u0103 \u00een ziua c\u00e2nd se vor \u00eent\u00e2mpla aceste lucruri, pentru c\u0103 n-ai crezut cuvintele mele, care se vor \u00eemplini la vremea lor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Oamenii \u00eel a\u015fteptau pe Zaharia \u015fi se mirau de \u00eent\u00e2rzierea lui \u00een Templu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u00e2nd a ie\u015fit, nu putea s\u0103 le vorbeasc\u0103, astfel c\u0103 ei au \u00een\u0163eles c\u0103 avusese o vedenie \u00een Templu. El a continuat s\u0103 le fac\u0103 semne \u015fi s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 mai departe mut."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u00e2nd i s-au terminat zilele de slujire, s-a dus acas\u0103."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dup\u0103 un timp, Elisabeta, so\u0163ia lui, a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103. Ea s-a \u0163inut ascuns\u0103 timp de cinci luni, zic\u00e2nd:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u201eIat\u0103 ce mi-a f\u0103cut Domnul atunci c\u00e2nd a privit spre mine, \u00eenl\u0103tur\u00e2ndu-mi dispre\u0163ul pe care l-am \u00eendurat \u00eentre oameni!\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Anun\u0163area na\u015fterii lui Isus - \u00cen luna a \u015fasea, \u00eengerul Gabriel a fost trimis de Dumnezeu \u00eentr-o cetate din Galileea, numit\u0103 Nazaret,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "la o fecioar\u0103 logodit\u0103 cu un b\u0103rbat al c\u0103rui nume era Iosif, din casa lui David. Numele fecioarei era Maria."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cengerul a intrat la ea \u015fi i-a zis: \u2013 Plec\u0103ciune, \u0163ie c\u0103reia \u0163i s-a ar\u0103tat bun\u0103voin\u0163\u0103! Domnul este cu tine! (Binecuv\u00e2ntat\u0103 e\u015fti tu \u00eentre femei!)"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ea a fost foarte tulburat\u0103 de mesajul \u00eengerului \u015fi se g\u00e2ndea ce ar putea s\u0103 \u00eensemne salutul acesta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cengerul i-a zis: \u2013 Nu te teme, Maria, pentru c\u0103 ai g\u0103sit har din partea lui Dumnezeu!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 vei r\u0103m\u00e2ne \u00eens\u0103rcinat\u0103 \u015fi vei na\u015fte un Fiu, C\u0103ruia \u00cei vei pune numele Isus."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "El va fi mare \u015fi va fi numit \u201eFiul Celui Prea\u00eenalt\u201c, iar Domnul Dumnezeu \u00cei va da tronul str\u0103mo\u015fului S\u0103u, David."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Va \u00eemp\u0103r\u0103\u0163i peste casa lui Iacov \u00een veci \u015fi \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Lui nu va avea sf\u00e2r\u015fit!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Maria l-a \u00eentrebat pe \u00eenger: \u2013 Cum se va \u00eent\u00e2mpla lucrul acesta de vreme ce eu nu \u015ftiu de b\u0103rbat?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cengerul i-a r\u0103spuns: \u2013 Duhul Sf\u00e2nt Se va cobor\u00ee peste tine \u015fi puterea Celui Prea\u00eenalt te va umbri! De aceea Sf\u00e2ntul Care se va na\u015fte va fi numit \u201eFiul lui Dumnezeu\u201c."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 Elisabeta, ruda ta, a conceput \u015fi ea un fiu, la b\u0103tr\u00e2ne\u0163e; \u015fi ea, care era numit\u0103 stearp\u0103, este acum \u00een luna a \u015fasea!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "C\u0103ci nimic nu este imposibil cu Dumnezeu."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Maria a zis: \u2013 Iat\u0103-m\u0103, sunt sclava Domnului! Fac\u0103-mi-se dup\u0103 cuv\u00e2ntul t\u0103u! \u015ei \u00eengerul a plecat de la ea."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Maria \u00een vizit\u0103 la Elisabeta - \u00cen zilele acelea, Maria s-a sculat \u015fi s-a dus \u00een grab\u0103 spre regiunea muntoas\u0103, \u00eentr-o cetate a lui Iuda."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ea a intrat \u00een casa lui Zaharia \u015fi a salutat-o pe Elisabeta."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "C\u00e2nd Elisabeta a auzit salutul Mariei, copilul a s\u0103ltat \u00een p\u00e2ntecele ei, \u015fi Elisabeta a fost umplut\u0103 de Duhul Sf\u00e2nt."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ea a exclamat cu glas tare: \u201eBinecuv\u00e2ntat\u0103 e\u015fti tu \u00eentre femei \u015fi binecuv\u00e2ntat este rodul p\u00e2ntecelui t\u0103u!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Cum de mi-a fost dat s\u0103 vin\u0103 la mine mama Domnului meu?!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "C\u0103ci iat\u0103, de \u00eendat\u0103 ce am auzit salutul t\u0103u, mi-a s\u0103ltat copilul \u00een p\u00e2ntece de bucurie!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ferice de cea care a crezut c\u0103 vor fi \u00eemplinite lucrurile care i-au fost spuse de Domnul!\u201c"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "C\u00e2ntecul Mariei - Maria a zis: \u201eSufletul meu \u00cel pream\u0103re\u015fte pe Domnul"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u015fi mi se bucur\u0103 nespus duhul \u00een Dumnezeu, M\u00e2ntuitorul meu,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "pentru c\u0103 a privit la starea smerit\u0103 a sclavei Sale! Iat\u0103 c\u0103 de acum \u00eencolo, toate genera\u0163iile m\u0103 vor considera fericit\u0103"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "pentru c\u0103 Cel Atotputernic a f\u0103cut lucruri mari pentru mine! Numele Lui este sf\u00e2nt!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00cendurarea Lui \u0163ine din genera\u0163ie \u00een genera\u0163ie fa\u0163\u0103 de cei ce se tem de El!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "El a \u00eenf\u0103ptuit o minune prin bra\u0163ul Lui; i-a \u00eempr\u0103\u015ftiat pe cei m\u00e2ndri \u00een cugetul inimii lor."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "I-a dat jos pe cei puternici de pe tronurile lor \u015fi i-a \u00een\u0103l\u0163at pe cei smeri\u0163i."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Pe cei fl\u0103m\u00e2nzi i-a s\u0103turat cu bun\u0103t\u0103\u0163i, iar pe cei boga\u0163i i-a dat afar\u0103 cu m\u00e2inile goale."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "El l-a ajutat pe Israel, slujitorul S\u0103u, amintindu-\u015ei de \u00eendurarea Sa,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "a\u015fa cum le spusese str\u0103mo\u015filor no\u015ftri, lui Avraam \u015fi semin\u0163ei lui, \u00een veci!\u201c"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Maria a r\u0103mas \u00eempreun\u0103 cu Elisabeta \u00een jur de trei luni \u015fi apoi s-a \u00eentors acas\u0103."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Na\u015fterea lui Ioan Botez\u0103torul - C\u00e2nd i s-a \u00eemplinit vremea s\u0103 nasc\u0103, Elisabeta a n\u0103scut un b\u0103iat."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Vecinii \u015fi rudele au auzit c\u0103 Domnul \u015ei-a ar\u0103tat marea \u00eendurare fa\u0163\u0103 de ea \u015fi s-au bucurat \u00eempreun\u0103 cu ea."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00cen ziua a opta, au venit s\u0103 circumcid\u0103 copilul. Voiau s\u0103-i pun\u0103 numele Zaharia, dup\u0103 numele tat\u0103lui s\u0103u,"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "dar mama lui a zis: \u201eNu, ci \u00eel va chema Ioan!\u201c"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Ei i-au zis: \u201eNu este nimeni \u00eentre rudele tale care s\u0103 poarte acest nume!\u201c"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u015ei \u00eei f\u0103ceau semne tat\u0103lui copilului, ca s\u0103 \u015ftie ce nume dore\u015fte s\u0103-i dea."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "El a cerut o t\u0103bli\u0163\u0103 \u015fi a scris: \u201eNumele lui este Ioan.\u201c \u015ei to\u0163i s-au minunat."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Imediat i-a fost deschis\u0103 gura, i-a fost dezlegat\u0103 limba \u015fi a \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103, binecuv\u00e2nt\u00e2ndu-L pe Dumnezeu."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Pe to\u0163i vecinii lor i-a cuprins frica \u015fi \u00een \u00eentreaga regiune muntoas\u0103 a Iudeii se vorbea despre toate aceste lucruri."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "To\u0163i cei ce le auzeau, le p\u0103strau \u00een inima lor, spun\u00e2nd: \u201eOare ce va deveni acest copil?\u201c C\u0103ci m\u00e2na Domnului era cu el."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "C\u00e2ntecul lui Zaharia - Zaharia, tat\u0103l lui, a fost umplut de Duhul Sf\u00e2nt \u015fi a profe\u0163it astfel:"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "\u201eBinecuv\u00e2ntat s\u0103 fie Domnul, Dumnezeul lui Israel, pentru c\u0103 a venit \u00een ajutor \u015fi \u015ei-a r\u0103scump\u0103rat poporul!"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "El ne-a ridicat un corn al m\u00e2ntuirii \u00een casa slujitorului S\u0103u David,"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "a\u015fa cum a spus prin gura sfin\u0163ilor S\u0103i profe\u0163i din vechime,"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "\u015fi ne-a adus izb\u0103vire de du\u015fmanii no\u015ftri \u015fi din m\u00e2inile celor ce ne ur\u0103sc."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "El \u00ce\u015fi arat\u0103 astfel \u00eendurarea fa\u0163\u0103 de str\u0103mo\u015fii no\u015ftri \u015fi \u00ce\u015fi aduce aminte de leg\u0103m\u00e2ntul Lui cel sf\u00e2nt,"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "de jur\u0103m\u00e2ntul pe care i l-a f\u0103cut lui Avraam, tat\u0103l nostru, potrivit c\u0103ruia, ne va da voie,"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "izb\u0103vi\u0163i fiind din m\u00e2na du\u015fmanilor no\u015ftri, s\u0103-I slujim f\u0103r\u0103 team\u0103,"
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "\u00een sfin\u0163enie \u015fi dreptate \u00eenaintea Lui, \u00een toate zilele noastre."
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "Iar tu, copile, vei fi numit profet al Celui Prea\u00eenalt! C\u0103ci vei merge \u00eenaintea Domnului ca s\u0103 preg\u0103te\u015fti c\u0103ile Lui,"
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "s\u0103 dai poporului S\u0103u cuno\u015ftin\u0163a m\u00e2ntuirii, prin iertarea p\u0103catelor lui,"
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "datorit\u0103 \u00eendur\u0103rii nem\u0103rginite a Dumnezeului nostru, \u00een urma c\u0103reia va veni \u00een ajutorul nostru Soarele din \u00een\u0103l\u0163ime,"
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "ca s\u0103 str\u0103luceasc\u0103 peste cei afla\u0163i \u00een \u00eentuneric \u015fi \u00een umbra mor\u0163ii, ca s\u0103 ne c\u0103l\u0103uzeasc\u0103 picioarele pe calea p\u0103cii.\u201c"
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "Copilul cre\u015ftea \u015fi se \u00eent\u0103rea \u00een duh. El a stat \u00een locuri pustii p\u00e2n\u0103 \u00een ziua apari\u0163iei lui \u00een poporul Israel."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Na\u015fterea lui Isus - \u00cen zilele acelea, a ie\u015fit un decret de la Cezar Augustus s\u0103 se \u00eenscrie toat\u0103 lumea."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Acest recens\u0103m\u00e2nt s-a f\u0103cut pentru prima oar\u0103 \u00een timp ce \u00een Siria era guvernator Quirinius."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "To\u0163i se duceau s\u0103 se \u00eenscrie, fiecare \u00een cetatea lui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iosif a plecat \u015fi el din Galileea, din cetatea Nazaret, \u00eenspre Iudeea, \u00een cetatea lui David, numit\u0103 Betleem, pentru c\u0103 era din casa \u015fi spi\u0163a lui David,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ca s\u0103 se \u00eenscrie \u00eempreun\u0103 cu Maria, logodnica lui, care era \u00eens\u0103rcinat\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen timp ce se aflau acolo, s-a \u00eemplinit vremea ca ea s\u0103 nasc\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei L-a n\u0103scut pe Fiul ei cel \u00eent\u00e2i n\u0103scut. Ea L-a \u00eenf\u0103\u015fat \u015fi L-a culcat \u00eentr-o iesle, pentru c\u0103 \u00een odaia de g\u0103zduire nu era loc pentru ei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vestea bun\u0103 adus\u0103 p\u0103storilor - \u00cen \u0163inutul acela erau ni\u015fte p\u0103stori care r\u0103m\u0103seser\u0103 afar\u0103, pe c\u00e2mp, \u015fi st\u0103teau de paz\u0103 \u00een timpul nop\u0163ii \u00een jurul turmei lor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un \u00eenger al Domnului a ap\u0103rut \u00eenaintea lor \u015fi slava Domnului a str\u0103lucit \u00een jurul lor. Ei s-au speriat foarte tare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cengerul le-a zis: \u201eNu v\u0103 teme\u0163i, pentru c\u0103 iat\u0103, v\u0103 aduc o veste bun\u0103, care va fi o mare bucurie pentru tot poporul:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ast\u0103zi, \u00een cetatea lui David, vi s-a n\u0103scut un M\u00e2ntuitor, Care este Cristos, Domnul!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Iat\u0103 care va fi semnul pentru voi: ve\u0163i g\u0103si un Copil nou-n\u0103scut, \u00eenf\u0103\u015fat \u015fi culcat \u00eentr-o iesle.\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei deodat\u0103, \u00eempreun\u0103 cu \u00eengerul s-a unit o mul\u0163ime de oaste cereasc\u0103, l\u0103ud\u00e2ndu-L pe Dumnezeu \u015fi zic\u00e2nd:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u201eSlav\u0103 lui Dumnezeu \u00een \u00een\u0103l\u0163imi \u015fi pace pe p\u0103m\u00e2nt, \u00eentre oamenii peste care se odihne\u015fte bun\u0103voin\u0163a Lui!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dup\u0103 ce \u00eengerii s-au \u00eentors de la ei \u00een ceruri, p\u0103storii \u015fi-au zis unii altora: \u201eS\u0103 mergem acum la Betleem \u015fi s\u0103 vedem lucrul acesta care s-a \u00eent\u00e2mplat \u015fi pe care Domnul ni l-a f\u0103cut cunoscut!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S-au dus repede \u015fi i-au g\u0103sit pe Maria, pe Iosif \u015fi Copilul culcat \u00een iesle."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u00e2nd i-au v\u0103zut, le-au f\u0103cut cunoscut ceea ce li se spusese despre Acest Copil."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "To\u0163i cei ce i-au auzit, s-au mirat de ceea ce le-au spus p\u0103storii."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Maria, \u00eens\u0103, p\u0103stra toate aceste cuvinte \u015fi cugeta la ele \u00een inima ei."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Apoi p\u0103storii s-au \u00eentors sl\u0103vindu-L \u015fi l\u0103ud\u00e2ndu-L pe Dumnezeu pentru toate lucrurile pe care le-au auzit \u015fi le-au v\u0103zut \u015fi care erau \u00eentocmai cum li se spusese."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u00e2nd a venit ziua a opta, \u00een care Copilul trebuia circumcis, I-au pus numele Isus, nume pe care \u00eel spusese \u00eengerul \u00eenainte ca El s\u0103 fi fost conceput \u00een p\u00e2ntece."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isus este prezentat la Templu. Simeon \u015fi Ana - \u015ei c\u00e2nd s-au \u00eemplinit zilele pentru cur\u0103\u0163irea lor, poruncit\u0103 \u00een Legea lui Moise, L-au dus la Ierusalim ca s\u0103-L \u00eenf\u0103\u0163i\u015feze \u00eenaintea Domnului,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a\u015fa cum este scris \u00een Legea Domnului: \u201eOrice \u00eent\u00e2i n\u0103scut, care este b\u0103iat, s\u0103 fie pus deoparte pentru Domnul\u201c,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015fi ca s\u0103 aduc\u0103 jertf\u0103, a\u015fa cum este spus \u00een Legea Domnului: \u201eO pereche de turturele sau doi pui de porumbel.\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 \u00een Ierusalim era un om pe care-l chema Simeon. Acest om era drept \u015fi evlavios. El a\u015ftepta m\u00e2ng\u00e2ierea lui Israel \u015fi Duhul Sf\u00e2nt era peste el."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Duhul Sf\u00e2nt \u00eei f\u0103cuse cunoscut c\u0103 nu va vedea moartea \u00eenainte de a-L vedea pe Cristosul Domnului."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u0103l\u0103uzit de Duhul, el a venit \u00een Templu. C\u00e2nd p\u0103rin\u0163ii L-au adus \u00een\u0103untru pe Copilul Isus, ca s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 cu privire la El obiceiul Legii,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Simeon L-a luat \u00een bra\u0163e, L-a binecuv\u00e2ntat pe Dumnezeu \u015fi a zis:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u201eAcum, St\u0103p\u00e2ne, elibereaz\u0103-l pe robul T\u0103u \u00een pace, dup\u0103 cuv\u00e2ntul T\u0103u,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "c\u0103ci ochii mei au v\u0103zut m\u00e2ntuirea Ta,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "pe care ai preg\u0103tit-o s\u0103 fie \u00eenaintea tuturor popoarelor"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "o lumin\u0103 care s\u0103 slujeasc\u0103 celorlalte neamuri drept revela\u0163ie, iar poporului T\u0103u, Israel, drept glorie!\u201c"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tat\u0103l \u015fi mama lui Isus se mirau de ceea ce se spunea despre El."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Simeon i-a binecuv\u00e2ntat \u015fi i-a zis Mariei, mama lui Isus: \u201eIat\u0103, Copilul Acesta este r\u00e2nduit pentru c\u0103derea \u015fi ridicarea multora \u00een Israel \u015fi pentru a fi un semn care va st\u00e2rni \u00eempotrivire,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "ca astfel s\u0103 fie descoperite g\u00e2ndurile din multe inimi. \u015ei o sabie va str\u0103punge chiar sufletul t\u0103u!\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Mai era \u015fi o profetes\u0103, pe nume Ana, fata lui Fanuel, din semin\u0163ia lui A\u015fer. Aceasta era foarte \u00eenaintat\u0103 \u00een v\u00e2rst\u0103. Ea tr\u0103ise \u00eempreun\u0103 cu so\u0163ul ei timp de \u015fapte ani dup\u0103 fecioria ei"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u015fi apoi, ca v\u0103duv\u0103, ajunsese la optzeci \u015fi patru de ani. Ea nu se \u00eendep\u0103rta de la Templu, slujind zi \u015fi noapte prin post \u015fi rug\u0103ciune."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A venit acolo chiar \u00een ceasul acela \u015fi a \u00eenceput s\u0103-I mul\u0163umeasc\u0103 lui Dumnezeu \u015fi s\u0103 le vorbeasc\u0103 despre El tuturor celor ce a\u015fteptau r\u0103scump\u0103rarea Ierusalimului."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au \u00eemplinit toate lucrurile poruncite \u00een Legea Domnului, s-au \u00eentors \u00een Galileea, \u00een cetatea lor, Nazaret."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Copilul cre\u015ftea, se \u00eent\u0103rea \u015fi era umplut cu \u00een\u0163elepciune, iar harul lui Dumnezeu era peste El."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Isus \u00een Templu la v\u00e2rsta de doisprezece ani - \u00cen fiecare an, p\u0103rin\u0163ii Lui se duceau la Ierusalim, la S\u0103rb\u0103toarea Pa\u015ftelui."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "C\u00e2nd era El la v\u00e2rsta de doisprezece ani, s-au dus la s\u0103rb\u0103toare, potrivit obiceiului."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au trecut zilele s\u0103rb\u0103torii, la \u00eentoarcere, Copilul Isus a r\u0103mas \u00een urm\u0103 \u00een Ierusalim. P\u0103rin\u0163ii Lui n-au \u015ftiut lucrul acesta."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ei au crezut c\u0103 se afl\u0103 undeva \u00een caravan\u0103 \u015fi au mers a\u015fa cale de o zi. Apoi au \u00eenceput s\u0103-L caute printre rude \u015fi cuno\u015ftin\u0163e,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "dar nu L-au g\u0103sit, a\u015fa c\u0103 s-au \u00eentors la Ierusalim s\u0103-L caute."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Dup\u0103 trei zile, L-au g\u0103sit \u00een Templu, \u015fez\u00e2nd \u00een mijlocul \u00eenv\u0103\u0163\u0103torilor, ascult\u00e2ndu-i \u015fi pun\u00e2ndu-le \u00eentreb\u0103ri."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "To\u0163i cei care-L auzeau erau uimi\u0163i de priceperea \u015fi de r\u0103spunsurile Lui."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "C\u00e2nd L-au v\u0103zut, p\u0103rin\u0163ii Lui au r\u0103mas \u00eenm\u0103rmuri\u0163i. Mama Lui i-a zis: \u2013 Copile, de ce ne-ai f\u0103cut aceasta? Iat\u0103 c\u0103 tat\u0103l T\u0103u \u015fi cu mine Te-am c\u0103utat cu \u00eengrijorare!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 De ce M-a\u0163i c\u0103utat? Nu \u015ftia\u0163i c\u0103 trebuie s\u0103 fiu \u00een Casa Tat\u0103lui Meu?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ei n-au \u00een\u0163eles ceea ce le-a zis El."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Apoi S-a cobor\u00e2t \u00eempreun\u0103 cu ei, a venit \u00een Nazaret \u015fi le era supus. Mama Lui p\u0103stra toate aceste lucruri \u00een inima ei."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Isus cre\u015ftea \u00een \u00een\u0163elepciune, \u00een statur\u0103 \u015fi \u00cei era tot mai pl\u0103cut lui Dumnezeu \u015fi oamenilor."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lucrarea lui Ioan Botez\u0103torul - \u00cen anul al cincisprezecelea al domniei lui Tiberiu Cezar, pe c\u00e2nd Pon\u0163iu Pilat era guvernator al Iudeii, Irod era tetrarh al Galileii, Filip, fratele lui, era tetrarh al \u0163inutului Ituriei \u015fi Trahonitei, iar Lisanias era tetrarh al Abilenei,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00een timpul marilor preo\u0163i Ana \u015fi Caiafa, Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu a venit la Ioan, fiul lui Zaharia, \u00een pustie."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ioan s-a dus \u00een \u00eentreaga vecin\u0103tate a Iordanului \u015fi a \u00eenceput s\u0103 predice botezul poc\u0103in\u0163ei spre iertarea p\u0103catelor,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a\u015fa cum este scris \u00een cartea cuvintelor profetului Isaia: \u201eUn glas strig\u0103 \u00een pustie: \u00abPreg\u0103ti\u0163i calea Domnului, netezi\u0163i-I c\u0103r\u0103rile!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Orice vale va fi astupat\u0103 \u015fi orice munte \u015fi deal va fi aplecat; c\u0103ile str\u00e2mbe vor fi \u00eendreptate, iar locurile pietroase vor fi netezite."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei orice f\u0103ptur\u0103 va vedea m\u00e2ntuirea lui Dumnezeu!\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci Ioan le-a spus mul\u0163imilor care veneau s\u0103 fie botezate de el: \u2013 Pui de vipere, cine v-a ar\u0103tat cum s\u0103 fugi\u0163i de pedeapsa care vine?!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Face\u0163i roade vrednice de poc\u0103in\u0163a voastr\u0103! S\u0103 nu \u00eencepe\u0163i s\u0103 zice\u0163i \u00een voi \u00een\u015fiv\u0103: \u201e\u00cel avem ca tat\u0103 pe Avraam!\u201c, c\u0103ci v\u0103 spun c\u0103 Dumnezeu poate s\u0103 ridice urma\u015fi ai lui Avraam chiar \u015fi din pietrele acestea!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Toporul este pus deja la r\u0103d\u0103cina copacilor! Prin urmare, orice pom care nu face roade bune este t\u0103iat \u015fi aruncat \u00een foc."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u2013 Dar atunci ce s\u0103 facem? l-au \u00eentrebat mul\u0163imile."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 Cel care are dou\u0103 tunici s\u0103 le \u00eempart\u0103 cu cel care n-are nici una, iar cel care are de m\u00e2ncare s\u0103 fac\u0103 la fel!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Au venit \u015fi ni\u015fte colectori de taxe s\u0103 fie boteza\u0163i \u015fi l-au \u00eentrebat: \u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, noi ce s\u0103 facem?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 S\u0103 nu str\u00e2nge\u0163i mai mult dec\u00e2t v-a fost poruncit s\u0103 lua\u0163i!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni\u015fte solda\u0163i l-au \u00eentrebat \u015fi ei: \u2013 Dar noi ce s\u0103 facem? El le-a r\u0103spuns: \u2013 S\u0103 nu stoarce\u0163i cu for\u0163a bani de la nimeni \u015fi s\u0103 nu aduce\u0163i acuza\u0163ii false \u00eempotriva nim\u0103nui; fi\u0163i mul\u0163umi\u0163i cu salariile voastre!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pentru c\u0103 poporul era \u00een a\u015fteptare \u015fi to\u0163i se \u00eentrebau \u00een inimile lor, cu privire la Ioan, dac\u0103 nu cumva este el Cristosul,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ioan le-a spus tuturor: \u201eEu v\u0103 botez cu ap\u0103, dar vine Cel Ce este mai puternic dec\u00e2t mine, C\u0103ruia eu nu sunt vrednic s\u0103-I dezleg cureaua sandalelor! El v\u0103 va boteza cu Duhul Sf\u00e2nt \u015fi cu foc."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El \u00ce\u015fi are \u00een m\u00e2n\u0103 furca de treierat ca s\u0103-\u015ei cure\u021be aria de treierat \u015fi s\u0103-\u015ei str\u00e2ng\u0103 gr\u00e2ul \u00een hambar; pleava \u00eens\u0103 o va arde \u00eentr-un foc care nu se stinge.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei, prin multe alte \u00eendemnuri, el vestea poporului Evanghelia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cens\u0103 tetrarhul Irod, care era mustrat de Ioan din cauza Irodiadei, so\u0163ia fratelui s\u0103u, \u015fi din cauza tuturor lucrurilor rele pe care le s\u0103v\u00e2r\u015fise,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a mai ad\u0103ugat la ele \u015fi pe acela c\u0103 l-a \u00eenchis pe Ioan \u00een \u00eenchisoare."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Botezul \u015fi genealogia lui Isus - Dup\u0103 ce a fost botezat \u00eentregul popor, a fost botezat \u015fi Isus. \u015ei, \u00een timp ce se ruga, cerul a fost deschis"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015fi Duhul Sf\u00e2nt S-a cobor\u00e2t peste El \u00een form\u0103 trupeasc\u0103, ca un porumbel. \u015ei din cer s-a auzit un glas care zicea: \u201eTu e\u015fti Fiul Meu preaiubit; \u00een Tine \u00cemi g\u0103sesc pl\u0103cerea!\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isus avea \u00een jur de treizeci de ani c\u00e2nd \u015ei-a \u00eenceput lucrarea \u015fi era, dup\u0103 cum se credea, fiul lui Iosif, fiul lui Eli,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "fiul lui Mattat, fiul lui Levi, fiul lui Melchi, fiul lui Ianai, fiul lui Iosif,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "fiul lui Matatia, fiul lui Amos, fiul lui Naum, fiul lui Esli, fiul lui Nagai,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "fiul lui Maat, fiul lui Matatia, fiul lui Semein, fiul lui Ioseh, fiul lui Ioda,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "fiul lui Iohanan, fiul lui Resa, fiul lui Zerub-Babel, fiul lui \u015eealtiel, fiul lui Neri,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "fiul lui Melchi, fiul lui Addi, fiul lui Cosam, fiul lui Elmadam, fiul lui Er,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "fiul lui Iosua, fiul lui Eliezer, fiul lui Iorim, fiul lui Mattat, fiul lui Levi,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "fiul lui Simeon, fiul lui Iuda, fiul lui Iosif, fiul lui Ionam, fiul lui Eliachim,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "fiul lui Melea, fiul lui Menna, fiul lui Mattata, fiul lui Natan, fiul lui David,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "fiul lui I\u015fai, fiul lui Obed, fiul lui Boaz, fiul lui Salmon, fiul lui Nah\u015fon,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "fiul lui Aminadab, fiul lui Ram, fiul lui He\u0163ron, fiul lui Pere\u0163, fiul lui Iuda,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "fiul lui Iacov, fiul lui Isaac, fiul lui Avraam, fiul lui Terah, fiul lui Nahor,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "fiul lui Serug, fiul lui Reu, fiul lui Peleg, fiul lui Eber, fiul lui \u015eelah,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "fiul lui Cainan, fiul lui Arpah\u015fad, fiul lui Sem, fiul lui Noe, fiul lui Lameh,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "fiul lui Metuselah, fiul lui Enoh, fiul lui Iared, fiul lui Mahalalel, fiul lui Chenan,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "fiul lui Eno\u015f, fiul lui Set, fiul lui Adam, fiul lui Dumnezeu."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ispitirile lui Isus - Plin de Duhul Sf\u00e2nt, Isus S-a \u00eentors de la Iordan \u015fi a fost dus de Duhul \u00een pustie,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "fiind ispitit de diavol timp de patruzeci de zile. N-a m\u00e2ncat nimic \u00een zilele acelea, iar la sf\u00e2r\u015fitul lor a fl\u0103m\u00e2nzit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Diavolul I-a zis: \u2013 Dac\u0103 e\u015fti Fiul lui Dumnezeu, porunce\u015fte acestei pietre s\u0103 devin\u0103 p\u00e2ine!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Este scris: \u201eOmul nu tr\u0103ie\u015fte numai cu p\u00e2ine, (ci cu orice cuv\u00e2nt de la Dumnezeu!)\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atunci diavolul L-a dus sus, \u00eentr-un loc \u00eenalt, \u015fi I-a ar\u0103tat \u00eentr-o clip\u0103 toate regatele lumii."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Apoi I-a zis: \u2013 \u0162ie \u00ce\u0163i voi da autoritatea tuturor acestora \u015fi gloria lor, c\u0103ci mie mi-a fost dat\u0103, iar eu o dau cui vreau."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deci, dac\u0103 te \u00eenchini \u00eenaintea mea, toat\u0103 va fi a Ta!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Este scris: \u201eDomnului, Dumnezeul t\u0103u, s\u0103 I te \u00eenchini \u015fi numai Lui s\u0103-I sluje\u015fti!\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Apoi L-a dus la Ierusalim, L-a pus s\u0103 stea pe strea\u015fina Templului \u015fi I-a zis: \u2013 Dac\u0103 e\u015fti Fiul lui Dumnezeu, arunc\u0103-Te jos de aici,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "c\u0103ci este scris: \u201eEl va da porunci \u00eengerilor S\u0103i cu privire la Tine, ca s\u0103 Te p\u0103zeasc\u0103!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015fi \u201eEi Te vor purta pe bra\u0163ele lor, ca nu cumva s\u0103-\u0162i love\u015fti piciorul de vreo piatr\u0103!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 S-a zis: \u201eS\u0103 nu-L ispite\u015fti pe Domnul, Dumnezeul t\u0103u!\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dup\u0103 ce L-a ispitit \u00een toate felurile, diavolul a plecat de la El p\u00e2n\u0103 la o vreme anume."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cenceputul lucr\u0103rii lui Isus \u00een Galileea - Isus S-a \u00eentors \u00een Galileea, \u00een puterea Duhului Sf\u00e2nt. \u015ei vestea despre El s-a r\u0103sp\u00e2ndit prin toat\u0103 regiunea dimprejur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El d\u0103dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u00een sinagogile lor \u015fi era l\u0103udat de to\u0163i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Necredin\u0163a celor din Nazaret - A venit \u00een Nazaret, unde fusese crescut, \u015fi, dup\u0103 obiceiul S\u0103u, a intrat \u00een sinagog\u0103 \u00een ziua de Sabat \u015fi S-a ridicat s\u0103 citeasc\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I s-a dat sulul profetului Isaia. C\u00e2nd a desf\u0103\u015furat sulul, a g\u0103sit locul unde era scris:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eDuhul Domnului este peste Mine, c\u0103ci El M-a uns ca s\u0103 aduc celor s\u0103rmani vestea bun\u0103. El M-a trimis s\u0103 vestesc celor captivi eliberarea \u015fi orbilor \u2013 c\u0103p\u0103tarea vederii, s\u0103-i eliberez pe cei asupri\u0163i"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 vestesc anul de \u00eendurare al Domnului!\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Apoi a \u00eenf\u0103\u015furat sulul la loc, i l-a dat \u00eenapoi slujitorului \u015fi S-a a\u015fezat. Ochii tuturor celor din sinagog\u0103 erau a\u0163inti\u0163i asupra Lui."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El a \u00eenceput s\u0103 le vorbeasc\u0103 astfel: \u201eAst\u0103zi a fost \u00eemplinit acest pasaj din Scriptur\u0103 \u00een auzul urechilor voastre.\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "To\u0163i \u00cel vorbeau de bine, se mirau de cuvintele pline de har care ie\u015feau din gura Lui \u015fi se \u00eentrebau: \u201eOare nu este Acesta fiul lui Iosif?\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eF\u0103r\u0103 \u00eendoial\u0103, \u00cemi ve\u0163i spune proverbul acesta: \u00abDoctore, vindec\u0103-te pe tine \u00eensu\u0163i! F\u0103 \u015fi aici, \u00een patria Ta, tot ceea ce am auzit c\u0103 s-a \u00eent\u00e2mplat \u00een Capernaum!\u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dar adev\u0103rat v\u0103 spun, a mai zis El, c\u0103 nici un profet nu este acceptat \u00een patria lui!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "V\u0103 spun adev\u0103rul: \u00een zilele lui Ilie, atunci c\u00e2nd a fost \u00eencuiat cerul timp de trei ani \u015fi \u015fase luni \u015fi a fost o mare foamete \u00een toat\u0103 \u0163ara, erau multe v\u0103duve \u00een Israel,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "dar Ilie n-a fost trimis la nici una dintre ele, dec\u00e2t la o v\u0103duv\u0103 din Sarepta Sidonului."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015ei pe vremea profetului Elisei erau mul\u0163i lepro\u015fi \u00een Israel, dar nici unul dintre ei n-a fost cur\u0103\u0163it, dec\u00e2t sirianul Naaman.\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u00e2nd au auzit aceste cuvinte, to\u0163i cei din sinagog\u0103 s-au umplut de m\u00e2nie."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S-au ridicat, L-au scos \u00een afara cet\u0103\u0163ii \u015fi L-au dus p\u00e2n\u0103 pe spr\u00e2nceana muntelui, pe care era construit\u0103 cetatea lor, ca s\u0103-L arunce jos."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cens\u0103 El a trecut prin mijlocul lor \u015fi a plecat."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S-a dus \u00een Capernaum, o cetate din Galileea, \u015fi, \u00een ziua de Sabat, a \u00eenceput s\u0103 dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Oamenii se mirau de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura Lui, \u00eentruc\u00e2t cuv\u00e2ntul Lui avea autoritate."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cen sinagog\u0103 era un om care avea un duh de demon necurat. El a strigat cu glas tare:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u2013 Ha! Ce avem noi de-a face cu Tine, Isuse din Nazaret? Ai venit s\u0103 ne distrugi? \u015etiu Cine e\u015fti: Sf\u00e2ntul lui Dumnezeu!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Isus l-a mustrat zic\u00e2ndu-i: \u2013 Taci \u015fi ie\u015fi afar\u0103 din el! Demonul l-a aruncat la p\u0103m\u00e2nt \u00een mijlocul lor \u015fi a ie\u015fit din el f\u0103r\u0103 s\u0103-i fac\u0103 vreun r\u0103u."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "To\u0163i au fost cuprin\u015fi de uimire \u015fi se \u00eentrebau unii pe al\u0163ii: \u201eCe \u00eenseamn\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura aceasta? El porunce\u015fte cu autoritate \u015fi cu putere duhurilor necurate, iar ele ies afar\u0103!\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u015ei I s-a dus vestea \u00een orice loc din regiune."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "S-a ridicat \u015fi, dup\u0103 ce a ie\u015fit din sinagog\u0103, S-a dus acas\u0103 la Simon. Soacra lui Simon era cuprins\u0103 de febr\u0103 mare \u015fi ei L-au rugat pentru ea."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "El S-a aplecat asupra ei, a mustrat febra, \u015fi febra a l\u0103sat-o, iar ea s-a ridicat imediat \u015fi a \u00eenceput s\u0103 le slujeasc\u0103."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Dup\u0103 apusul soarelui, to\u0163i cei care aveau bolnavi de diferite boli i-au adus la Isus, iar El \u015ei-a pus m\u00e2inile peste fiecare dintre ei \u015fi i-a vindecat."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De asemenea, din mul\u0163i ie\u015feau demoni, care strigau \u015fi ziceau: \u201eTu e\u015fti Fiul lui Dumnezeu!\u201c El \u00eei certa \u015fi nu le d\u0103dea voie s\u0103 vorbeasc\u0103, pentru c\u0103 ei \u015ftiau c\u0103 El este Cristosul."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "C\u00e2nd se cr\u0103pa de ziu\u0103, Isus a ie\u015fit \u015fi S-a dus \u00eentr-un loc pustiu. Mul\u0163imile au \u00eenceput s\u0103-L caute \u015fi au ajuns p\u00e2n\u0103 la El. Ei \u00eencercau s\u0103-L opreasc\u0103, ca s\u0103 nu plece de la ei,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00eens\u0103 El le-a zis: \u201eTrebuie s\u0103 predic \u015fi \u00een alte cet\u0103\u0163i Evanghelia \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei lui Dumnezeu, c\u0103ci pentru aceasta am fost trimis.\u201c"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u015ei a continuat s\u0103 predice \u00een sinagogile din Iudeea."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Chemarea primilor apostoli - \u00centr-o zi, \u00een timp ce se afla l\u00e2ng\u0103 lacul Ghenezaret \u015fi mul\u0163imea se \u00eenghesuia \u00een jurul Lui ca s\u0103 asculte Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isus a v\u0103zut dou\u0103 b\u0103rci trase la marginea lacului; pescarii cobor\u00e2ser\u0103 din ele \u015fi-\u015fi sp\u0103lau n\u0103voadele."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S-a suit \u00eentr-una dintre b\u0103rci, care era a lui Simon, \u015fi l-a rugat s-o dep\u0103rteze pu\u0163in de la \u0163\u0103rm. Apoi S-a a\u015fezat \u015fi, din barc\u0103, a \u00eenceput s\u0103 dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 mul\u0163imilor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u00e2nd a terminat de vorbit, i-a zis lui Simon: \u2013 Dep\u0103rteaz\u0103 barca la ap\u0103 ad\u00e2nc\u0103 \u015fi arunca\u0163i-v\u0103 n\u0103voadele pentru pescuit!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Simon I-a r\u0103spuns: \u2013 St\u0103p\u00e2ne, toat\u0103 noaptea ne-am trudit, dar n-am prins nimic. Totu\u015fi, la cuv\u00e2ntul T\u0103u, voi arunca n\u0103voadele!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Au f\u0103cut a\u015fa \u015fi au prins at\u00e2t de mul\u0163i pe\u015fti, \u00eenc\u00e2t n\u0103voadele \u00eencepuser\u0103 s\u0103 li se rup\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Le-au f\u0103cut semn confra\u0163ilor lor din cealalt\u0103 barc\u0103, s\u0103 vin\u0103 s\u0103-i ajute. Ace\u015ftia au venit \u015fi au umplut am\u00e2ndou\u0103 b\u0103rcile cu pe\u015fte, p\u00e2n\u0103 acolo \u00eenc\u00e2t erau s\u0103 se scufunde."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00e2nd Simon Petru a v\u0103zut ce s-a \u00eent\u00e2mplat, a c\u0103zut la genunchii lui Isus \u015fi I-a zis: \u2013 Doamne, pleac\u0103 de la mine, pentru c\u0103 sunt un om p\u0103c\u0103tos!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci at\u00e2t el, c\u00e2t \u015fi cei ce erau \u00eempreun\u0103 cu el fuseser\u0103 cuprin\u015fi de uimire din pricina pescuitului care avusese loc."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "La fel erau \u015fi Iacov \u015fi Ioan, fiii lui Zebedei, confra\u0163ii lui Simon. Isus i-a r\u0103spuns lui Simon: \u2013 Nu te teme! De acum \u00eenainte vei fi pescar de oameni!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au adus b\u0103rcile la \u0163\u0103rm, au l\u0103sat totul \u015fi L-au urmat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cur\u0103\u0163irea unui bolnav de lepr\u0103 - \u00cen timp ce Isus era \u00eentr-una dintre cet\u0103\u0163i, se afla acolo \u015fi un om plin de lepr\u0103. C\u00e2nd L-a v\u0103zut pe Isus, a c\u0103zut la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea Lui \u015fi L-a rugat zic\u00e2nd: \u2013 Doamne, dac\u0103 vrei, po\u0163i s\u0103 m\u0103 cur\u0103\u0163e\u015fti!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isus a \u00eentins m\u00e2na, l-a atins \u015fi a zis: \u2013 Da, vreau. Fii cur\u0103\u0163it! \u015ei imediat lepra s-a dep\u0103rtat de la el."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isus i-a poruncit: \u2013 S\u0103 nu spui nim\u0103nui, ci du-te, arat\u0103-te preotului \u015fi adu o jertf\u0103 pentru cur\u0103\u0163irea ta, a\u015fa cum a poruncit Moise, ca m\u0103rturie pentru ei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dar vestea despre El se r\u0103sp\u00e2ndea tot mai mult, astfel c\u0103 mul\u0163imi mari de oameni se adunau s\u0103-L asculte \u015fi s\u0103 fie vindeca\u0163i de neputin\u0163ele lor."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El \u00eens\u0103 se retr\u0103gea \u00een locuri pustii \u015fi se ruga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vindecarea unui paralitic - \u00centr-una din zile, \u00een timp ce El d\u0103dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103, erau acolo \u015fi ni\u015fte farisei \u015fi c\u0103rturari, care veniser\u0103 de prin toate satele Galileii \u015fi ale Iudeii \u015fi din Ierusalim. Puterea Domnului era cu El, ca s\u0103 vindece."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 ni\u015fte oameni aduceau pe pat un om care era paralizat. Ei \u00eencercau s\u0103 intre cu el, ca s\u0103-l pun\u0103 \u00eenaintea lui Isus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dar fiindc\u0103 n-au g\u0103sit cum s\u0103-l aduc\u0103 \u00een\u0103untru din cauza mul\u0163imii, s-au suit pe acoperi\u015ful casei \u015fi l-au cobor\u00e2t cu patul printre c\u0103r\u0103mizi, \u00een mijlocul mul\u0163imii, \u00eenaintea lui Isus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u00e2nd le-a v\u0103zut Isus credin\u0163a, a zis: \u201eOmule, p\u0103catele \u00ee\u0163i sunt iertate!\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u0103rturarii \u015fi fariseii au \u00eenceput s\u0103-\u015fi zic\u0103: \u201eCine este Acesta Care roste\u015fte blasfemii? Cine poate ierta p\u0103catele dec\u00e2t numai Dumnezeu?!\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isus \u00eens\u0103, cunosc\u00e2ndu-le g\u00e2ndurile, le-a zis: \u201eDe ce g\u00e2ndi\u0163i astfel \u00een inimile voastre?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ce este mai u\u015for, a spune: \u00abP\u0103catele \u00ee\u0163i sunt iertate!\u00bb, sau a spune: \u00abRidic\u0103-te \u015fi umbl\u0103!\u00bb?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dar ca s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 Fiul Omului are pe p\u0103m\u00e2nt autoritatea de a ierta p\u0103catele ...\u201c, \u015fi atunci i-a zis omului care era paralizat: \u201e\u0162ie \u00ee\u0163i spun: ridic\u0103-te, ia-\u0163i patul \u015fi du-te acas\u0103!\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei deodat\u0103 el s-a ridicat \u00eenaintea lor, \u015fi-a luat patul pe care z\u0103cuse \u015fi s-a dus acas\u0103, sl\u0103vindu-L pe Dumnezeu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pe to\u0163i i-a cuprins uimirea \u015fi \u00cel sl\u0103veau pe Dumnezeu. S-au umplut de team\u0103 \u015fi au zis: \u201eAst\u0103zi am v\u0103zut lucruri nemaipomenite!\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Chemarea lui Levi - Dup\u0103 toate acestea, El a ie\u015fit afar\u0103. Isus a v\u0103zut un colector de taxe, pe nume Levi, \u015fez\u00e2nd la masa unde se colectau taxele \u015fi i-a zis: \u201eUrmeaz\u0103-M\u0103!\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "El a l\u0103sat totul, s-a ridicat \u015fi L-a urmat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Apoi Levi a dat acas\u0103 la el un osp\u0103\u0163 mare pentru Isus. \u015ei o mare mul\u0163ime de colectori de taxe \u015fi de al\u0163i oaspe\u0163i st\u0103teau la mas\u0103 \u00eempreun\u0103 cu ei."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fariseii \u015fi c\u0103rturarii murmurau \u00eempotriva ucenicilor Lui \u015fi ziceau: \u201eDe ce m\u00e2nca\u0163i \u015fi be\u0163i \u00eempreun\u0103 cu colectorii de taxe \u015fi cu p\u0103c\u0103to\u015fii?\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Isus le-a zis: \u201eNu cei s\u0103n\u0103to\u015fi au nevoie de doctor, ci cei bolnavi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Eu n-am venit s\u0103-i chem la poc\u0103in\u0163\u0103 pe cei drep\u0163i, ci pe cei p\u0103c\u0103to\u015fi.\u201c"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Despre post - Ei I-au zis: \u2013 Ucenicii lui Ioan, ca \u015fi cei ai fariseilor, postesc des \u015fi fac rug\u0103ciuni, dar ai T\u0103i m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u015fi beau!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Pute\u0163i s\u0103-i face\u0163i pe nunta\u015fi s\u0103 posteasc\u0103 \u00een timp ce mirele este cu ei?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vor veni \u00eens\u0103 zile c\u00e2nd mirele va fi luat de la ei \u015fi atunci, \u00een zilele acelea, vor posti!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Le-a spus apoi \u015fi o pild\u0103: \u201eNimeni nu rupe un petic dintr-o hain\u0103 nou\u0103 ca s\u0103-l pun\u0103 la o hain\u0103 veche, pentru c\u0103 altfel va rupe haina cea nou\u0103, iar peticul din haina cea nou\u0103 nu se va potrivi la cea veche."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u015ei nimeni nu pune vinul nou \u00een burdufuri vechi. Dac\u0103 face a\u015fa, vinul cel nou va cr\u0103pa burdufurile, iar vinul se va v\u0103rsa \u015fi burdufurile vor fi distruse."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ci vinul nou trebuie s\u0103 fie pus \u00een burdufuri noi."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u015ei nimeni nu vrea s\u0103 bea vin nou dup\u0103 ce a b\u0103ut vin vechi, pentru c\u0103 zice: \u00abCel vechi este mai bun!\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus, Domn al Sabatului - \u00centr-o zi de Sabat, Isus trecea printre lanurile de gr\u00e2u. Ucenicii Lui smulgeau spice, le frecau cu m\u00e2inile \u015fi m\u00e2ncau boabele."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Unii dintre farisei le-au zis: \u2013 De ce face\u0163i ce nu este voie \u00een ziua de Sabat?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 N-a\u0163i citit ce a f\u0103cut David atunci c\u00e2nd i s-a f\u0103cut foame, at\u00e2t lui c\u00e2t \u015fi celor ce erau cu el?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cum a intrat \u00een Casa lui Dumnezeu \u015fi a luat \u015fi a m\u00e2ncat p\u00e2inile prezent\u0103rii, pe care nu este voie s\u0103 le m\u0103n\u00e2nce dec\u00e2t preo\u0163ii, \u015fi cum a dat \u015fi celor ce erau cu el?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apoi le-a zis: \u2013 Fiul Omului este Domn \u015fi al Sabatului!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00centr-o alt\u0103 zi de Sabat, a intrat \u00een sinagog\u0103 \u015fi a \u00eenceput s\u0103 dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103. Acolo se afla un om a c\u0103rui m\u00e2n\u0103 dreapt\u0103 era uscat\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103rturarii \u015fi fariseii \u00cel urm\u0103reau s\u0103 vad\u0103 dac\u0103 vindec\u0103 \u00een ziua de Sabat, ca s\u0103 g\u0103seasc\u0103 astfel o acuza\u0163ie \u00eempotriva Lui."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El \u00eens\u0103 le \u015ftia g\u00e2ndurile, a\u015fa c\u0103 i-a zis omului care avea m\u00e2na uscat\u0103: \u201eRidic\u0103-te \u015fi stai \u00een mijloc!\u201c El s-a ridicat \u015fi a stat acolo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Apoi Isus le-a zis lor: \u201eV\u0103 \u00eentreb: este voie \u00een ziua de Sabat s\u0103 faci bine sau s\u0103 faci r\u0103u, s\u0103 salvezi o via\u0163\u0103 sau s-o distrugi?\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei-a rotit privirea peste to\u0163i \u015fi apoi i-a zis omului: \u201e\u00centinde-\u0163i m\u00e2na!\u201c El a f\u0103cut \u00eentocmai \u015fi m\u00e2na lui a fost vindecat\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci ei s-au umplut de m\u00e2nie \u015fi au \u00eenceput s\u0103 discute unii cu al\u0163ii despre ce I-ar putea face lui Isus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alegerea celor doisprezece apostoli - \u00centr-una din zilele acelea, Isus S-a dus pe munte s\u0103 se roage \u015fi a petrecut toat\u0103 noaptea \u00een rug\u0103ciune c\u0103tre Dumnezeu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a f\u0103cut zi, i-a chemat pe ucenicii S\u0103i \u015fi a ales doisprezece dintre ei, pe care i-a numit apostoli."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ace\u015ftia sunt: Simon, pe care l-a numit Petru, \u015fi Andrei, fratele lui; Iacov; Ioan; Filip; Bartolomeu;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Matei; Toma; Iacov, fiul lui Alfeu; Simon, numit Zelotul;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Iuda, fiul lui Iacov; \u015fi Iuda Iscarioteanul, cel care a ajuns tr\u0103d\u0103tor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fericiri \u015fi vaiuri - A cobor\u00e2t cu ei \u015fi S-a oprit pe un loc neted, \u00eempreun\u0103 cu o mare mul\u0163ime de ucenici de-ai S\u0103i \u015fi cu o mare mul\u0163ime de oameni din toat\u0103 Iudeea, din Ierusalim \u015fi din regiunea de coast\u0103 a Tirului \u015fi a Sidonului,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "care veniser\u0103 s\u0103-L asculte \u015fi s\u0103 fie vindeca\u0163i de bolile lor. Cei chinui\u0163i de duhuri necurate erau vindeca\u0163i"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015fi toat\u0103 mul\u0163imea \u00eencerca s\u0103-L ating\u0103, pentru c\u0103 din El ie\u015fea o putere care-i vindeca pe to\u0163i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isus \u015ei-a ridicat privirea spre ucenicii Lui \u015fi le-a zis: \u201eFerice de voi, cei s\u0103raci, c\u0103ci a voastr\u0103 este \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ferice de voi, care acum sunte\u0163i fl\u0103m\u00e2nzi, c\u0103ci voi ve\u0163i fi s\u0103tura\u0163i! Ferice de voi, care acum pl\u00e2nge\u0163i, c\u0103ci voi ve\u0163i r\u00e2de!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ferice de voi c\u00e2nd oamenii v\u0103 ur\u0103sc, v\u0103 exclud dintre ei, v\u0103 insult\u0103 \u015fi resping numele vostru ca pe ceva r\u0103u, din pricina Fiului Omului!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bucura\u0163i-v\u0103 \u00een ziua aceea \u015fi s\u0103lta\u0163i de veselie, pentru c\u0103 iat\u0103, r\u0103splata voastr\u0103 este mare \u00een cer! C\u0103ci tot a\u015fa f\u0103ceau \u015fi str\u0103mo\u015fii vo\u015ftri cu profe\u0163ii!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dar vai de voi, cei boga\u0163i, c\u0103ci voi v-a\u0163i primit m\u00e2ng\u00e2ierea!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vai de voi, cei care acum sunte\u0163i s\u0103tui, c\u0103ci voi ve\u0163i fl\u0103m\u00e2nzi! Vai de voi, cei care r\u00e2de\u0163i acum, c\u0103ci voi ve\u0163i jeli \u015fi ve\u0163i pl\u00e2nge!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vai de voi, c\u00e2nd to\u0163i oamenii v\u0103 vor vorbi de bine, c\u0103ci tot a\u015fa au f\u0103cut \u015fi str\u0103mo\u015fii vo\u015ftri cu fal\u015fii profe\u0163i!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Iubirea du\u015fmanilor - Eu \u00eens\u0103 v\u0103 spun, vou\u0103, celor ce asculta\u0163i: iubi\u0163i-v\u0103 du\u015fmanii, face\u0163i-le bine celor ce v\u0103 ur\u0103sc,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "binecuv\u00e2nta\u0163i-i pe cei ce v\u0103 blestem\u0103 \u015fi ruga\u0163i-v\u0103 pentru cei ce se poart\u0103 ur\u00e2t cu voi!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Celui ce te love\u015fte peste un obraz, \u00eentoarce-i-l \u015fi pe cel\u0103lalt! Pe cel ce-\u0163i ia haina, nu-l \u00eempiedica s\u0103-\u0163i ia \u015fi tunica!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Oricui \u00ee\u0163i cere, d\u0103-i, iar de la cel ce-\u0163i ia din bunurile tale, nu le mai cere \u00eenapoi!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A\u015fa cum a\u0163i dori s\u0103 v\u0103 fac\u0103 vou\u0103 oamenii, face\u0163i-le \u015fi voi la fel!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dac\u0103-i iubi\u0163i doar pe cei ce v\u0103 iubesc, ce r\u0103splat\u0103 vi se cuvine? C\u0103ci \u015fi p\u0103c\u0103to\u015fii \u00eei iubesc pe cei care-i iubesc pe ei!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 le face\u0163i bine doar celor ce v\u0103 fac bine, ce r\u0103splat\u0103 vi se cuvine? \u015ei p\u0103c\u0103to\u015fii fac la fel!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Iar dac\u0103-i \u00eemprumuta\u0163i doar pe cei de la care spera\u0163i s\u0103 primi\u0163i \u00eenapoi, ce r\u0103splat\u0103 vi se cuvine? \u015ei p\u0103c\u0103to\u015fii \u00eei \u00eemprumut\u0103 pe p\u0103c\u0103to\u015fi ca s\u0103 primeasc\u0103 \u00eenapoi la fel!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Voi \u00eens\u0103 iubi\u0163i-v\u0103 du\u015fmanii, face\u0163i bine \u015fi \u00eemprumuta\u0163i f\u0103r\u0103 s\u0103 mai a\u015ftepta\u0163i nimic \u00een schimb! Astfel r\u0103splata voastr\u0103 va fi mare \u015fi ve\u0163i fi fii ai Celui Prea\u00eenalt, c\u0103ci El este bun \u015fi cu cei nerecunosc\u0103tori \u015fi r\u0103i!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Fi\u0163i milostivi, tot a\u015fa cum \u015fi Tat\u0103l vostru este milostiv!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Paiul \u015fi b\u00e2rna - Nu judeca\u0163i \u015fi nu ve\u0163i fi judeca\u0163i! Nu condamna\u0163i \u015fi nu ve\u0163i fi condamna\u0163i! Ierta\u0163i \u015fi ve\u0163i fi ierta\u0163i!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Da\u0163i \u015fi vi se va da! O m\u0103sur\u0103 plin\u0103, \u00eendesat\u0103, cl\u0103tinat\u0103 \u015fi care se revars\u0103, va fi pus\u0103 \u00een poala voastr\u0103. C\u0103ci cu ce m\u0103sur\u0103 m\u0103sura\u0163i, vi se va m\u0103sura.\u201c"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Le-a spus apoi \u015fi o pild\u0103: \u201eOare poate un orb s\u0103 c\u0103l\u0103uzeasc\u0103 un alt orb? Nu vor c\u0103dea am\u00e2ndoi \u00een groap\u0103?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Un ucenic nu este mai presus de \u00eenv\u0103\u0163\u0103torul s\u0103u, dar orice ucenic preg\u0103tit va fi ca \u00eenv\u0103\u0163\u0103torul lui."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "De ce vezi tu paiul din ochiul fratelui t\u0103u \u015fi nu observi b\u00e2rna din ochiul t\u0103u?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sau cum po\u0163i s\u0103-i spui fratelui t\u0103u: \u00abFrate, las\u0103-m\u0103 s\u0103-\u0163i scot paiul din ochi!\u00bb, f\u0103r\u0103 s\u0103 vezi \u00eens\u0103 b\u00e2rna din ochiul t\u0103u? Ipocritule! Scoate mai \u00eent\u00e2i b\u00e2rna din ochiul t\u0103u, \u015fi atunci vei vedea clar s\u0103 sco\u0163i paiul din ochiul fratelui t\u0103u!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "S\u0103 recuno\u015fti \u201epomul\u201c dup\u0103 \u201eroade\u201c - Nu este nici un pom bun care s\u0103 fac\u0103 roade stricate \u015fi nici un pom stricat care s\u0103 fac\u0103 roade bune."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "C\u0103ci fiecare pom se recunoa\u015fte dup\u0103 propriile lui roade. Din m\u0103r\u0103cini, oamenii nu culeg smochine \u015fi din ciulini, ei nu culeg struguri!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Omul bun scoate ce este bun din vistieria bun\u0103 a inimii lui, dar cel r\u0103u scoate ce este r\u0103u din inima lui cea rea. C\u0103ci din bel\u015fugul inimii vorbe\u015fte gura!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Casa zidit\u0103 pe st\u00e2nc\u0103 - De ce-Mi zice\u0163i: \u00abDoamne, Doamne!\u00bb \u015fi nu face\u0163i ce spun Eu?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "V\u0103 voi ar\u0103ta cu cine se aseam\u0103n\u0103 orice om care vine la Mine, aude cuvintele Mele \u015fi le \u00eempline\u015fte:"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "este asemenea unui om care, atunci c\u00e2nd a construit o cas\u0103, a s\u0103pat ad\u00e2nc \u015fi i-a pus temelia pe st\u00e2nc\u0103. C\u00e2nd a venit \u015fuvoiul de ap\u0103, torentul a izbit \u00een casa aceea \u015fi n-a putut s-o clatine, pentru c\u0103 fusese construit\u0103 bine."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00cens\u0103 cel ce aude \u015fi nu \u00eempline\u015fte, este asemenea unui om care a construit o cas\u0103 direct pe p\u0103m\u00e2nt, f\u0103r\u0103 temelie. C\u00e2nd torentul a izbit \u00een ea, casa s-a pr\u0103bu\u015fit imediat \u015fi distrugerea acelei case a fost groaznic\u0103.\u201c"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Credin\u0163a centurionului - Dup\u0103 ce a terminat Isus de spus toate aceste cuvinte \u00een auzul poporului, a intrat \u00een Capernaum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Un sclav al unui centurion, pe care acesta \u00eel aprecia, era bolnav, aproape de moarte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2nd centurionul a auzit despre Isus, i-a trimis la El pe ni\u015fte b\u0103tr\u00e2ni ai iudeilor, ca s\u0103-I cear\u0103 s\u0103 vin\u0103 \u015fi s\u0103-i vindece sclavul."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ei au venit la Isus \u015fi L-au rugat st\u0103ruitor, spun\u00e2nd: \u201eEste vrednic s\u0103-i \u00eendepline\u015fti aceast\u0103 cerere,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "c\u0103ci iube\u015fte neamul nostru \u015fi el ne-a construit sinagoga!\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isus a plecat \u00eempreun\u0103 cu ei, dar n-ajunsese prea departe de cas\u0103 c\u00e2nd centurionul i-a trimis pe prietenii lui ca s\u0103-I spun\u0103: \u201eDoamne, nu Te mai deranja, c\u0103ci eu nu sunt vrednic s\u0103 intri sub acoperi\u015ful Meu!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De aceea nici nu m-am considerat vrednic s\u0103 vin eu \u00eensumi la Tine! Ci spune un cuv\u00e2nt pentru ca sclavul meu s\u0103 poat\u0103 fi vindecat!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci \u015fi eu, la r\u00e2ndul meu, sunt un om pus sub autoritate \u015fi am \u015fi eu solda\u0163i \u00een subordinea mea. C\u00e2nd spun unuia: \u00abDu-te!\u00bb, el se duce, iar c\u00e2nd spun altuia: \u00abVino!\u00bb, el vine. De asemenea, c\u00e2nd spun sclavului meu: \u00abF\u0103 cutare lucru!\u00bb, el \u00eel face.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isus s-a mirat de centurion c\u00e2nd a auzit aceste lucruri \u015fi S-a \u00eentors spre mul\u0163imea care-L urma, zic\u00e2nd: \u201eV\u0103 spun c\u0103 nici chiar \u00een Israel n-am g\u0103sit o credin\u0163\u0103 a\u015fa de mare!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u00e2nd cei trimi\u015fi s-au \u00eentors acas\u0103, l-au g\u0103sit pe sclav \u00eens\u0103n\u0103to\u015fit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cenvierea fiului v\u0103duvei din Nain - Cur\u00e2nd dup\u0103 aceea, Isus S-a dus \u00eentr-o cetate, numit\u0103 Nain, iar ucenicii Lui \u015fi o mare mul\u0163ime de oameni au mers cu El."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd S-a apropiat de poarta cet\u0103\u0163ii, tocmai era dus la morm\u00e2nt un mort, singurul fiu al mamei lui, care era v\u0103duv\u0103. O mul\u0163ime destul de mare de oameni din cetate erau \u00eempreun\u0103 cu ea."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u00e2nd Domnul a v\u0103zut-o, I s-a f\u0103cut mil\u0103 de ea \u015fi i-a zis: \u201eNu pl\u00e2nge!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Apoi S-a dus \u015fi a atins sicriul, iar cei care-l duceau s-au oprit. Isus a zis: \u201eTinere, \u0163ie \u00ee\u0163i vorbesc: ridic\u0103-te!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mortul s-a ridicat \u015fi a \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103, iar Isus l-a dat mamei sale."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pe to\u0163i i-a cuprins frica \u015fi \u00cel sl\u0103veau pe Dumnezeu, zic\u00e2nd: \u201eUn mare profet s-a ridicat \u00eentre noi!\u201c \u015fi \u201eDumnezeu a venit \u00een ajutorul poporului S\u0103u!\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vestea aceasta despre El s-a r\u0103sp\u00e2ndit \u00een toat\u0103 Iudeea \u015fi \u00een toate \u00eemprejurimile."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isus \u015fi Ioan Botez\u0103torul - Ucenicii lui Ioan l-au anun\u0163at pe acesta despre toate aceste lucruri. Ioan i-a chemat pe doi dintre ucenicii s\u0103i"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015fi i-a trimis la Domnul ca s\u0103-L \u00eentrebe: \u201eTu e\u015fti Cel Care urma s\u0103 vin\u0103 sau trebuie s\u0103 a\u015ftept\u0103m pe altul?\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ei au venit deci la Isus \u015fi I-au zis: \u2013 Ioan Botez\u0103torul ne-a trimis la Tine s\u0103 Te \u00eentreb\u0103m: \u201eTu e\u015fti Cel Care urma s\u0103 vin\u0103 sau trebuie s\u0103 a\u015ftept\u0103m pe altul?\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Chiar \u00een clipa aceea Isus i-a vindecat pe mul\u0163i de boli, de chinuri \u015fi de duhuri rele \u015fi multor orbi le-a d\u0103ruit vederea."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Duce\u0163i-v\u0103 \u015fi spune\u0163i-i lui Ioan ceea ce a\u0163i v\u0103zut \u015fi a\u0163i auzit: orbii v\u0103d, \u015fchiopii umbl\u0103, lepro\u015fii sunt cur\u0103\u0163i\u0163i, surzii aud, mor\u0163ii sunt \u00eenvia\u0163i, iar s\u0103racilor li se veste\u015fte Evanghelia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fericit este cel care nu se poticne\u015fte \u00een Mine!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au plecat mesagerii lui Ioan, Isus a \u00eenceput s\u0103 le vorbeasc\u0103 mul\u0163imilor despre Ioan: \u201eCe a\u0163i ie\u015fit s\u0103 vede\u0163i \u00een pustie? O trestie cl\u0103tinat\u0103 de v\u00e2nt?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Atunci ce a\u0163i ie\u015fit s\u0103 vede\u0163i? Un om \u00eembr\u0103cat \u00een haine fine? Iat\u0103 c\u0103 cei ce poart\u0103 haine deosebite \u015fi tr\u0103iesc \u00een lux sunt \u00een palate!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Atunci ce a\u0163i ie\u015fit s\u0103 vede\u0163i? Un profet? V\u0103 spun c\u0103 da, \u015fi chiar mai mult dec\u00e2t un profet!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Acesta este cel despre care a fost scris: \u00abIat\u0103, \u00eel trimit \u00eenaintea fe\u0163ei Tale pe solul Meu, care va preg\u0103ti calea \u00eenaintea Ta!\u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "V\u0103 spun c\u0103, \u00eentre cei n\u0103scu\u0163i din femei, nu este nici unul mai mare dec\u00e2t Ioan. Totu\u015fi, cel mai mic \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu este mai mare dec\u00e2t el.\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tot poporul care L-a auzit, chiar \u015fi colectorii de taxe, au recunoscut dreptatea lui Dumnezeu, fiindc\u0103 fuseser\u0103 boteza\u0163i cu botezul lui Ioan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cens\u0103 fariseii \u015fi exper\u0163ii Legii au respins planul lui Dumnezeu pentru ei \u00een\u015fi\u015fi, nel\u0103s\u00e2ndu-se boteza\u0163i de el."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u201eA\u015fadar, cu cine \u00eei voi asem\u0103na pe oamenii acestei genera\u0163ii \u015fi cu cine seam\u0103n\u0103 ei?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ei sunt ca ni\u015fte copii care stau \u00een pia\u0163\u0103 \u015fi strig\u0103 unii la al\u0163ii: \u00abV-am c\u00e2ntat din fluier, dar n-a\u0163i dansat; v-am c\u00e2ntat de jale, dar n-a\u0163i bocit!\u00bb"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "C\u0103ci a venit Ioan Botez\u0103torul, nici m\u00e2nc\u00e2nd p\u00e2ine, nici b\u00e2nd vin, iar voi zice\u0163i: \u00abAre demon!\u00bb"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A venit Fiul Omului m\u00e2nc\u00e2nd \u015fi b\u00e2nd, iar voi zice\u0163i: \u00abIat\u0103 un om m\u00e2nc\u0103cios \u015fi b\u0103utor de vin, un prieten al colectorilor de taxe \u015fi al p\u0103c\u0103to\u015filor!\u00bb"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Totu\u015fi, \u00een\u0163elepciunea este \u00eendrept\u0103\u0163it\u0103 prin to\u0163i copiii ei.\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Femeia p\u0103c\u0103toas\u0103 \u015fi pilda cu cei doi datornici - Unul dintre farisei L-a rugat pe Isus s\u0103 m\u0103n\u00e2nce cu el. Isus a intrat \u00een casa fariseului \u015fi S-a a\u015fezat s\u0103 m\u0103n\u00e2nce."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 o femeie p\u0103c\u0103toas\u0103 din cetate, afl\u00e2nd c\u0103 El era la mas\u0103 \u00een casa fariseului, a adus un vas de alabastru plin cu parfum."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "St\u00e2nd \u00een spate, la picioarele lui Isus, \u015fi pl\u00e2ng\u00e2nd, ea a \u00eenceput s\u0103-I stropeasc\u0103 picioarele cu lacrimile ei \u015fi s\u0103 le \u015ftearg\u0103 cu p\u0103rul ei; \u015fi-I s\u0103ruta picioarele \u015fi I le ungea cu parfum."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut acest lucru, fariseul care-L chemase la mas\u0103 \u015fi-a zis: \u201eDac\u0103 Acesta ar fi profet, ar \u015fti cine \u015fi ce fel de femeie este cea care-L atinge, ar \u015fti c\u0103 este o p\u0103c\u0103toas\u0103!\u201c"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 Simon, am ceva s\u0103-\u0163i spun! \u2013 Spune, \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule! a r\u0103spuns el."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u2013 Un anume c\u0103m\u0103tar avea doi datornici. Unul \u00eei datora cinci sute de denari, iar cel\u0103lalt, cincizeci."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Fiindc\u0103 n-aveau cu ce s\u0103 pl\u0103teasc\u0103, i-a iertat pe am\u00e2ndoi. Prin urmare, care dintre ei \u00eel va iubi mai mult?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Simon I-a r\u0103spuns: \u2013 Presupun c\u0103 acela c\u0103ruia i-a iertat mai mult! Isus i-a zis: \u2013 Ai judecat drept."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Apoi, \u00eentorc\u00e2ndu-Se c\u0103tre femeie, i-a zis lui Simon: \u2013 Vezi femeia aceasta? Eu am intrat \u00een casa ta \u015fi tu nu Mi-ai dat ap\u0103 pentru sp\u0103lat picioarele, dar ea Mi-a stropit picioarele cu lacrimile ei \u015fi Mi le-a \u015fters cu p\u0103rul ei."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Tu nu Mi-ai dat s\u0103rutare, dar ea, de c\u00e2nd am intrat, nu \u00eenceteaz\u0103 s\u0103-Mi s\u0103rute picioarele."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Tu nu Mi-ai uns capul cu untdelemn, dar ea Mi-a uns picioarele cu parfum."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "De aceea \u00ee\u0163i spun c\u0103 p\u0103catele ei cele multe sunt iertate, c\u0103ci a iubit mult. Dar cel c\u0103ruia i se iart\u0103 pu\u0163in, iube\u015fte pu\u0163in."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Apoi i-a zis femeii: \u201eP\u0103catele \u00ee\u0163i sunt iertate!\u201c"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Cei ce m\u00e2ncau la mas\u0103 \u00eempreun\u0103 cu El au \u00eenceput s\u0103-\u015fi zic\u0103 \u00eentre ei: \u201eCine este Acesta Care iart\u0103 \u015fi p\u0103catele?!\u201c"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Dar El i-a zis femeii: \u201eCredin\u0163a ta te-a m\u00e2ntuit. Du-te \u00een pace!\u201c"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pilda sem\u0103n\u0103torului - Dup\u0103 aceea, Isus a c\u0103l\u0103torit prin fiecare cetate \u015fi sat, predic\u00e2nd \u015fi vestind Evanghelia \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei lui Dumnezeu. \u00cempreun\u0103 cu El erau cei doisprezece,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "precum \u015fi ni\u015fte femei care fuseser\u0103 vindecate de duhuri rele \u015fi de neputin\u0163e: Maria, numit\u0103 Magdalena, din care ie\u015fiser\u0103 \u015fapte demoni,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ioana \u2013 so\u0163ia lui Cuza, administratorul lui Irod \u2013, Suzana \u015fi \u00eenc\u0103 multe altele care \u00cel slujeau cu ceea ce aveau."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a adunat o mare mul\u0163ime \u015fi au venit la El oameni de prin fiecare cetate, le-a vorbit prin urm\u0103toarea pild\u0103:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eSem\u0103n\u0103torul a ie\u015fit s\u0103-\u015fi semene s\u0103m\u00e2n\u0163a. \u00cen timp ce sem\u0103na el, o parte din s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 a c\u0103zut l\u00e2ng\u0103 drum \u015fi a fost c\u0103lcat\u0103 \u00een picioare \u015fi au m\u00e2ncat-o p\u0103s\u0103rile cerului."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O alt\u0103 parte a c\u0103zut pe st\u00e2nc\u0103 \u015fi cum a crescut, s-a uscat, pentru c\u0103 nu avea umezeal\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O alt\u0103 parte a c\u0103zut \u00een mijlocul spinilor, iar spinii au crescut \u00eempreun\u0103 cu ea \u015fi au sufocat-o."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alta \u00eens\u0103 a c\u0103zut pe p\u0103m\u00e2nt bun, a crescut \u015fi a f\u0103cut rod \u00eensutit.\u201c Dup\u0103 ce a spus aceste lucruri, Isus a strigat: \u201eCine are urechi de auzit, s\u0103 aud\u0103!\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ucenicii Lui L-au \u00eentrebat ce \u00eenseamn\u0103 aceast\u0103 pild\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u201eVou\u0103 v-a fost dat s\u0103 cunoa\u015fte\u0163i tainele \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei lui Dumnezeu, dar celorlal\u0163i le vorbesc \u00een pilde, pentru ca \u00abS\u0103 priveasc\u0103 mereu, dar s\u0103 nu vad\u0103 \u015fi s\u0103 asculte \u00eentruna, dar s\u0103 nu \u00een\u0163eleag\u0103!\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Iat\u0103 ce \u00eenseamn\u0103 pilda: s\u0103m\u00e2n\u0163a este Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u0103m\u00e2n\u0163a de l\u00e2ng\u0103 drum sunt cei care aud Cuv\u00e2ntul, dar vine apoi diavolul \u015fi ia Cuv\u00e2ntul din inima lor, ca nu cumva s\u0103 cread\u0103 \u015fi s\u0103 fie m\u00e2ntui\u0163i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u0103m\u00e2n\u0163a de pe st\u00e2nc\u0103 sunt cei care, atunci c\u00e2nd aud Cuv\u00e2ntul, \u00eel primesc cu bucurie, dar ace\u015ftia nu au r\u0103d\u0103cin\u0103; ei cred doar pentru o vreme, iar \u00een perioad\u0103 de ispit\u0103, cad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u0103m\u00e2n\u0163a c\u0103zut\u0103 \u00eentre spini sunt cei care aud Cuv\u00e2ntul, dar, \u00een timp ce \u00ee\u015fi v\u0103d de drum, sunt sufoca\u0163i de \u00eengrijor\u0103rile, bog\u0103\u0163iile \u015fi pl\u0103cerile vie\u0163ii \u015fi nu aduc rod copt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u0103m\u00e2n\u0163a din p\u0103m\u00e2ntul bun sunt cei care, atunci c\u00e2nd aud Cuv\u00e2ntul, \u00eel \u0163in \u00eentr-o inim\u0103 onest\u0103 \u015fi bun\u0103 \u015fi aduc rod cu r\u0103bdare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Felinarul pus pe un suport - Nimeni nu aprinde un felinar ca s\u0103-l acopere cu un vas sau s\u0103-l pun\u0103 sub pat, ci \u00eel pune pe un suport, pentru ca cei ce intr\u0103, s\u0103 vad\u0103 lumina."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u0103ci nu este nimic ascuns care nu va fi dezv\u0103luit \u015fi nimic t\u0103inuit care s\u0103 nu fie f\u0103cut cunoscut \u015fi care s\u0103 nu ias\u0103 la iveal\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lua\u0163i seama, deci, la felul cum asculta\u0163i, c\u0103ci celui ce are i se va da, dar de la cel ce n-are se va lua chiar \u015fi ceea ce i se pare c\u0103 are!\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mama \u015fi fra\u0163ii lui Isus - Atunci mama \u015fi fra\u0163ii Lui au venit la El, dar nu puteau ajunge la El din cauza mul\u0163imii."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I s-a spus: \u2013 Mama \u015fi fra\u0163ii T\u0103i stau afar\u0103 \u015fi doresc s\u0103 Te vad\u0103!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dar Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Mama Mea \u015fi fra\u0163ii Mei sunt cei ce ascult\u0103 Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu \u015fi-l \u00eemplinesc."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isus lini\u015fte\u015fte furtuna - \u00centr-una din zile, Isus S-a suit \u00een barc\u0103 \u00eempreun\u0103 cu ucenicii Lui \u015fi le-a zis: \u201eS\u0103 travers\u0103m \u00een partea cealalt\u0103 a lacului!\u201c \u015ei au plecat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cen timp ce ei v\u00e2sleau, Isus a adormit. Pe lac s-a st\u00e2rnit o asemenea furtun\u0103, \u00eenc\u00e2t barca se umplea cu ap\u0103 iar ei se aflau \u00een pericol."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Au venit la El, L-au trezit \u015fi I-au zis: \u2013 St\u0103p\u00e2ne, St\u0103p\u00e2ne, pierim! El s-a sculat, a mustrat v\u00e2ntul \u015fi valurile \u00eenfuriate, iar ele au \u00eencetat \u015fi s-a f\u0103cut lini\u015fte."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Apoi i-a \u00eentrebat: \u2013 Unde v\u0103 este credin\u0163a?! Ei s-au temut, au r\u0103mas uimi\u0163i \u015fi \u015fi-au zis unii altora: \u201eCine este Acesta de porunce\u015fte p\u00e2n\u0103 \u015fi v\u00e2nturilor, \u015fi apei \u015fi ele \u00cel ascult\u0103?!\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Isus vindec\u0103 un om st\u0103p\u00e2nit de demoni - Au v\u00e2slit mai departe, \u00eenspre \u0163inutul gherasenilor, care se afl\u0103 \u00een dreptul Galileii."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u00e2nd a cobor\u00e2t pe \u0163\u0103rm, I-a ie\u015fit \u00eenainte un anumit om din cetate, care era st\u0103p\u00e2nit de demoni. De mult\u0103 vreme nu purta haine \u015fi nu locuia \u00eentr-o cas\u0103, ci \u00een morminte."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u00e2nd L-a v\u0103zut pe Isus, a strigat, I s-a \u00eenchinat \u015fi a zis cu glas puternic: \u2013 Ce am eu de-a face cu Tine, Isuse, Fiu al Dumnezeului cel Prea\u00eenalt? Te rog s\u0103 nu m\u0103 chinui!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u0103ci Isus \u00eei poruncise duhului necurat s\u0103 ias\u0103 din om. De multe ori acesta punea st\u0103p\u00e2nire pe el; fusese pus sub paz\u0103 \u015fi legat cu lan\u0163uri \u015fi c\u0103tu\u015fe, dar rupea leg\u0103turile \u015fi era dus de c\u0103tre demon \u00een locuri pustii."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isus l-a \u00eentrebat: \u2013 Care-\u0163i este numele? \u2013 \u201eLegiune\u201c, I-a r\u0103spuns el. C\u0103ci \u00een el intraser\u0103 mai mul\u0163i demoni."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ace\u015ftia \u00eel rugau s\u0103 nu le porunceasc\u0103 s\u0103 se duc\u0103 \u00een Ad\u00e2nc."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Acolo, pe munte, era o turm\u0103 mare de porci care p\u0103\u015fteau. Demonii L-au rugat s\u0103 le dea voie s\u0103 intre \u00een porcii aceia, iar El le-a dat voie."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Demonii au ie\u015fit din om \u015fi au intrat \u00een porci. Atunci turma s-a repezit pe r\u00e2p\u0103 \u00een jos \u015fi s-a \u00eenecat \u00een lac."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "C\u00e2nd porcarii au v\u0103zut ce s-a \u00eent\u00e2mplat, au fugit \u015fi au dat de \u015ftire \u00een cetate \u015fi \u00een c\u0103tune."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Oamenii au ie\u015fit s\u0103 vad\u0103 ce s-a \u00eent\u00e2mplat \u015fi au venit la Isus. L-au g\u0103sit pe omul din care ie\u015fiser\u0103 demonii, st\u00e2nd jos la picioarele lui Isus, \u00eembr\u0103cat \u015fi cu mintea \u00eentreag\u0103 \u015fi s-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Cei ce v\u0103zuser\u0103 cum fusese vindecat cel demonizat le-au povestit totul."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Atunci toat\u0103 mul\u0163imea din \u0163inutul gherasenilor L-au rugat pe Isus s\u0103 plece de la ei, pentru c\u0103 \u00eei cuprinsese o mare fric\u0103. El S-a urcat \u00een barc\u0103 \u015fi S-a \u00eentors."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Omul din care ie\u015fiser\u0103 demonii \u00cel rugase s\u0103-l lase s\u0103 vin\u0103 cu El, dar Isus l-a trimis \u00eenapoi, spun\u00e2ndu-i:"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u201e\u00centoarce-te acas\u0103 \u015fi poveste\u015fte c\u00e2t de mult a f\u0103cut Dumnezeu pentru tine!\u201c El a plecat \u015fi a vestit prin toat\u0103 cetatea c\u00e2t de mult a f\u0103cut Isus pentru el."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Vindecarea unei femei \u015fi \u00eenvierea unei feti\u0163e - C\u00e2nd Isus S-a \u00eentors, mul\u0163imea I-a urat bun venit, pentru c\u0103 to\u0163i \u00cel a\u015fteptau."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 un om, numit Iair, care era conduc\u0103torul sinagogii, a venit, a c\u0103zut la picioarele lui Isus \u015fi L-a rugat s\u0103 vin\u0103 p\u00e2n\u0103 la el acas\u0103,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "pentru c\u0103 singura lui fiic\u0103, \u00een v\u00e2rst\u0103 de vreo doisprezece ani, era pe moarte. \u00cen timp ce mergea, mul\u0163imile se \u00eenghesuiau \u00een jurul Lui."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "O femeie, care de doisprezece ani avea o scurgere de s\u00e2nge (\u015fi care cheltuise pe la doctori tot ce avusese), f\u0103r\u0103 s\u0103 fi putut fi vindecat\u0103 de cineva,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "a venit prin spate \u015fi s-a atins de marginea hainei lui Isus. Imediat scurgerea ei de s\u00e2nge s-a oprit."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Isus a \u00eentrebat: \u2013 Cine M-a atins? Pentru c\u0103 to\u0163i negau, Petru I-a zis: \u2013 St\u0103p\u00e2ne, mul\u0163imile se \u00eenghesuie \u00een jurul T\u0103u \u015fi se \u00eembulzesc \u00een Tine, (\u015fi mai \u00eentrebi: \u201eCine M-a atins?\u201c!)"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Dar Isus a zis: \u2013 M-a atins cineva, pentru c\u0103 \u015ftiu c\u0103 a ie\u015fit o putere din Mine!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "C\u00e2nd femeia a v\u0103zut c\u0103 n-a sc\u0103pat neobservat\u0103, a venit tremur\u00e2nd, a c\u0103zut \u00eenaintea Lui \u015fi I-a spus, \u00eenaintea \u00eentregii mul\u0163imi, de ce L-a atins \u015fi cum fusese vindecat\u0103 imediat."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "El i-a zis: \u201eFiic\u0103, credin\u0163a ta te-a vindecat! Du-te \u00een pace!\u201c"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00cen timp ce El \u00eenc\u0103 vorbea, a venit cineva din casa conduc\u0103torului sinagogii \u015fi i-a zis acestuia: \u201eFeti\u0163a ta a murit! Nu-L mai deranja pe \u00cenv\u0103\u0163\u0103tor!\u201c"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Isus \u00eens\u0103 a auzit \u015fi i-a zis lui Iair: \u201eNu te teme! Crede doar, \u015fi ea va fi vindecat\u0103!\u201c"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "C\u00e2nd a ajuns la cas\u0103, n-a l\u0103sat pe nimeni s\u0103 intre \u00eempreun\u0103 cu El, \u00een afar\u0103 de Petru, de Ioan, de Iacov \u015fi de tat\u0103l \u015fi mama copilului."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "To\u0163i pl\u00e2ngeau \u015fi o jeleau, \u00eens\u0103 Isus le-a zis: \u201eNu mai pl\u00e2nge\u0163i, pentru c\u0103 ea n-a murit, ci doarme!\u201c"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ei \u00eens\u0103 r\u00e2deau de El, pentru c\u0103 \u015ftiau c\u0103 feti\u0163a murise."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Isus, (dup\u0103 ce i-a scos afar\u0103 pe to\u0163i,) a luat-o pe feti\u0163\u0103 de m\u00e2n\u0103 \u015fi a strigat: \u201eFeti\u0163o, scoal\u0103-te!\u201c"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Duhul ei s-a \u00eentors \u015fi ea s-a ridicat imediat. Isus le-a poruncit s\u0103-i dea s\u0103 m\u0103n\u00e2nce."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "P\u0103rin\u0163ii ei au r\u0103mas uimi\u0163i. Isus le-a poruncit s\u0103 nu spun\u0103 nim\u0103nui ce s-a \u00eent\u00e2mplat."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Trimiterea celor doisprezece - Isus i-a chemat pe cei doisprezece, le-a dat putere \u015fi autoritate asupra tuturor demonilor \u015fi s\u0103 vindece bolile,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "apoi i-a trimis s\u0103 proclame \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu \u015fi s\u0103-i vindece (pe cei neputincio\u015fi)."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eS\u0103 nu lua\u0163i nimic cu voi pe drum \u2013 s\u0103 nu lua\u0163i nici toiag, nici traist\u0103, nici p\u00e2ine, nici bani \u015fi s\u0103 nu ave\u0163i dou\u0103 tunici!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen orice cas\u0103 intra\u0163i, r\u0103m\u00e2ne\u0163i acolo \u015fi din locul acela s\u0103 pleca\u0163i!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei oriunde nu v\u0103 vor primi, scutura\u0163i-v\u0103 praful de pe picioare c\u00e2nd ie\u015fi\u0163i din cetatea aceea, drept m\u0103rturie \u00eempotriva lor!\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ei au plecat \u015fi au c\u0103l\u0103torit prin sate, vestind Evanghelia \u015fi \u00eenf\u0103ptuind vindec\u0103ri pretutindeni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tetrarhul Irod a auzit despre toate c\u00e2te se \u00eent\u00e2mplaser\u0103 \u015fi era nedumerit, pentru c\u0103 unii ziceau c\u0103 Ioan fusese \u00eenviat din mor\u0163i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Al\u0163ii ziceau c\u0103 s-a ar\u0103tat Ilie, iar al\u0163ii c\u0103 a \u00eenviat vreun profet dintre cei din vechime."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar Irod a zis: \u201ePe Ioan l-am decapitat. Deci Cine este Acesta despre Care aud asemenea lucruri?\u201c \u015ei c\u0103uta s\u0103-L vad\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isus hr\u0103ne\u015fte peste cinci mii de oameni - C\u00e2nd s-au \u00eentors, apostolii I-au povestit lui Isus tot ce au f\u0103cut. El i-a luat deoparte \u015fi s-au retras, doar ei singuri, spre o cetate numit\u0103 Betsaida."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dar mul\u0163imile au aflat lucrul acesta \u015fi L-au urmat. El le-a primit bine, le-a vorbit despre \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu \u015fi i-a vindecat pe cei care aveau nevoie de vindecare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fiindc\u0103 ziua se apropia de sf\u00e2r\u015fit, cei doisprezece au venit la El \u015fi I-au zis: \u2013 D\u0103 drumul mul\u0163imii s\u0103 mearg\u0103 prin satele dimprejur \u015fi prin c\u0103tune ca s\u0103 g\u0103seasc\u0103 g\u0103zduire \u015fi provizii, pentru c\u0103 aici ne afl\u0103m \u00eentr-un loc pustiu!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cens\u0103 El le-a zis: \u2013 Da\u0163i-le voi s\u0103 m\u0103n\u00e2nce! Ei I-au r\u0103spuns: \u2013 N-avem cu noi mai mult de cinci p\u00e2ini \u015fi doi pe\u015fti; numai dac\u0103 nu ne ducem noi s\u0103 cump\u0103r\u0103m merinde pentru tot poporul aceasta!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci erau aproape cinci mii de b\u0103rba\u0163i. Isus le-a zis ucenicilor S\u0103i: \u2013 Pune\u0163i-i s\u0103 se a\u015feze \u00een grupuri (cam) de c\u00e2te cincizeci!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ei au f\u0103cut \u00eentocmai \u2013 i-au pus pe to\u0163i s\u0103 se a\u015feze."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Isus a luat cele cinci p\u00e2ini \u015fi cei doi pe\u015fti \u015fi, privind spre cer, a rostit binecuv\u00e2ntarea, le-a fr\u00e2nt \u015fi apoi le-a dat ucenicilor ca s\u0103 le \u00eempart\u0103 mul\u0163imii."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Au m\u00e2ncat to\u0163i \u015fi s-au s\u0103turat; \u015fi s-au str\u00e2ns dou\u0103sprezece co\u015furi cu firimiturile r\u0103mase."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u0103rturisirea de credin\u0163\u0103 a lui Petru - \u00centr-o zi, \u00een timp ce se ruga singur deoparte, cu El fiind doar ucenicii, Isus i-a \u00eentrebat: \u2013 Cine zic mul\u0163imile c\u0103 sunt Eu?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ei au r\u0103spuns: \u2013 Unii zic c\u0103 e\u015fti Ioan Botez\u0103torul, al\u0163ii zic c\u0103 e\u015fti Ilie, iar al\u0163ii zic c\u0103 un profet dintre cei din vechime a \u00eenviat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u2013 Dar voi cine zice\u0163i c\u0103 sunt Eu? i-a mai \u00eentrebat El. Petru a r\u0103spuns: \u2013 Cristosul lui Dumnezeu!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isus vorbe\u015fte despre moartea \u015fi \u00eenvierea Sa - \u00cens\u0103 Isus i-a avertizat \u015fi le-a poruncit s\u0103 nu spun\u0103 nim\u0103nui acest lucru,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "zic\u00e2nd: \u2013 Fiul Omului trebuie s\u0103 sufere mult \u015fi s\u0103 fie respins de c\u0103tre b\u0103tr\u00e2ni, de c\u0103tre conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi de c\u0103tre c\u0103rturari, s\u0103 fie omor\u00e2t, iar a treia zi s\u0103 fie \u00eenviat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pre\u0163ul uceniciei - Apoi le-a spus tuturor: \u2013 Dac\u0103 vrea cineva s\u0103 vin\u0103 dup\u0103 Mine, s\u0103 se lepede de sine, s\u0103-\u015fi ia crucea \u00een fiecare zi \u015fi s\u0103 M\u0103 urmeze!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0103ci oricine vrea s\u0103-\u015fi salveze via\u0163a o va pierde, dar cel ce-\u015fi pierde via\u0163a pentru Mine, acela o va salva."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei la ce i-ar folosi unui om s\u0103 c\u00e2\u015ftige \u00eentreaga lume, dac\u0103 s-ar distruge sau s-ar pierde pe sine \u00eensu\u015fi?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u0103ci celui ce \u00eei va fi ru\u015fine de Mine \u015fi de cuvintele Mele, de acela \u00cei va fi ru\u015fine \u015fi Fiului Omului c\u00e2nd va veni \u00een slava Sa, a Tat\u0103lui \u015fi a sfin\u0163ilor \u00eengeri."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 sunt unii dintre cei ce stau aici care nu vor gusta moartea \u00eenainte de a vedea \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Schimbarea la fa\u0163\u0103 - Cam la opt zile dup\u0103 cuvintele acestea, Isus i-a luat cu Sine pe Petru, pe Iacov \u015fi pe Ioan \u015fi au urcat pe munte ca s\u0103 se roage."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00cen timp ce se ruga, I s-a schimbat \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea fe\u0163ei, iar hainele Lui au devenit str\u0103lucitor de albe."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 doi b\u0103rba\u0163i st\u0103teau de vorb\u0103 cu El \u2013 erau Moise \u015fi Ilie,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "care se ar\u0103taser\u0103 \u00een slav\u0103. Ei vorbeau despre exodul Lui, pe care urma s\u0103-l duc\u0103 la \u00eendeplinire \u00een Ierusalim."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Petru \u015fi cei ce erau cu el erau \u00eengreuna\u0163i de somn, dar c\u00e2nd s-au trezit bine au v\u0103zut slava Lui \u015fi pe cei doi b\u0103rba\u0163i care st\u0103teau \u00eempreun\u0103 cu El."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Chiar c\u00e2nd ace\u015ftia se desp\u0103r\u0163eau de El, Petru I-a zis lui Isus: \u201eSt\u0103p\u00e2ne, este bine s\u0103 fim aici! S\u0103 facem trei corturi: unul pentru Tine, unul pentru Moise \u015fi unul pentru Ilie!\u201c Nu \u015ftia ce zice."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00cen timp ce spunea el aceste lucruri, a venit un nor \u015fi i-a acoperit. C\u00e2nd au intrat \u00een nor, s-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u015ei din nor s-a auzit un glas care zicea: \u201eAcesta este Fiul Meu, pe Care L-am ales! De El s\u0103 asculta\u0163i!\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a auzit glasul, Isus se afla acolo singur. Ei au p\u0103strat t\u0103cerea \u015fi n-au spus nim\u0103nui nimic, \u00een zilele acelea, despre lucrurile pe care le v\u0103zuser\u0103."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ucenicii nu pot vindeca un copil demonizat - \u00cen ziua urm\u0103toare, c\u00e2nd au cobor\u00e2t de pe munte, o mare mul\u0163ime de oameni L-a \u00eent\u00e2mpinat pe Isus."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 un b\u0103rbat din mul\u0163ime a strigat: \u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, Te rog s\u0103 prive\u015fti cu \u00eendurare la fiul meu, c\u0103ci este singurul meu fiu!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Un duh \u00eel apuc\u0103 dintr-odat\u0103 \u015fi imediat el \u00eencepe s\u0103 strige; duhul \u00eei provoac\u0103 convulsii \u015fi spume la gur\u0103 \u015fi cu greu pleac\u0103 de la el, l\u0103s\u00e2ndu-l zdrobit!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "I-am rugat pe ucenicii T\u0103i s\u0103-l scoat\u0103, dar n-au putut!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Isus a r\u0103spuns: \u2013 O, genera\u0163ie necredincioas\u0103 \u015fi pervertit\u0103! P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd voi mai fi cu voi \u015fi v\u0103 voi mai suferi? Adu-l aici pe fiul t\u0103u!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Chiar \u00een timp ce venea, demonul l-a tr\u00e2ntit la p\u0103m\u00e2nt \u015fi i-a provocat convulsii. Dar Isus a poruncit duhului necurat, l-a vindecat pe b\u0103iat \u015fi l-a dat \u00eenapoi tat\u0103lui s\u0103u."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "To\u0163i au r\u0103mas uimi\u0163i de m\u0103re\u0163ia lui Dumnezeu. Isus vorbe\u015fte din nou despre moartea \u015fi \u00eenvierea Sa - \u00cen timp ce to\u0163i se mirau de tot ceea ce f\u0103cea El, Isus le-a zis ucenicilor S\u0103i:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u201eAsculta\u0163i cu aten\u0163ie aceste cuvinte: Fiul Omului urmeaz\u0103 s\u0103 fie tr\u0103dat \u00een m\u00e2inile oamenilor.\u201c"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ei \u00eens\u0103 n-au priceput aceste vorbe, pentru c\u0103 \u00een\u0163elesul lor era ascuns de ei, ca s\u0103 nu le \u00een\u0163eleag\u0103; \u015fi se temeau s\u0103-L \u00eentrebe despre lucrul acesta."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Cine este cel mai mare? - Apoi s-a iscat o ceart\u0103 \u00eentre ei cu privire la cine este cel mai mare dintre ei."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Dar Isus, cunosc\u00e2nd g\u00e2ndul inimii lor, a luat un copila\u015f, l-a pus s\u0103 stea l\u00e2ng\u0103 El"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u015fi le-a zis: \u201eOricine prime\u015fte acest copila\u015f \u00een Numele meu, pe Mine M\u0103 prime\u015fte, iar cel ce M\u0103 prime\u015fte pe Mine \u00cel prime\u015fte pe Cel Ce M-a trimis pe Mine. C\u0103ci cine este cel mai mic dintre voi to\u0163i, acela este cel mai mare.\u201c"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "De partea lui Isus - Ioan a zis: \u2013 St\u0103p\u00e2ne, noi am v\u0103zut pe cineva care scotea demoni \u00een Numele T\u0103u \u015fi l-am oprit, pentru c\u0103 nu ne urma."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Nu-l opri\u0163i, pentru c\u0103 cel care nu este \u00eempotriva voastr\u0103 este de partea voastr\u0103."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Opozi\u0163ie din partea samaritenilor - C\u00e2nd s-a apropiat vremea \u00een care avea s\u0103 fie luat la cer, \u015ei-a \u00eendreptat hot\u0103r\u00e2t fa\u0163a s\u0103 mearg\u0103 la Ierusalim."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "A trimis \u00eenaintea Lui ni\u015fte mesageri, care s-au dus \u015fi au intrat \u00eentr-un sat al samaritenilor, ca s\u0103 fac\u0103 preg\u0103tirile pentru El."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Dar ace\u015ftia nu L-au primit, pentru c\u0103 fa\u0163a Sa se \u00eendrepta spre Ierusalim."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "C\u00e2nd au v\u0103zut acest lucru, Iacov \u015fi Ioan, ucenicii Lui, au zis: \u2013Doamne, vrei s\u0103 spunem s\u0103 se coboare foc din cer \u015fi s\u0103-i mistuie, (cum a f\u0103cut Ilie)?"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Isus S-a \u00eentors, i-a mustrat (\u015fi a zis: \u2013 Nu \u015fti\u0163i de ce duh sunte\u0163i \u00eensufle\u0163i\u0163i!"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "C\u0103ci Fiul Omului nu a venit s\u0103 piard\u0103 sufletele oamenilor, ci s\u0103 le m\u00e2ntuiasc\u0103!) Apoi au plecat \u00eentr-un alt sat."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Costurile uceniciei - \u00cen timp ce erau pe drum, cineva I-a zis: \u2013 (Doamne,) Te voi urma oriunde vei merge!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Vulpile au vizuini \u015fi p\u0103s\u0103rile cerului au cuiburi, dar Fiul Omului nu are unde s\u0103-\u015ei odihneasc\u0103 capul."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Altuia i-a zis: \u2013 Urmeaz\u0103-M\u0103! Dar acela I-a r\u0103spuns: \u2013 (Doamne,) d\u0103-mi voie mai \u00eent\u00e2i s\u0103 m\u0103 duc s\u0103-l \u00eenmorm\u00e2ntez pe tat\u0103l meu!"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 Las\u0103 mor\u0163ii s\u0103-\u015fi \u00eengroape mor\u0163ii, iar tu du-te \u015fi veste\u015fte \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu!"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Un altul a zis: \u2013 Te voi urma, Doamne, dar d\u0103-mi voie mai \u00eent\u00e2i s\u0103-mi iau r\u0103mas bun de la cei din casa mea!"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Dar Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Nimeni care pune m\u00e2na pe plug \u015fi se uit\u0103 \u00eenapoi nu este potrivit pentru \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Trimiterea celor \u015faptezeci \u015fi doi - Dup\u0103 toate acestea, Domnul a r\u00e2nduit al\u0163i \u015faptezeci \u015fi doi de oameni \u015fi i-a trimis, doi c\u00e2te doi, s\u0103 se duc\u0103 \u00eenaintea Lui \u00een orice cetate \u015fi \u00een orice loc pe unde urma s\u0103 mearg\u0103 El."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eSeceri\u015ful este mare, dar lucr\u0103torii sunt pu\u0163ini! Ruga\u0163i-L deci pe Domnul seceri\u015fului s\u0103 trimit\u0103 lucr\u0103tori la seceri\u015ful S\u0103u!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Duce\u0163i-v\u0103! Iat\u0103, eu v\u0103 trimit ca pe ni\u015fte miei \u00een mijlocul lupilor!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u0103 nu lua\u0163i cu voi nici pung\u0103 cu bani, nici traist\u0103, nici sandale \u015fi s\u0103 nu saluta\u0163i pe nimeni pe drum!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen orice cas\u0103 intra\u0163i, s\u0103 spune\u0163i mai \u00eent\u00e2i: \u00abPacea s\u0103 fie peste aceast\u0103 cas\u0103!\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dac\u0103 se afl\u0103 acolo un fiu al p\u0103cii, pacea voastr\u0103 se va odihni peste el, dar dac\u0103 nu, se va \u00eentoarce la voi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een casa aceea \u015fi m\u00e2nca\u0163i \u015fi be\u0163i ce v\u0103 vor da, c\u0103ci vrednic este lucr\u0103torul de plata lui! S\u0103 nu v\u0103 muta\u0163i dintr-o cas\u0103 \u00eentr-alta!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cen orice cetate \u00een care intra\u0163i \u015fi oamenii v\u0103 primesc, s\u0103 m\u00e2nca\u0163i ce vi se va pune \u00eenainte!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vindeca\u0163i-i pe cei bolnavi de acolo \u015fi spune\u0163i-le: \u00ab\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu s-a apropiat de voi!\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eens\u0103 \u00een cetatea \u00een care intra\u0163i, oamenii nu v\u0103 primesc, s\u0103 ie\u015fi\u0163i pe str\u0103zile ei \u015fi s\u0103 zice\u0163i:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00abNe \u015ftergem p\u00e2n\u0103 \u015fi praful care ni s-a adunat pe picioare \u00een cetatea voastr\u0103, ca m\u0103rturie \u00eempotriva voastr\u0103! Totu\u015fi, s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu s-a apropiat!\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u0103 spun c\u0103 \u00een ziua aceea va fi mai u\u015for pentru Sodoma dec\u00e2t pentru cetatea aceea!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vai de tine, Horazin! Vai de tine, Betsaida! C\u0103ci dac\u0103 ar fi avut loc \u00een Tir \u015fi Sidon minunile care au avut loc \u00een voi, de mult\u0103 vreme s-ar fi poc\u0103it st\u00e2nd \u00een sac \u015fi cenu\u015f\u0103!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar la judecat\u0103 va fi mai u\u015for pentru Tir \u015fi Sidon dec\u00e2t pentru voi!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Iar tu, Capernaum, vei fi \u00een\u0103l\u0163at oare p\u00e2n\u0103 la cer? Nu, ci vei cobor\u00ee p\u00e2n\u0103 \u00een Locuin\u0163a Mor\u0163ilor!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cel ce v\u0103 ascult\u0103 pe voi, M\u0103 ascult\u0103 pe Mine \u015fi cel ce v\u0103 respinge pe voi, M\u0103 respinge pe Mine, iar cel ce M\u0103 respinge pe Mine \u00cel respinge pe Cel Ce M-a trimis pe Mine.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cei \u015faptezeci \u015fi doi s-au \u00eentors plini de bucurie \u015fi I-au zis: \u2013 Doamne, chiar \u015fi demonii ni se supun \u00een Numele T\u0103u!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cens\u0103 El le-a zis: \u2013 L-am v\u0103zut pe Satan c\u0103z\u00e2nd din cer ca un fulger."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Iat\u0103, v-am dat autoritate s\u0103 c\u0103lca\u0163i peste \u015ferpi, peste scorpioni \u015fi peste toat\u0103 puterea du\u015fmanului, \u015fi nimic nu v\u0103 va r\u0103ni!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Totu\u015fi, nu v\u0103 bucura\u0163i de faptul c\u0103 duhurile vi se supun, ci bucura\u0163i-v\u0103 de faptul c\u0103 numele voastre sunt scrise \u00een ceruri!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cen ceasul acela, Isus s-a bucurat nespus \u00een Duhul Sf\u00e2nt \u015fi a zis: \u201e\u00ce\u0163i mul\u0163umesc, Tat\u0103, Doamne al cerului \u015fi al p\u0103m\u00e2ntului, pentru c\u0103 ai ascuns aceste lucruri de cei \u00een\u0163elep\u0163i \u015fi pricepu\u0163i \u015fi le-ai descoperit copila\u015filor! Da, Tat\u0103, pentru c\u0103 a\u015fa \u0162i-a pl\u0103cut \u0162ie ...\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eToate lucrurile Mi-au fost \u00eencredin\u0163ate Mie de c\u0103tre Tat\u0103l Meu. Nimeni nu cunoa\u015fte cine este Fiul, \u00een afar\u0103 de Tat\u0103l, sau cine este Tat\u0103l, \u00een afar\u0103 de Fiul \u015fi de cel c\u0103ruia vrea Fiul s\u0103 i-L descopere.\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Apoi S-a \u00eentors spre ucenici \u015fi le-a zis doar lor: \u201eFerice de ochii care v\u0103d lucrurile pe care le vede\u0163i voi!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "V\u0103 spun c\u0103 mul\u0163i profe\u0163i \u015fi regi au dorit s\u0103 vad\u0103 ceea ce vede\u0163i voi, dar n-au v\u0103zut, \u015fi s\u0103 aud\u0103 ceea ce auzi\u0163i voi, dar n-au auzit!\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pilda samariteanului milostiv - Chiar atunci un expert \u00een Lege s-a ridicat s\u0103-L pun\u0103 la \u00eencercare pe Isus \u015fi L-a \u00eentrebat: \u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, ce s\u0103 fac ca s\u0103 mo\u015ftenesc via\u0163\u0103 ve\u015fnic\u0103?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Ce este scris \u00een Lege? Ce cite\u015fti acolo?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El I-a zis: \u2013 \u201eS\u0103-L iube\u015fti pe Domnul, Dumnezeul t\u0103u, cu toat\u0103 inima ta, cu tot sufletul t\u0103u, cu toat\u0103 puterea ta \u015fi cu toat\u0103 mintea ta \u015fi pe semenul t\u0103u ca pe tine \u00eensu\u0163i!\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 Ai r\u0103spuns corect. F\u0103 a\u015fa \u015fi vei tr\u0103i!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dar el, care voia s\u0103 se justifice, L-a \u00eentrebat pe Isus: \u2013 \u015ei cine este semenul meu?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Un om care cobora de la Ierusalim la Ierihon a c\u0103zut \u00een m\u00e2inile t\u00e2lharilor. Ei l-au dezbr\u0103cat, l-au b\u0103tut zdrav\u0103n \u015fi apoi au plecat, l\u0103s\u00e2ndu-l pe jum\u0103tate mort."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Din \u00eent\u00e2mplare, pe acel drum cobora un preot. Dar c\u00e2nd l-a v\u0103zut, preotul a trecut \u00eenainte, ocolindu-l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tot a\u015fa \u015fi un levit, c\u00e2nd a ajuns \u00een locul acela \u015fi l-a v\u0103zut, a trecut \u00eenainte ocolindu-l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cens\u0103 un samaritean, care c\u0103l\u0103torea \u015fi el pe acolo, c\u00e2nd a ajuns \u00een dreptul lui \u015fi l-a v\u0103zut, i s-a f\u0103cut mil\u0103 de el."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S-a apropiat, i-a bandajat r\u0103nile \u015fi a turnat peste ele untdelemn \u015fi vin. Apoi l-a pus pe propriul lui animal de povar\u0103, l-a dus la un han \u015fi a continuat s\u0103-l \u00eengrijeasc\u0103."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cen ziua urm\u0103toare, a scos doi denari, i-a dat hangiului \u015fi i-a zis: \u201eAi grij\u0103 de el, iar c\u00e2nd m\u0103 voi \u00eentoarce, \u00ee\u0163i voi pl\u0103ti eu orice vei mai cheltui \u00een plus!\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Care dintre ace\u015ftia trei \u0163i se pare c\u0103 a fost semenul celui c\u0103zut \u00een m\u00e2inile t\u00e2lharilor?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "El I-a r\u0103spuns: \u2013 Cel ce \u015fi-a f\u0103cut mil\u0103 de el. Isus i-a zis: \u2013 Du-te \u015fi f\u0103 \u015fi tu la fel!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Acas\u0103 la Marta \u015fi Maria - \u00cen timp ce-\u015fi continuau c\u0103l\u0103toria, Isus a intrat \u00eentr-un sat oarecare. Acolo, o femeie, pe nume Marta, L-a primit \u00een casa ei."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ea avea o sor\u0103, numit\u0103 Maria. Aceasta s-a a\u015fezat la picioarele Domnului \u015fi asculta cuvintele Lui."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Marta \u00eens\u0103 era cople\u015fit\u0103 de at\u00e2t de mult\u0103 slujire. Ea a venit \u015fi a zis: \u2013 Doamne, nu-\u0162i pas\u0103 c\u0103 sora mea m-a l\u0103sat s\u0103 slujesc singur\u0103? Spune-i deci s\u0103 m\u0103 ajute!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Domnul \u00eens\u0103 i-a r\u0103spuns: \u2013 Marta, Marta, tu te \u00eengrijorezi \u015fi te nec\u0103je\u015fti cu privire la multe lucruri,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00eens\u0103 doar unul este necesar! C\u0103ci Maria \u015fi-a ales partea cea bun\u0103, care nu i se va lua!"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cenv\u0103\u0163\u0103tura lui Isus despre rug\u0103ciune - \u00centr-o zi, Isus se afla \u00eentr-un loc oarecare \u015fi se ruga. Dup\u0103 ce a terminat, unul din ucenicii Lui I-a zis: \u2013 Doamne, \u00eenva\u0163\u0103-ne s\u0103 ne rug\u0103m, a\u015fa cum i-a \u00eenv\u0103\u0163at \u015fi Ioan pe ucenicii lui!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El le-a zis: \u2013 C\u00e2nd v\u0103 ruga\u0163i, s\u0103 zice\u0163i astfel: \u201eTat\u0103, sfin\u0163easc\u0103-se Numele T\u0103u, vie \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Ta!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e2inea noastr\u0103, cea de toate zilele, d\u0103-ne-o nou\u0103 \u00een fiecare zi!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015ei ne iart\u0103 nou\u0103 p\u0103catele noastre, pentru c\u0103 \u015fi noi iert\u0103m oricui ne este dator! \u015ei nu ne l\u0103sa s\u0103 c\u0103dem \u00een ispit\u0103!\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apoi le-a zis: \u2013 Cine dintre voi, care are un prieten, se duce la acesta la miezul nop\u0163ii s\u0103-i spun\u0103: \u201ePrietene, \u00eemprumut\u0103-mi trei p\u00e2ini,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "pentru c\u0103 a venit la mine, din c\u0103l\u0103torie, un prieten de-al meu \u015fi n-am nimic ce s\u0103-i pun \u00eenainte!\u201c?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Acela i-ar r\u0103spunde din\u0103untru: \u201eNu m\u0103 deranja; u\u015fa este deja \u00eencuiat\u0103, iar copiii mei sunt cu mine \u00een pat; nu m\u0103 pot ridica s\u0103-\u0163i dau!\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u0103 spun c\u0103, de\u015fi nu s-ar ridica s\u0103-i dea pentru c\u0103-i este prieten, totu\u015fi, ca s\u0103 nu se fac\u0103 de ru\u015fine, p\u00e2n\u0103 la urm\u0103 tot se va ridica \u015fi-i va da orice are nevoie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Prin urmare, v\u0103 spun: cere\u0163i \u015fi vi se va da; c\u0103uta\u0163i \u015fi ve\u0163i g\u0103si; bate\u0163i \u015fi vi se va deschide!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci oricine cere prime\u015fte; cel ce caut\u0103 g\u0103se\u015fte, iar celui ce bate i se va deschide."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cine este tat\u0103l acela dintre voi care, atunci c\u00e2nd fiul s\u0103u \u00eei cere un pe\u015fte, s\u0103-i dea \u00een schimb un \u015farpe?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sau care, atunci c\u00e2nd acesta \u00eei cere un ou, s\u0103-i dea un scorpion?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u015fadar, dac\u0103 voi, care sunte\u0163i r\u0103i, \u015fti\u0163i s\u0103 da\u0163i daruri bune copiilor vo\u015ftri, cu c\u00e2t mai mult Tat\u0103l Care este \u00een ceruri va da Duhul Sf\u00e2nt celor ce I-L cer!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isus \u015fi Beelzebub - Isus a scos un demon care era mut \u015fi, dup\u0103 ce demonul a ie\u015fit, omul care fusese mut a \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103, iar mul\u0163imile se mirau."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Unii dintre ei \u00eens\u0103 ziceau: \u201eEl scoate demonii cu ajutorul lui Beelzebul, conduc\u0103torul demonilor!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Al\u0163ii, ca s\u0103-L pun\u0103 la \u00eencercare, \u00cei cereau un semn din cer."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar Isus le cuno\u015ftea g\u00e2ndurile, a\u015fa c\u0103 le-a zis: \u201eOrice \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie dezbinat\u0103 \u00eempotriva ei \u00eense\u015fi este ruinat\u0103 \u015fi o cas\u0103 dezbinat\u0103 \u00eempotriva ei \u00eense\u015fi se pr\u0103bu\u015fe\u015fte."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dac\u0103 Satan este dezbinat \u00eempotriva lui \u00eensu\u015fi, cum va d\u0103inui \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui?! C\u0103ci voi zice\u0163i c\u0103 Eu scot demonii cu ajutorul lui Beelzebul!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 Eu scot demonii cu ajutorul lui Beelzebul, fiii vo\u015ftri cu ajutorul cui \u00eei scot? De aceea ei vor fi judec\u0103torii vo\u015ftri!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar dac\u0103 Eu scot demonii cu degetul lui Dumnezeu, atunci \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu a venit peste voi!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u00e2nd cel puternic, pe deplin \u00eenarmat, \u00ee\u015fi p\u0103ze\u015fte propria curte, bunurile lui sunt \u00een siguran\u0163\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar c\u00e2nd vine unul \u015fi mai puternic \u015fi-l biruie\u015fte, \u00eei ia toate armele pe care s-a bazat \u015fi apoi \u00eemparte pr\u0103zile."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cine nu este cu Mine este \u00eempotriva Mea, iar cine nu adun\u0103 cu Mine, risipe\u015fte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u00e2nd duhul necurat iese afar\u0103 dintr-un om, el umbl\u0103 prin locuri pustii, c\u0103ut\u00e2nd odihn\u0103, dar n-o g\u0103se\u015fte. Atunci \u00ee\u015fi spune: \u00abM\u0103 voi \u00eentoarce \u00een casa mea, de unde am ie\u015fit!\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei c\u00e2nd vine, o g\u0103se\u015fte m\u0103turat\u0103 \u015fi \u00eempodobit\u0103."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Atunci se duce \u015fi mai ia alte \u015fapte duhuri, mai rele dec\u00e2t el, \u015fi intr\u0103 \u015fi locuiesc acolo, iar starea din urm\u0103 a acelui om ajunge mai rea dec\u00e2t cea dint\u00e2i.\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cen timp ce Isus spunea aceste lucruri, o femeie din mul\u0163ime \u015fi-a \u00een\u0103l\u0163at glasul \u015fi a zis: \u201eFerice de p\u00e2ntecele care Te-a n\u0103scut \u015fi de s\u00e2nii care Te-au al\u0103ptat!\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dar El a zis: \u201eFerice mai degrab\u0103 de cei ce aud Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu \u015fi-l p\u0103zesc!\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Semnul profetului Iona - \u00cen timp ce mul\u0163imile cre\u015fteau la num\u0103r, El a \u00eenceput s\u0103 spun\u0103: \u201eAceast\u0103 genera\u0163ie este o genera\u0163ie rea. Ea caut\u0103 un semn, dar nu i se va da alt semn dec\u00e2t semnul lui Iona."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa cum Iona a fost un semn pentru niniveni, tot a\u015fa va fi \u015fi Fiul Omului pentru genera\u0163ia aceasta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cemp\u0103r\u0103teasa din sud se va scula la judecat\u0103 al\u0103turi de oamenii din genera\u0163ia aceasta \u015fi-i va condamna, pentru c\u0103 ea a venit de la marginile p\u0103m\u00e2ntului ca s\u0103 asculte \u00een\u0163elepciunea lui Solomon, iar aici iat\u0103 c\u0103 se afl\u0103 Unul mai mare dec\u00e2t Solomon!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "B\u0103rba\u0163ii din Ninive se vor scula la judecat\u0103 al\u0103turi de aceast\u0103 genera\u0163ie \u015fi o vor condamna, pentru c\u0103 ei s-au poc\u0103it la predica lui Iona, iar aici iat\u0103 c\u0103 se afl\u0103 Unul mai mare dec\u00e2t Iona!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Felinarul trupului - Nimeni nu aprinde un felinar ca s\u0103-l pun\u0103 \u00eentr-o ascunz\u0103toare (sau sub un oboroc), ci \u00eel pune pe un suport, pentru ca cei ce intr\u0103, s\u0103 vad\u0103 lumina."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ochiul t\u0103u este felinarul trupului t\u0103u. C\u00e2nd ochiul t\u0103u este s\u0103n\u0103tos, tot trupul t\u0103u este plin de lumin\u0103, dar c\u00e2nd ochiul t\u0103u este r\u0103u, atunci tot trupul t\u0103u este plin de \u00eentuneric."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ia seama deci ca lumina care este \u00een tine s\u0103 nu fie \u00eentuneric!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Prin urmare, dac\u0103 tot trupul t\u0103u este plin de lumin\u0103, f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 vreo parte \u00eentunecat\u0103, va fi \u00eentru totul plin de lumin\u0103, ca atunci c\u00e2nd te-ar lumina o lamp\u0103 cu lumina ei.\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vai de voi, farisei! - \u00cen timp ce Isus vorbea, un fariseu L-a rugat s\u0103 m\u0103n\u00e2nce la el. Isus a intrat \u015fi S-a a\u015fezat s\u0103 m\u0103n\u00e2nce."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Fariseul s-a mirat c\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 Isus nu Se sp\u0103lase \u00eenainte de mas\u0103."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Domnul i-a zis: \u201eVoi, fariseii, cur\u0103\u0163a\u0163i pe dinafar\u0103 paharul \u015fi farfuria, dar pe din\u0103untru sunte\u0163i plini de jaf \u015fi de r\u0103utate!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Nes\u0103bui\u0163ilor, oare Cel Ce a f\u0103cut partea dinafar\u0103 n-a f\u0103cut \u015fi partea din\u0103untru?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Da\u0163i deci milostenie din lucrurile din\u0103untru, \u015fi atunci toate vor fi curate pentru voi!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Dar vai de voi, fariseilor! C\u0103ci voi da\u0163i zeciuial\u0103 din ment\u0103, din rut\u0103 \u015fi din orice zarzavat, dar neglija\u0163i dreptatea \u015fi dragostea lui Dumnezeu! Pe acestea trebuia s\u0103 le face\u0163i, iar pe acelea s\u0103 nu le neglija\u0163i!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Vai de voi, fariseilor! C\u0103ci voi iubi\u0163i s\u0103 vi se dea scaunul de onoare \u00een sinagogi \u015fi s\u0103 fi\u0163i saluta\u0163i \u00een pie\u0163e!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Vai de voi! C\u0103ci voi sunte\u0163i ca mormintele care nu se v\u0103d \u015fi peste care oamenii umbl\u0103 f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftie!\u201c"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Unul dintre exper\u0163ii \u00een Lege I-a zis: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, spun\u00e2nd aceste lucruri, ne insul\u0163i \u015fi pe noi!\u201c"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Dar El a zis: \u201eVai \u015fi de voi, exper\u0163i \u00een Lege! C\u0103ci \u00eei face\u0163i pe oameni s\u0103 duc\u0103 poveri grele de purtat, dar voi nu le atinge\u0163i nici m\u0103car cu unul din degetele voastre!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Vai de voi! C\u0103ci voi zidi\u0163i mormintele profe\u0163ilor pe care i-au ucis str\u0103mo\u015fii vo\u015ftri!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Prin urmare, voi sunte\u0163i martori \u015fi \u00eencuviin\u0163a\u0163i faptele str\u0103mo\u015filor vo\u015ftri, c\u0103ci ei i-au ucis, iar voi le zidi\u0163i mormintele!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "De aceea \u00een\u0163elepciunea lui Dumnezeu a zis: \u00abLe voi trimite profe\u0163i \u015fi apostoli, \u00eens\u0103 pe unii dintre ei \u00eei vor ucide, iar pe al\u0163ii \u00eei vor persecuta\u00bb,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "ca s\u0103 se cear\u0103 de la aceast\u0103 genera\u0163ie s\u00e2ngele tuturor profe\u0163ilor, care a fost v\u0103rsat de la \u00eentemeierea lumii"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u2013 de la s\u00e2ngele lui Abel p\u00e2n\u0103 la s\u00e2ngele lui Zaharia, care a pierit \u00eentre altar \u015fi Templu. Da, v\u0103 spun c\u0103 va fi cerut de la genera\u0163ia aceasta!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Vai de voi, exper\u0163i \u00een Lege! C\u0103ci a\u0163i luat cu voi cheia cunoa\u015fterii; nici voi n-a\u0163i intrat \u015fi i-a\u0163i \u00eempiedicat astfel \u015fi pe cei ce intrau!\u201c"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "C\u00e2nd Isus a ie\u015fit de acolo, c\u0103rturarii \u015fi fariseii au \u00eenceput s\u0103-L critice cu \u00eenver\u015funare \u015fi s\u0103-I pun\u0103 \u00eentreb\u0103ri ostile despre multe lucruri,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "uneltind \u00eempotriva Lui ca s\u0103-L prind\u0103 \u00een curs\u0103 cu ceva ce ar putea spune."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ipocrizia fariseilor - \u00centre timp, mul\u0163imea s-a adunat cu miile, a\u015fa c\u0103 se c\u0103lcau \u00een picioare unii pe al\u0163ii. Isus a \u00eenceput s\u0103 le vorbeasc\u0103 mai \u00eent\u00e2i ucenicilor S\u0103i: \u201eP\u0103zi\u0163i-v\u0103 de drojdia fariseilor, care este ipocrizia!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nu este nimic acoperit care nu va fi descoperit \u015fi nimic ascuns care nu va fi f\u0103cut cunoscut!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De aceea orice a\u0163i spus la \u00eentuneric va fi auzit la lumin\u0103 \u015fi orice a\u0163i \u015foptit la ureche, \u00een od\u0103i\u0163e, va fi vestit de pe acoperi\u015ful caselor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Team\u0103 de Dumnezeu, nu de oameni - V\u0103 spun vou\u0103, prietenilor Mei, s\u0103 nu v\u0103 teme\u0163i de cei ce omoar\u0103 trupul, dar care, dup\u0103 aceea, nu mai pot face nimic!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u0103 voi ar\u0103ta \u00eens\u0103 de Cine s\u0103 v\u0103 teme\u0163i: teme\u0163i-v\u0103 de Cel Care, dup\u0103 ce omoar\u0103, are autoritatea de a arunca \u00een Gheen\u0103! Da, v\u0103 spun, de Acela s\u0103 v\u0103 teme\u0163i!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu se v\u00e2nd oare cinci vr\u0103bii pe doi assarioni? \u015ei totu\u015fi nici m\u0103car una dintre ele nu este uitat\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2t despre voi, chiar \u015fi firele de p\u0103r din cap, toate v\u0103 sunt num\u0103rate! Nu v\u0103 teme\u0163i! Voi sunte\u0163i mai valoro\u015fi dec\u00e2t multe vr\u0103bii!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u0103 spun c\u0103 pe oricine M\u0103 va m\u0103rturisi \u00een fa\u0163a oamenilor, \u00eel va m\u0103rturisi \u015fi Fiul Omului \u00eenaintea \u00eengerilor lui Dumnezeu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cens\u0103 cel care se va lep\u0103da de Mine \u00een fa\u0163a oamenilor, va fi lep\u0103dat \u015fi el \u00eenaintea \u00eengerilor lui Dumnezeu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei oricine va spune vreun cuv\u00e2nt \u00eempotriva Fiului Omului va fi iertat, dar cel care va blasfemia \u00eempotriva Duhului Sf\u00e2nt nu va fi iertat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd v\u0103 vor duce \u00eenaintea sinagogilor, a conduc\u0103torilor \u015fi a autorit\u0103\u0163ilor, s\u0103 nu v\u0103 \u00eengrijora\u0163i cu privire la cum v\u0103 ve\u0163i ap\u0103ra sau ce ve\u0163i spune,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "pentru c\u0103 Duhul Sf\u00e2nt v\u0103 va \u00eenv\u0103\u0163a chiar \u00een ceasul acela ce trebuie s\u0103 spune\u0163i.\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pilda bogatului nes\u0103buit - Cineva din mul\u0163ime I-a zis: \u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, spune-i fratelui meu s\u0103 \u00eempart\u0103 mo\u015ftenirea cu mine!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Omule, cine M-a pus pe Mine judec\u0103tor sau \u00eemp\u0103r\u0163itor \u00eentre voi?!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Apoi le-a zis: \u201eFi\u0163i aten\u0163i \u015fi p\u0103zi\u0163i-v\u0103 de orice fel de l\u0103comie, c\u0103ci via\u0163a cuiva nu st\u0103 \u00een bel\u015fugul avu\u0163iilor lui!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015ei le-a spus o pild\u0103: \u201eOgorul unui om bogat rodise din bel\u015fug."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El se g\u00e2ndea \u00een sine \u00eensu\u015fi \u015fi zicea: \u00abCe s\u0103 fac, pentru c\u0103 nu mai am unde s\u0103-mi depozitez roadele?!\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Atunci a zis: \u00abIat\u0103 ce voi face: \u00eemi voi d\u0103r\u00e2ma hambarele, voi construi altele mai mari \u015fi voi depozita acolo tot gr\u00e2ul \u015fi toate bunurile mele."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Apoi voi zice sufletului meu: \u2018Suflete, ai multe bunuri, adunate pentru mul\u0163i ani; odihne\u015fte-te, m\u0103n\u00e2nc\u0103, bea \u015fi bucur\u0103-te!\u2019\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar Dumnezeu i-a zis: \u00abNes\u0103buitule! Chiar \u00een noaptea aceasta \u0163i se cere sufletul; \u015fi lucrurile pe care le-ai preg\u0103tit, ale cui vor fi?!\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A\u015fa este cel care adun\u0103 pentru sine, dar care nu este bogat fa\u0163\u0103 de Dumnezeu!\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Despre \u00eengrijor\u0103ri - Apoi le-a zis ucenicilor S\u0103i: \u201eDe aceea v\u0103 spun: nu v\u0103 \u00eengrijora\u0163i de via\u0163a voastr\u0103, g\u00e2ndindu-v\u0103 ce ve\u0163i m\u00e2nca, nici de trupul vostru, g\u00e2ndindu-v\u0103 cu ce v\u0103 ve\u0163i \u00eembr\u0103ca!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u0103ci via\u0163a este mai mult dec\u00e2t m\u00e2ncarea, \u015fi trupul mai mult dec\u00e2t \u00eembr\u0103c\u0103mintea."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Uita\u0163i-v\u0103 cu aten\u0163ie la corbi: ei nici nu seam\u0103n\u0103, nici nu secer\u0103 \u015fi nu au nici c\u0103mar\u0103, nici hambar. \u015ei totu\u015fi Dumnezeu \u00eei hr\u0103ne\u015fte. Cu c\u00e2t mai valoro\u015fi sunte\u0163i voi dec\u00e2t p\u0103s\u0103rile!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei apoi cine dintre voi, \u00eengrijor\u00e2ndu-se, poate s\u0103 adauge m\u0103car un cot la firul vie\u0163ii lui?!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Deci dac\u0103 nu pute\u0163i face nici cel mai mic lucru, de ce v\u0103 mai \u00eengrijora\u0163i de celelalte?!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Uita\u0163i-v\u0103 cu aten\u0163ie cum cresc crinii: ei nici nu trudesc din greu, nici nu torc. \u015ei totu\u015fi v\u0103 spun c\u0103 nici chiar Solomon, \u00een toat\u0103 gloria lui, nu s-a \u00eembr\u0103cat ca unul dintre ei!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Iar dac\u0103 Dumnezeu \u00eembrac\u0103 astfel iarba de pe c\u00e2mp, care ast\u0103zi este, dar m\u00e2ine va fi aruncat\u0103 \u00een cuptor, cu c\u00e2t mai mult v\u0103 va \u00eembr\u0103ca El pe voi, pu\u0163in credincio\u015filor?!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nu c\u0103uta\u0163i ce s\u0103 m\u00e2nca\u0163i \u015fi ce s\u0103 be\u0163i, nici nu fi\u0163i \u00eengrijora\u0163i,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "c\u0103ci toate aceste lucruri neamurile lumii le caut\u0103! Tat\u0103l vostru \u015ftie c\u0103 ave\u0163i nevoie de ele."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "C\u0103uta\u0163i \u00een schimb \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Lui \u015fi toate aceste lucruri vi se vor da pe deasupra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nu te teme, turm\u0103 mic\u0103, pentru c\u0103 Tat\u0103lui vostru \u00cei face pl\u0103cere s\u0103 v\u0103 dea \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Vinde\u0163i-v\u0103 bunurile \u015fi da\u0163i milostenie. Face\u0163i-v\u0103 rost de pungi care nu se \u00eenvechesc, o comoar\u0103 nesecat\u0103 \u00een ceruri, unde nu se apropie nici un ho\u0163 \u015fi unde n-o distruge nici o molie."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "C\u0103ci acolo unde este comoara voastr\u0103, acolo va fi \u015fi inima voastr\u0103!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cendemn la veghere - Coapsele s\u0103 v\u0103 fie \u00eencinse \u015fi l\u0103mpile aprinse,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00eentocmai ca acelor oameni care \u00ee\u015fi a\u015fteapt\u0103 st\u0103p\u00e2nul s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 de la nunt\u0103, ca s\u0103-i deschid\u0103 imediat, atunci c\u00e2nd va veni \u015fi va bate la u\u015f\u0103."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ferice de sclavii aceia pe care st\u0103p\u00e2nul, la venirea lui, \u00eei va g\u0103si veghind! Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 el se va \u00eencinge, \u00eei va pune s\u0103 se a\u015feze la mas\u0103 \u015fi se va apropia s\u0103 le slujeasc\u0103!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Fie c\u0103 vine la a doua straj\u0103 din noapte, fie c\u0103 vine la a treia straj\u0103, ferici\u0163i sunt aceia pe care-i va g\u0103si astfel!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "S\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103, dac\u0103 st\u0103p\u00e2nul casei ar \u015fti la ce or\u0103 vine ho\u0163ul, (ar veghea \u015fi) n-ar l\u0103sa s\u0103 i se sparg\u0103 casa."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Deci, fi\u0163i preg\u0103ti\u0163i \u015fi voi, pentru c\u0103 Fiul Omului va veni \u00een ceasul \u00een care nu v\u0103 a\u015ftepta\u0163i!\u201c"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sclavul credincios \u015fi \u00een\u0163elept - Petru L-a \u00eentrebat: \u2013 Doamne, pentru noi spui pilda aceasta sau pentru to\u0163i?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Domnul a r\u0103spuns: \u2013 Cine este deci administratorul credincios \u015fi \u00een\u0163elept pe care st\u0103p\u00e2nul \u00eel va pune responsabil peste ceilal\u0163i slujitori ai s\u0103i, ca s\u0103 le dea partea de hran\u0103 la timp?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ferice de sclavul acela pe care st\u0103p\u00e2nul, la venirea lui, \u00eel va g\u0103si f\u0103c\u00e2nd a\u015fa!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 \u00eel va pune responsabil peste toate bunurile sale!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Dar dac\u0103 sclavul acela \u00ee\u015fi zice \u00een inima lui: \u201eSt\u0103p\u00e2nul meu \u00eent\u00e2rzie s\u0103 vin\u0103!\u201c \u015fi \u00eencepe s\u0103 bat\u0103 pe slujitori \u015fi pe slujnice, s\u0103 m\u0103n\u00e2nce, s\u0103 bea \u015fi s\u0103 se \u00eembete,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "st\u0103p\u00e2nul acelui sclav va veni \u00eentr-o zi \u00een care el nu se a\u015fteapt\u0103 \u015fi la o or\u0103 pe care nu o \u015ftie. El \u00eel va t\u0103ia \u00een dou\u0103 \u015fi-i va stabili partea la un loc cu necredincio\u015fii."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Sclavul acela, care \u015ftie voia st\u0103p\u00e2nului s\u0103u \u015fi nu se preg\u0103te\u015fte sau nu face potrivit cu voia acestuia, va fi b\u0103tut cu multe lovituri."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Iar cel ce nu \u015ftie, \u00eens\u0103 face lucruri vrednice de lovituri, va fi b\u0103tut cu mai pu\u0163ine lovituri. Cui i s-a dat mult, i se va cere mult, iar cui i s-a \u00eencredin\u0163at mult, i se va cere \u015fi mai mult."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Nu pacea, ci dezbinarea - Eu am venit s\u0103 arunc foc pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi c\u00e2t a\u015f vrea ca focul s\u0103 fi fost deja aprins!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Am un botez cu care trebuie s\u0103 fiu botezat \u015fi c\u00e2t de ap\u0103sat sunt p\u00e2n\u0103 este \u00eendeplinit!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Crede\u0163i c\u0103 am venit s\u0103 aduc pace pe p\u0103m\u00e2nt? V\u0103 spun c\u0103 nu, ci mai degrab\u0103 dezbinare."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "C\u0103ci, de acum \u00eenainte, din cinci care vor fi \u00eentr-o cas\u0103, trei vor fi dezbina\u0163i \u00eempotriva a doi \u015fi doi \u00eempotriva a trei."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Tat\u0103l va fi dezbinat \u00eempotriva fiului \u015fi fiul \u00eempotriva tat\u0103lui, mama \u00eempotriva fiicei \u015fi fiica \u00eempotriva mamei, soacra \u00eempotriva nurorii ei \u015fi nora \u00eempotriva soacrei."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00cen\u0163eleg\u00e2nd vremurile - Apoi le-a mai zis mul\u0163imilor: \u201eC\u00e2nd vede\u0163i un nor ridic\u00e2ndu-se la apus, zice\u0163i imediat: \u00abVine ploaia!\u00bb \u015fi a\u015fa se \u00eent\u00e2mpl\u0103."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Iar c\u00e2nd v\u00e2ntul sufl\u0103 din sud, zice\u0163i: \u00abVa fi ar\u015fi\u0163\u0103!\u00bb \u015fi a\u015fa se \u00eent\u00e2mpl\u0103."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ipocri\u0163ilor! \u00cenf\u0103\u0163i\u015farea cerului \u015fi a p\u0103m\u00e2ntului \u015fti\u0163i s-o deosebi\u0163i, dar perioada aceasta cum de n-o deosebi\u0163i?"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u015ei de ce nu judeca\u0163i voi \u00een\u015fiv\u0103 ce este drept?"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u00cen timp ce te duci cu acuzatorul t\u0103u la magistrat, d\u0103-\u0163i silin\u0163a, pe drum, s\u0103 te \u00eempaci cu el, ca nu cumva s\u0103 te t\u00e2rasc\u0103 \u00eenaintea judec\u0103torului, judec\u0103torul s\u0103 te dea pe m\u00e2na ofi\u0163erului, iar ofi\u0163erul s\u0103 te arunce \u00een \u00eenchisoare!"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00ce\u0163i spun c\u0103 nu vei ie\u015fi de acolo p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu vei fi pl\u0103tit \u015fi ultimul lepton!\u201c"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Chemare la poc\u0103in\u0163\u0103 - \u00cen acea vreme au sosit unii \u015fi I-au istorisit lui Isus despre galileenii al c\u0103ror s\u00e2nge \u00eel amestecase Pilat cu jertfele lor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u201eCrede\u0163i c\u0103 acei galileeni au fost mai p\u0103c\u0103to\u015fi dec\u00e2t ceilal\u0163i galileeni, pentru c\u0103 au suferit aceste lucruri?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u0103 spun c\u0103 nu! Dar dac\u0103 nu v\u0103 poc\u0103i\u0163i, to\u0163i ve\u0163i pieri \u00eentr-un fel asem\u0103n\u0103tor!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sau crede\u0163i c\u0103 acei optsprezece peste care a c\u0103zut turnul Siloamului \u015fi i-a omor\u00e2t au fost mai vinova\u0163i dec\u00e2t to\u0163i ceilal\u0163i oameni care locuiesc \u00een Ierusalim?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u0103 spun c\u0103 nu! Ci dac\u0103 nu v\u0103 poc\u0103i\u0163i, to\u0163i ve\u0163i pieri \u00eentr-un fel asem\u0103n\u0103tor!\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Apoi le-a spus aceast\u0103 pild\u0103: \u201eUn om avea un smochin plantat \u00een via sa. A venit s\u0103 caute roade \u00een el, dar n-a g\u0103sit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci i-a zis vierului: \u2013 Iat\u0103 c\u0103 sunt deja trei ani de c\u00e2nd vin \u015fi caut roade \u00een acest smochin, dar nu g\u0103sesc! Taie-l (deci)! De ce s\u0103 mai ocupe p\u0103m\u00e2ntul degeaba?!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cens\u0103 acesta i-a r\u0103spuns: \u2013 St\u0103p\u00e2ne, mai las\u0103-l \u015fi anul acesta, iar eu voi s\u0103pa \u00een jurul lui \u015fi \u00eei voi pune gunoi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Poate c\u0103, de acum \u00eenainte, va face roade; dac\u0103 nu, \u00eel vei t\u0103ia!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vindecarea unei femei \u00eentr-o zi de Sabat - \u00centr-o zi de Sabat, Isus d\u0103dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u00eentr-una din sinagogi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 acolo era o femeie care de optsprezece ani avea un duh de neputin\u0163\u0103; ea era \u00eencovoiat\u0103 \u015fi nu se putea \u00eendrepta pe deplin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut-o, Isus a chemat-o \u015fi i-a zis: \u201eFemeie, e\u015fti eliberat\u0103 de neputin\u0163a ta!\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei-a \u00eentins m\u00e2inile peste ea \u015fi deodat\u0103 ea s-a \u00eendreptat \u015fi-L sl\u0103vea pe Dumnezeu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cens\u0103 conduc\u0103torul sinagogii, indignat c\u0103 Isus a vindecat \u00een ziua de Sabat, a zis mul\u0163imii: \u201eSunt \u015fase zile \u00een care trebuie s\u0103 se lucreze. Veni\u0163i deci \u00een acele zile s\u0103 fi\u0163i vindeca\u0163i, nu \u00een ziua de Sabat!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dar Domnul i-a r\u0103spuns \u015fi a zis: \u201eIpocri\u0163ilor! Care dintre voi nu-\u015fi dezleag\u0103 boul sau m\u0103garul de la iesle \u015fi nu-l duce s\u0103-l adape \u00een ziua de Sabat?!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aceast\u0103 femeie, care este o fiic\u0103 a lui Avraam \u015fi pe care, iat\u0103, Satan a \u0163inut-o legat\u0103 timp de optsprezece ani, nu trebuia oare s\u0103 fie dezlegat\u0103 de aceast\u0103 neputin\u0163\u0103 \u00een ziua de Sabat?\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "To\u0163i potrivnicii Lui au r\u0103mas de ru\u015fine c\u00e2nd a zis aceste lucruri. \u015ei \u00eentreaga mul\u0163ime se bucura de toate lucrurile minunate care se \u00eenf\u0103ptuiau prin El."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pilda bobului de mu\u015ftar \u015fi a drojdiei - Apoi a zis: \u201eCu ce seam\u0103n\u0103 \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu \u015fi cu ce o voi asem\u0103na?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ea este ca un bob de mu\u015ftar pe care l-a luat un om \u015fi l-a aruncat \u00een gr\u0103dina lui. El a crescut \u015fi a devenit un copac, iar p\u0103s\u0103rile cerului \u015fi-au f\u0103cut cuiburi \u00eentre ramurile lui.\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El a zis iar\u0103\u015fi: \u201eCu ce voi asem\u0103na \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ea este ca drojdia pe care o ia o femeie \u015fi o pune \u00een trei m\u0103suri de f\u0103in\u0103 \u015fi care, p\u00e2n\u0103 la urm\u0103, face s\u0103 dospeasc\u0103 tot aluatul.\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Intrarea \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ie - Isus trecea prin cet\u0103\u0163i \u015fi prin sate, d\u00e2nd \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u015fi continu\u00e2ndu-\u015fi c\u0103l\u0103toria spre Ierusalim."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Cineva L-a \u00eentrebat: \u201eDoamne, numai c\u00e2\u0163iva vor fi m\u00e2ntui\u0163i?\u201c El le-a zis:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eStr\u0103dui\u0163i-v\u0103 s\u0103 intra\u0163i pe u\u015fa cea \u00eengust\u0103, c\u0103ci v\u0103 spun c\u0103 mul\u0163i vor \u00eencerca s\u0103 intre, dar nu vor putea."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Odat\u0103 ce St\u0103p\u00e2nul casei se va ridica \u015fi va \u00eencuia u\u015fa, voi, st\u00e2nd afar\u0103, ve\u0163i \u00eencepe s\u0103 bate\u0163i la u\u015f\u0103 \u015fi s\u0103 zice\u0163i: \u00abDoamne, deschide-ne!\u00bb, \u00eens\u0103 El v\u0103 va r\u0103spunde: \u00abNu \u015ftiu de unde sunte\u0163i!\u00bb"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Atunci ve\u0163i \u00eencepe s\u0103 zice\u0163i: \u00abNoi am m\u00e2ncat \u015fi am b\u0103ut \u00eenaintea Ta, \u015fi pe str\u0103zile noastre ai dat Tu \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103!\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dar El va r\u0103spunde: \u00abV\u0103 spun c\u0103 nu \u015ftiu de unde sunte\u0163i! Pleca\u0163i de la Mine, voi, to\u0163i lucr\u0103torii nedrept\u0103\u0163ii!\u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Va fi pl\u00e2nsul \u015fi scr\u00e2\u015fnirea din\u0163ilor c\u00e2nd \u00eei ve\u0163i vedea pe Avraam, pe Isaac, pe Iacov \u015fi pe to\u0163i profe\u0163ii \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu, iar pe voi arunca\u0163i afar\u0103!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vor veni de la r\u0103s\u0103rit \u015fi de la apus, de la nord \u015fi de la sud \u015fi se vor a\u015feza la mas\u0103 \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 sunt unii din cei de pe urm\u0103 care vor fi cei dint\u00e2i \u015fi sunt unii din cei dint\u00e2i care vor fi cei din urm\u0103.\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Chiar \u00een ceasul acela au venit c\u00e2\u0163iva dintre farisei \u015fi I-au zis: \u2013 Pleac\u0103 \u015fi du-te de aici, c\u0103ci Irod vrea s\u0103 Te omoare!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 Duce\u0163i-v\u0103 \u015fi spune\u0163i-i acelei vulpi: iat\u0103 c\u0103 scot demoni \u015fi \u00eenf\u0103ptuiesc vindec\u0103ri azi \u015fi m\u00e2ine, iar a treia zi voi termina."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Trebuie \u00eens\u0103 ca azi, m\u00e2ine \u015fi poim\u00e2ine s\u0103-Mi continui drumul, pentru c\u0103 nu se poate ca un profet s\u0103 piar\u0103 afar\u0103 din Ierusalim!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ierusalime, Ierusalime, care-i omori pe profe\u0163i \u015fi-i ucizi cu pietre pe cei trimi\u015fi la tine! De-at\u00e2tea ori am vrut s\u0103-\u0163i adun copiii a\u015fa cum \u00ee\u015fi adun\u0103 clo\u015fca puii sub aripi, dar n-a\u0163i vrut!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Iat\u0103 \u00eens\u0103 c\u0103 vi se las\u0103 casa pustie! V\u0103 spun c\u0103 nu M\u0103 ve\u0163i mai vedea p\u00e2n\u0103 (va veni vremea c\u00e2nd) ve\u0163i zice: \u201eBinecuv\u00e2ntat este Cel Ce vine \u00een Numele Domnului!\u201c"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus vindec\u0103 un bolnav de hidropizie - \u00centr-o zi de Sabat, Isus a intrat s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u00een casa unuia dintre conduc\u0103torii fariseilor. Ei \u00eel urm\u0103reau \u00eendeaproape."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 \u00eenaintea Lui era un om bolnav de dropic\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isus i-a \u00eentrebat pe exper\u0163ii \u00een Lege \u015fi pe farisei: \u201eEste voie s\u0103 vindeci \u00een ziua de Sabat sau nu?\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ei \u00eens\u0103 t\u0103ceau. Isus l-a luat de m\u00e2n\u0103, l-a vindecat \u015fi l-a l\u0103sat s\u0103 plece,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "iar lor le-a zis: \u201eCare dintre voi, dac\u0103 \u00eei cade copilul sau boul \u00eentr-o f\u00e2nt\u00e2n\u0103 \u00een ziua de Sabat, nu-l va scoate imediat afar\u0103?\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N-au putut s\u0103-I r\u0103spund\u0103 nimic la aceste vorbe."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Smerenie \u015fi ospitalitate - C\u00e2nd i-a v\u0103zut pe cei invita\u0163i cum \u00ee\u015fi aleg scaunele de onoare, le-a spus urm\u0103toarea pild\u0103:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eC\u00e2nd e\u015fti invitat de cineva la o nunt\u0103, s\u0103 nu te a\u015fezi s\u0103 m\u0103n\u00e2nci pe locul de onoare, ca nu cumva s\u0103 fi fost invitat de c\u0103tre gazd\u0103 cineva mai de seam\u0103 dec\u00e2t tine,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "iar cel ce v-a invitat \u015fi pe tine, \u015fi pe el s\u0103 vin\u0103 s\u0103-\u0163i spun\u0103: \u00abD\u0103 locul t\u0103u acestui om!\u00bb Atunci, cu ru\u015fine, va trebui s\u0103 ocupi ultimul loc."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ci tu, c\u00e2nd e\u015fti invitat, du-te \u015fi a\u015faz\u0103-te pe ultimul loc, pentru ca atunci c\u00e2nd vine cel ce te-a invitat, s\u0103-\u0163i spun\u0103: \u00abPrietene, mut\u0103-te mai \u00een fa\u0163\u0103!\u00bb Lucrul acesta \u00ee\u0163i va face cinste \u00eenaintea tuturor celor ce stau la mas\u0103 \u00eempreun\u0103 cu tine."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci oricine se \u00eenal\u0163\u0103 pe sine va fi smerit \u015fi oricine se smere\u015fte va fi \u00een\u0103l\u0163at.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Apoi i-a zis \u015fi celui ce-L invitase: \u201eC\u00e2nd dai un pr\u00e2nz sau o cin\u0103, nu-\u0163i invita nici prietenii, nici fra\u0163ii, nici rudele, nici vecinii boga\u0163i, ca nu cumva s\u0103 te invite \u015fi ei pe tine \u015fi s\u0103 fii astfel r\u0103spl\u0103tit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ci tu, c\u00e2nd dai un osp\u0103\u0163, invit\u0103-i pe cei s\u0103raci, pe cei infirmi, pe cei \u015fchiopi \u015fi pe cei orbi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei vei fi fericit, pentru c\u0103 ei nu au cu ce s\u0103 te r\u0103spl\u0103teasc\u0103, dar vei fi r\u0103spl\u0103tit la \u00eenvierea celor drep\u0163i.\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pilda celor invita\u0163i la cin\u0103 - C\u00e2nd a auzit aceste vorbe, unul dintre cei ce st\u0103teau la mas\u0103 cu El I-a zis: \u2013 Ferice de acela care va m\u00e2nca \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Un om a dat o cin\u0103 mare \u015fi a invitat pe mul\u0163i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "La ora cinei, \u015fi-a trimis sclavul s\u0103 le spun\u0103 celor invita\u0163i: \u201eVeni\u0163i, c\u0103ci acum toate sunt gata!\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar to\u0163i, unul dup\u0103 altul, au \u00eenceput s\u0103 se scuze. Primul i-a zis: \u201eAm cump\u0103rat un ogor \u015fi trebuie s\u0103 m\u0103 duc s\u0103-l v\u0103d. Te rog, scuz\u0103-m\u0103!\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Altul i-a zis: \u201eAm cump\u0103rat cinci perechi de boi \u015fi m\u0103 duc s\u0103-i \u00eencerc. Te rog, scuz\u0103-m\u0103!\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Altul i-a zis: \u201eTocmai m-am \u00eensurat \u015fi de aceea nu pot s\u0103 vin!\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u00e2nd sclavul s-a \u00eentors, l-a \u00een\u015ftiin\u0163at pe st\u0103p\u00e2nul s\u0103u de aceste lucruri. Atunci st\u0103p\u00e2nul casei s-a \u00eenfuriat \u015fi i-a zis sclavului s\u0103u: \u201eIe\u015fi repede pe str\u0103zile \u015fi pe aleile cet\u0103\u0163ii \u015fi adu-i aici pe cei s\u0103raci, pe cei infirmi, pe cei orbi \u015fi pe cei \u015fchiopi!\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "La urm\u0103, sclavul a zis: \u201eSt\u0103p\u00e2ne, s-a f\u0103cut ce ai poruncit \u015fi tot mai este loc!\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul i-a zis atunci sclavului: \u201eIe\u015fi pe drumuri \u015fi pe c\u0103r\u0103ri \u015fi sile\u015fte-i pe oameni s\u0103 vin\u0103, ca s\u0103 mi se umple casa!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0103ci v\u0103 spun c\u0103 nici unul din acei oameni care fuseser\u0103 invita\u0163i nu va gusta din cina mea!\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Costul uceniciei - \u00cempreun\u0103 cu El mergeau mul\u0163imi mari de oameni. El S-a \u00eentors \u015fi le-a zis:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eDac\u0103 vine cineva la Mine \u015fi nu-\u015fi ur\u0103\u015fte tat\u0103l, mama, so\u0163ia, copiii, fra\u0163ii, surorile, ba chiar \u00eens\u0103\u015fi via\u0163a sa, nu poate fi ucenicul Meu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Oricine nu-\u015fi duce crucea lui \u00eensu\u015fi \u015fi nu vine dup\u0103 Mine nu poate fi ucenicul Meu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u0103ci cine dintre voi, dac\u0103 vrea s\u0103 construiasc\u0103 un turn, nu st\u0103 mai \u00eent\u00e2i s\u0103 calculeze costul, ca s\u0103 vad\u0103 dac\u0103 are cu ce s\u0103-l termine?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pentru ca nu cumva, dup\u0103 ce-i pune temelia, s\u0103 nu-l poat\u0103 termina \u015fi to\u0163i cei care v\u0103d aceasta s\u0103 \u00eenceap\u0103 s\u0103-\u015fi bat\u0103 joc de el"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 zic\u0103: \u00abOmul acesta a \u00eenceput s\u0103 construiasc\u0103 \u015fi n-a putut s\u0103 termine!\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sau care rege, c\u00e2nd porne\u015fte la r\u0103zboi \u00eempotriva altui rege, nu st\u0103 mai \u00eent\u00e2i s\u0103 se g\u00e2ndeasc\u0103 bine dac\u0103 poate s\u0103 i se opun\u0103 cu zece mii de oameni celui ce vine \u00eempotriva lui cu dou\u0103zeci de mii?!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dac\u0103 nu poate, atunci, \u00een timp ce acesta este \u00eenc\u0103 departe, el \u00eei va trimite un sol ca s\u0103 cear\u0103 pace."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tot a\u015fa, oricine dintre voi care nu renun\u0163\u0103 la toate bunurile lui, nu poate fi ucenicul Meu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sarea este bun\u0103. Dar dac\u0103 sarea \u00ee\u015fi pierde gustul, prin ce va fi f\u0103cut\u0103 din nou s\u0103rat\u0103?!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nu mai este de folos nici pentru p\u0103m\u00e2nt \u015fi nici pentru gr\u0103mada de gunoi, ci oamenii o arunc\u0103 afar\u0103. Cel ce are urechi de auzit, s\u0103 aud\u0103!\u201c"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pilda cu oaia pierdut\u0103 - To\u0163i colectorii de taxe \u015fi p\u0103c\u0103to\u015fii se apropiau de El ca s\u0103-L asculte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dar fariseii \u015fi c\u0103rturarii murmurau \u015fi ziceau: \u201eAcest Om \u00eei prime\u015fte pe p\u0103c\u0103to\u015fi \u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103 cu ei!\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El \u00eens\u0103 le-a spus urm\u0103toarea pild\u0103:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eCare om dintre voi, dac\u0103 are o sut\u0103 de oi \u015fi pierde una din ele, nu le las\u0103 pe c\u00e2mp pe celelalte nou\u0103zeci \u015fi nou\u0103 \u015fi nu se duce dup\u0103 cea pierdut\u0103, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd o g\u0103se\u015fte?!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Iar c\u00e2nd o g\u0103se\u015fte, o pune bucuros pe umeri,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "vine acas\u0103 \u015fi-\u015fi cheam\u0103 prietenii \u015fi vecinii, zic\u00e2ndu-le: \u00abBucura\u0163i-v\u0103 \u00eempreun\u0103 cu mine, c\u0103ci mi-am g\u0103sit oaia care era pierdut\u0103!\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tot a\u015fa, v\u0103 spun c\u0103 va fi mai mare bucurie \u00een cer pentru un singur p\u0103c\u0103tos care se poc\u0103ie\u015fte, dec\u00e2t pentru nou\u0103zeci \u015fi nou\u0103 de oameni drep\u0163i care n-au nevoie de poc\u0103in\u0163\u0103!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pilda cu moneda pierdut\u0103 - Sau care femeie, dac\u0103 are zece drahme \u015fi pierde una din ele, nu aprinde o lamp\u0103, nu m\u0103tur\u0103 casa \u015fi nu caut\u0103 cu aten\u0163ie p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd o g\u0103se\u015fte?!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iar c\u00e2nd o g\u0103se\u015fte, \u00ee\u015fi cheam\u0103 prietenele \u015fi vecinele \u015fi le spune: \u00abBucura\u0163i-v\u0103 \u00eempreun\u0103 cu mine, c\u0103ci am g\u0103sit drahma pe care o pierdusem!\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tot a\u015fa, v\u0103 spun c\u0103 este bucurie \u00eenaintea \u00eengerilor lui Dumnezeu pentru un singur p\u0103c\u0103tos care se poc\u0103ie\u015fte!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pilda fiului risipitor - El a mai zis: \u201eUn om avea doi fii."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cel mai t\u00e2n\u0103r dintre ei i-a zis tat\u0103lui: \u00abTat\u0103, d\u0103-mi partea din mo\u015fie care mi se cuvine!\u00bb \u015ei tat\u0103l a \u00eemp\u0103r\u0163it \u00eentre ei averea."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu dup\u0103 multe zile, fiul cel t\u00e2n\u0103r a str\u00e2ns totul \u015fi a plecat \u00eentr-o \u0163ar\u0103 \u00eendep\u0103rtat\u0103, iar acolo \u015fi-a risipit averea duc\u00e2nd o via\u0163\u0103 destr\u0103b\u0103lat\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a cheltuit totul, a venit o foamete mare \u00een \u0163ara aceea \u015fi el a \u00eenceput s\u0103 duc\u0103 lips\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S-a dus \u015fi s-a alipit de unul din cet\u0103\u0163enii acelei \u0163\u0103ri, iar acesta l-a trimis pe c\u00e2mpurile lui s\u0103-i pasc\u0103 porcii."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ar fi dorit el s\u0103 se sature din ro\u015fcovele pe care le m\u00e2ncau porcii, dar nu i le d\u0103dea nimeni!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei-a venit \u00een fire \u015fi \u015fi-a zis: \u00abC\u00e2\u0163i angaja\u0163i ai tat\u0103lui meu au bel\u015fug de p\u00e2ine, iar eu mor de foame aici!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u0103 voi scula, m\u0103 voi duce la tat\u0103l meu \u015fi-i voi spune: \u2018Tat\u0103, am p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Cerului \u015fi \u00eenaintea ta"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015fi nu mai sunt vrednic s\u0103 fiu numit fiul t\u0103u. F\u0103-m\u0103 ca pe unul din angaja\u0163ii t\u0103i!\u2019\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015ei s-a sculat \u015fi s-a dus la tat\u0103l lui. \u00cen timp ce el era \u00eenc\u0103 departe, tat\u0103l s\u0103u l-a v\u0103zut \u015fi i s-a f\u0103cut mil\u0103 de el; a alergat la el, l-a \u00eembr\u0103\u0163i\u015fat \u015fi l-a s\u0103rutat mult."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fiul i-a zis: \u00abTat\u0103, am p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva Cerului \u015fi \u00eenaintea ta \u015fi nu mai sunt vrednic s\u0103 fiu numit fiul t\u0103u!\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar tat\u0103l le-a zis sclavilor s\u0103i: \u00abAduce\u0163i repede cea mai bun\u0103 rob\u0103 \u015fi \u00eembr\u0103ca\u0163i-l cu ea! Pune\u0163i-i un inel \u00een deget \u015fi sandale \u00een picioare!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aduce\u0163i apoi vi\u0163elul cel \u00eengr\u0103\u015fat \u015fi t\u0103ia\u0163i-l! S\u0103 m\u00e2nc\u0103m \u015fi s\u0103 ne veselim,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "pentru c\u0103 acest fiu al meu era mort \u015fi tr\u0103ie\u015fte iar\u0103\u015fi, era pierdut \u015fi a fost g\u0103sit!\u00bb \u015ei au \u00eenceput s\u0103 se veseleasc\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fiul lui cel mai \u00een v\u00e2rst\u0103 era la c\u00e2mp. C\u00e2nd a venit \u015fi s-a apropiat de cas\u0103, a auzit muzic\u0103 \u015fi dansuri"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015fi l-a chemat pe unul din slujitori ca s\u0103-l \u00eentrebe ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Acesta i-a r\u0103spuns: \u00abA venit fratele t\u0103u, iar tat\u0103l t\u0103u a t\u0103iat vi\u0163elul cel \u00eengr\u0103\u015fat, pentru c\u0103 l-a primit \u00eenapoi s\u0103n\u0103tos.\u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Atunci el s-a \u00eenfuriat \u015fi n-a vrut s\u0103 intre. Tat\u0103l lui a ie\u015fit afar\u0103 \u015fi a st\u0103ruit de el s\u0103 intre."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00cens\u0103 el i-a r\u0103spuns tat\u0103lui s\u0103u: \u2013 Iat\u0103, eu \u00ee\u0163i slujesc de at\u00e2\u0163ia ani \u015fi niciodat\u0103 nu \u0163i-am \u00eenc\u0103lcat porunca! \u015ei mie nu mi-ai dat niciodat\u0103 nici m\u0103car un ied ca s\u0103 m\u0103 veselesc cu prietenii mei!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dar c\u00e2nd a venit acest fiu al t\u0103u, care \u0163i-a m\u00e2ncat averea cu prostituatele, lui i-ai t\u0103iat vi\u0163elul cel \u00eengr\u0103\u015fat!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tat\u0103l i-a zis: \u2013 Fiule, tu \u00eentotdeauna e\u015fti cu mine \u015fi tot ce este al meu este \u015fi al t\u0103u."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dar trebuia s\u0103 ne veselim \u015fi s\u0103 ne bucur\u0103m, pentru c\u0103 acest frate al t\u0103u era mort \u015fi acum tr\u0103ie\u015fte, era pierdut \u015fi a fost g\u0103sit!\u201c"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pilda administratorului nedrept - Apoi le-a zis ucenicilor: \u201eUn om bogat avea un administrator care a fost acuzat c\u0103-i risipe\u015fte averea."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El l-a chemat \u015fi i-a zis: \u00abCe \u00eenseamn\u0103 lucrul acesta pe care-l aud despre tine? D\u0103 socoteal\u0103 de administra\u0163ia ta, pentru c\u0103 nu mai po\u0163i fi administrator!\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Administratorul \u015fi-a zis: \u00abCe-o s\u0103 fac, pentru c\u0103 st\u0103p\u00e2nul \u00eemi va lua slujba de administrator? S\u0103 sap \u2013 nu sunt \u00een stare, iar s\u0103 cer\u015fesc \u2013 mi-ar fi ru\u015fine."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015etiu ce-o s\u0103 fac, pentru ca, atunci c\u00e2nd voi fi scos din administra\u0163ie, ei s\u0103 m\u0103 primeasc\u0103 \u00een casele lor!\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I-a chemat unul c\u00e2te unul pe datornicii st\u0103p\u00e2nului s\u0103u \u015fi i-a zis primului: \u2013 C\u00e2t \u00eei datorezi st\u0103p\u00e2nului meu?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Acela i-a r\u0103spuns: \u2013 O sut\u0103 de ba\u0163i de untdelemn. El i-a zis: \u2013 Ia-\u0163i chitan\u0163a, a\u015faz\u0103-te repede \u015fi scrie cincizeci!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A zis apoi altuia: \u2013 Dar tu, c\u00e2t \u00eei datorezi? Acela i-a r\u0103spuns: \u2013 O sut\u0103 de cori de gr\u00e2u. El i-a zis: \u2013 Ia-\u0163i chitan\u0163a \u015fi scrie optzeci!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul l-a l\u0103udat pe administratorul nedrept, deoarece lucrase cu iscusin\u0163\u0103. C\u0103ci fiii acestui veac sunt mai iste\u0163i fa\u0163\u0103 de propria lor genera\u0163ie, dec\u00e2t fiii luminii."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei Eu v\u0103 spun: face\u0163i-v\u0103 prieteni cu ajutorul bog\u0103\u0163iilor nedrepte, pentru ca, atunci c\u00e2nd ele vor \u00eenceta s\u0103 mai fie, ace\u015ftia s\u0103 v\u0103 primeasc\u0103 \u00een corturile ve\u015fnice!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cine este credincios \u00een lucrul cel mai mic este credincios \u015fi \u00een cel mare, \u015fi cine este nedrept \u00een lucrul cel mai mic este nedrept \u015fi \u00een cel mare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A\u015fadar, dac\u0103 n-a\u0163i fost credincio\u015fi \u00een ce prive\u015fte bog\u0103\u0163iile nedrepte, cine v\u0103 va \u00eencredin\u0163a adev\u0103ratele bog\u0103\u0163ii?!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 n-a\u0163i fost credincio\u015fi \u00een lucrul altuia, cine v\u0103 va da ce este al vostru?!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nici un slujitor nu poate sluji la doi st\u0103p\u00e2ni: c\u0103ci ori \u00eel va ur\u00ee pe unul \u015fi-l va iubi pe cel\u0103lalt, ori \u00eei va fi devotat unuia, \u015fi-l va dispre\u0163ui pe cel\u0103lalt. Nu pute\u0163i sluji \u015fi lui Dumnezeu, \u015fi Bog\u0103\u0163iei!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fariseii, care erau iubitori de bani, au auzit toate acestea \u015fi \u00ee\u015fi b\u0103teau joc de El."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El \u00eens\u0103 le-a zis: \u201eVoi \u00eencerca\u0163i s\u0103 v\u0103 \u00eendrept\u0103\u0163i\u0163i pe voi \u00een\u015fiv\u0103 \u00eenaintea oamenilor, dar Dumnezeu v\u0103 cunoa\u015fte inimile! C\u0103ci ce este \u00een\u0103l\u0163at \u00eentre oameni este o ur\u00e2ciune \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alte \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi - Legea \u015fi Profe\u0163ii au \u0163inut p\u00e2n\u0103 la Ioan: de atunci se veste\u015fte Evanghelia \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei lui Dumnezeu \u015fi fiecare d\u0103 buzna \u00een ea!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Este mai u\u015for s\u0103 treac\u0103 cerul \u015fi p\u0103m\u00e2ntul dec\u00e2t s\u0103 cad\u0103 o parte a vreunei litere a Legii!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Oricine divor\u0163eaz\u0103 de so\u0163ia lui \u015fi se c\u0103s\u0103tore\u015fte cu o alt\u0103 femeie comite adulter, iar cel care se c\u0103s\u0103tore\u015fte cu o femeie divor\u0163at\u0103 de so\u0163ul ei comite \u015fi el adulter."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bogatul \u015fi Laz\u0103r - Era un om bogat, care se \u00eembr\u0103ca \u00een purpur\u0103 \u015fi in sub\u0163ire \u015fi care \u00een fiecare zi se bucura de lux."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "La poarta lui z\u0103cea un om s\u0103rac, al c\u0103rui nume era Laz\u0103r \u015fi care era plin de bube."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El dorea mult s\u0103 se sature cu firimiturile care c\u0103deau de la masa bogatului. P\u00e2n\u0103 \u015fi c\u00e2inii veneau \u015fi-i lingeau bubele."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u0103racul a murit \u015fi a fost dus de \u00eengeri \u00een s\u00e2nul lui Avraam. A murit apoi \u015fi bogatul \u015fi a fost \u00eenmorm\u00e2ntat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cen Locuin\u0163a Mor\u0163ilor, unde se afla \u00een chinuri, \u015fi-a ridicat ochii \u015fi l-a v\u0103zut de departe pe Avraam \u015fi pe Laz\u0103r \u00een s\u00e2nul acestuia."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El a strigat: \u2013 P\u0103rinte Avraam, ai mil\u0103 de mine \u015fi trimite-l pe Laz\u0103r s\u0103-\u015fi umezeasc\u0103 v\u00e2rful degetului \u00een ap\u0103 \u015fi s\u0103-mi r\u0103coreasc\u0103 limba, c\u0103ci sunt at\u00e2t de chinuit \u00een flac\u0103ra aceasta!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Avraam i-a r\u0103spuns: \u2013 Copile, adu-\u0163i aminte c\u0103 \u00een timpul vie\u0163ii tale, tu ai primit lucrurile bune, iar Laz\u0103r le-a primit pe cele rele, a\u015fa c\u0103 acum, aici, el este m\u00e2ng\u00e2iat, iar tu suferi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pe l\u00e2ng\u0103 toate acestea, \u00eentre noi \u015fi voi a fost pus\u0103 o pr\u0103pastie mare, astfel \u00eenc\u00e2t cei ce vor s\u0103 treac\u0103 de aici la voi, s\u0103 nu poat\u0103, \u015fi nici cei de acolo s\u0103 nu poat\u0103 trece la noi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El a zis: \u2013 Atunci, te rog, p\u0103rinte, s\u0103-l trimi\u0163i \u00een casa tat\u0103lui meu,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "c\u0103ci am cinci fra\u0163i, ca s\u0103 le m\u0103rturiseasc\u0103 aceste lucruri, a\u015fa \u00eenc\u00e2t s\u0103 nu vin\u0103 \u015fi ei \u00een locul acesta de chin!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Avraam i-a r\u0103spuns: \u2013 \u00cel au pe Moise \u015fi pe Profe\u0163i; s\u0103 asculte de ei!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dar el a zis: \u2013 Nu, p\u0103rinte Avraam, ci dac\u0103 se va duce la ei cineva dintre cei mor\u0163i, se vor poc\u0103i!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Avraam i-a r\u0103spuns: \u2013 Dac\u0103 nu ascult\u0103 de Moise \u015fi de Profe\u0163i, nu vor fi convin\u015fi nici dac\u0103 ar \u00eenvia cineva dintre cei mor\u0163i!\u201c"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Despre p\u0103cat, credin\u0163\u0103 \u015fi datorie - Le-a zis apoi ucenicilor S\u0103i: \u201eEste imposibil s\u0103 nu vin\u0103 pricini de p\u0103c\u0103tuire, dar vai de cel prin care vin!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ar fi mai bine pentru el dac\u0103 i s-ar at\u00e2rna de g\u00e2t o piatr\u0103 de moar\u0103 \u015fi ar fi aruncat \u00een mare, dec\u00e2t s\u0103 fac\u0103 pe vreunul din ace\u015fti micu\u0163i s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lua\u0163i seama la voi \u00een\u015fiv\u0103! Dac\u0103 fratele t\u0103u p\u0103c\u0103tuie\u015fte, mustr\u0103-l, iar dac\u0103 se poc\u0103ie\u015fte, iart\u0103-l!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015ei chiar dac\u0103 p\u0103c\u0103tuie\u015fte \u00eempotriva ta de \u015fapte ori pe zi \u015fi de \u015fapte ori se \u00eentoarce la tine \u015fi zice: \u00abM\u0103 poc\u0103iesc!\u00bb, tu s\u0103-l ier\u0163i!\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apostolii I-au zis Domnului: \u2013 M\u0103re\u015fte-ne credin\u0163a!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Domnul le-a r\u0103spuns: \u2013 Dac\u0103 a\u0163i avea credin\u0163\u0103 c\u00e2t un bob de mu\u015ftar, a\u0163i zice acestui dud: \u201eDezr\u0103d\u0103cineaz\u0103-te \u015fi s\u0103de\u015fte-te \u00een mare!\u201c, iar el v-ar asculta!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cine dintre voi care are un sclav ce ar\u0103 sau pa\u015fte oile, \u00eei va zice c\u00e2nd vine de la c\u00e2mp: \u201eVino \u00eendat\u0103 \u015fi a\u015faz\u0103-te s\u0103 m\u0103n\u00e2nci!\u201c?!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nu-i va zice mai degrab\u0103: \u201ePreg\u0103te\u015fte-mi s\u0103 m\u0103n\u00e2nc \u015fi \u00eencinge-te s\u0103-mi sluje\u015fti c\u00e2t\u0103 vreme m\u0103n\u00e2nc \u015fi beau eu, iar dup\u0103 aceea vei m\u00e2nca \u015fi vei bea \u015fi tu!\u201c?!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Va trebui el oare s\u0103-i fie recunosc\u0103tor sclavului s\u0103u pentru c\u0103 a f\u0103cut ceea ce-i poruncise? (Nu cred)."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tot a\u015fa \u015fi voi: c\u00e2nd face\u0163i tot ceea ce vi s-a poruncit, s\u0103 zice\u0163i: \u201eSuntem ni\u015fte sclavi nevrednici de laud\u0103; am f\u0103cut ceea ce eram datori s\u0103 facem.\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isus cur\u0103\u0163\u0103 zece lepro\u015fi - \u00cen drum spre Ierusalim, El a trecut printre Samaria \u015fi Galileea."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cen timp ce intra \u00eentr-un sat, L-au \u00eent\u00e2lnit zece lepro\u015fi. Ei au stat la distan\u0163\u0103"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015fi \u015fi-au ridicat glasul zic\u00e2nd: \u2013 St\u0103p\u00e2ne Isus, ai mil\u0103 de noi!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd i-a v\u0103zut, Isus le-a zis: \u2013 Duce\u0163i-v\u0103 \u015fi ar\u0103ta\u0163i-v\u0103 preo\u0163ilor! \u015ei, \u00een timp ce se duceau, au fost cur\u0103\u0163i\u0163i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Unul dintre ei, c\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 a fost vindecat, s-a \u00eentors sl\u0103vindu-L pe Dumnezeu cu glas tare."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El a c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt la picioarele lui Isus \u015fi I-a mul\u0163umit. Era samaritean."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isus a zis: \u201eOare nu zece au fost cur\u0103\u0163i\u0163i?! Unde sunt ceilal\u0163i nou\u0103?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nu s-a g\u0103sit dec\u00e2t str\u0103inul acesta s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u015fi s\u0103 dea slav\u0103 lui Dumnezeu?\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Apoi i-a zis: \u201eRidic\u0103-te \u015fi du-te; credin\u0163a ta te-a vindecat!\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Venirea \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei lui Dumnezeu \u015fi a Fiului Omului - Fiind \u00eentrebat de c\u0103tre farisei c\u00e2nd va veni \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu, Isus le-a r\u0103spuns: \u201e\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu nu vine \u00een a\u015fa fel \u00eenc\u00e2t s\u0103 fie observat\u0103"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015fi nici nu se va zice: \u00abIat-o aici!\u00bb sau \u00abIat-o acolo!\u00bb, pentru c\u0103 \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu este \u00een mijlocul vostru!\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Le-a zis apoi ucenicilor: \u2013 Vor veni zile c\u00e2nd ve\u0163i dori s\u0103 vede\u0163i una din zilele Fiului Omului, dar n-o ve\u0163i vedea!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V\u0103 vor zice: \u201eIat\u0103-L aici!\u201c sau \u201eIat\u0103-L acolo!\u201c S\u0103 nu v\u0103 duce\u0163i, nici s\u0103 nu-i urma\u0163i!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa cum iese fulgerul \u015fi lumineaz\u0103 de la o margine a cerului la cealalt\u0103, tot a\u015fa va fi \u015fi cu Fiul Omului (\u00een ziua Sa)!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dar mai \u00eent\u00e2i trebuie s\u0103 sufere multe \u015fi s\u0103 fie respins de aceast\u0103 genera\u0163ie."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A\u015fa cum s-a \u00eent\u00e2mplat \u00een zilele lui Noe, tot a\u015fa va fi \u015fi \u00een zilele Fiului Omului."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Oamenii m\u00e2ncau, beau, se \u00eensurau \u015fi se m\u0103ritau, p\u00e2n\u0103 \u00een ziua c\u00e2nd Noe a intrat \u00een arc\u0103 \u015fi a venit potopul \u015fi i-a distrus pe to\u0163i."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Va fi la fel cum s-a \u00eent\u00e2mplat \u015fi \u00een zilele lui Lot: oamenii m\u00e2ncau, beau, cump\u0103rau, vindeau, plantau, construiau,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "dar, \u00een ziua c\u00e2nd Lot a ie\u015fit din Sodoma, a plouat foc \u015fi pucioas\u0103 din cer \u015fi i-a distrus pe to\u0163i."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tot a\u015fa va fi \u015fi atunci c\u00e2nd se va ar\u0103ta Fiul Omului."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, cel ce va fi pe acoperi\u015ful casei \u015fi va avea lucrurile \u00een cas\u0103, s\u0103 nu coboare s\u0103 le ia, iar cel ce va fi la c\u00e2mp, de asemenea, s\u0103 nu se mai \u00eentoarc\u0103 la ce a r\u0103mas \u00een urm\u0103!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Aduce\u0163i-v\u0103 aminte de so\u0163ia lui Lot!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Oricine caut\u0103 s\u0103-\u015fi scape via\u0163a o va pierde, dar cel care \u015fi-o va pierde o va p\u0103stra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "V\u0103 spun c\u0103, \u00een noaptea aceea, din doi care vor fi \u00eentr-un pat, unul va fi luat, iar cel\u0103lalt va fi l\u0103sat."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Dou\u0103 femei vor m\u0103cina \u00eempreun\u0103 \u2013 una va fi luat\u0103, iar cealalt\u0103 va fi l\u0103sat\u0103."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "(Doi b\u0103rba\u0163i vor fi la c\u00e2mp \u2013 unul va fi luat, iar cel\u0103lalt va fi l\u0103sat.\u201c)"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ei L-au \u00eentrebat: \u2013 Unde, Doamne? Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Unde va fi trupul, acolo se vor aduna \u015fi vulturii!"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pilda v\u0103duvei st\u0103ruitoare - Le-a spus apoi o pild\u0103 despre faptul c\u0103 trebuie s\u0103 se roage \u00eentotdeauna \u015fi s\u0103 nu se descurajeze:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El le-a zis: \u201e\u00centr-o cetate era un judec\u0103tor care de Dumnezeu nu se temea \u015fi de oameni nu-i era ru\u015fine."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cen cetatea aceea era \u015fi o v\u0103duv\u0103 care tot venea la el \u015fi-i zicea: \u00abF\u0103-mi dreptate \u00een procesul cu potrivnicul meu!\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pentru o vreme n-a vrut s\u0103-i fac\u0103 dreptate, dar dup\u0103 aceea \u015fi-a zis: \u00abChiar dac\u0103 nu m\u0103 tem de Dumnezeu \u015fi nici de oameni nu mi-e ru\u015fine,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "totu\u015fi, pentru c\u0103 aceast\u0103 v\u0103duv\u0103 m\u0103 tot nec\u0103je\u015fte, \u00eei voi face dreptate, ca s\u0103 nu mai vin\u0103 \u00eentruna \u015fi s\u0103 m\u0103 bat\u0103 la cap!\u00bb\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Apoi Domnul a zis: \u201eAuzi\u0163i ce zice judec\u0103torul cel nedrept?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei oare Dumnezeu nu le va face dreptate ale\u015filor S\u0103i, care strig\u0103 zi \u015fi noapte c\u0103tre El, m\u0103car c\u0103 \u00eent\u00e2rzie fa\u0163\u0103 de ei?!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u0103 spun c\u0103 le va face dreptate foarte cur\u00e2nd! Dar c\u00e2nd va veni Fiului Omului, va g\u0103si El oare credin\u0163\u0103 pe p\u0103m\u00e2nt?\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pilda fariseului \u015fi a colectorului de taxe - A mai spus \u015fi urm\u0103toarea pild\u0103 pentru unii care se \u00eencredeau \u00een ei \u00een\u015fi\u015fi c\u0103 sunt drep\u0163i \u015fi \u00eei dispre\u0163uiau pe ceilal\u0163i:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eDoi oameni s-au dus la Templu s\u0103 se roage; unul era fariseu, iar cel\u0103lalt era colector de taxe."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fariseul st\u0103tea \u00een picioare \u015fi se ruga \u00een sine \u00eensu\u015fi astfel: \u00abDumnezeule, \u00ce\u0163i mul\u0163umesc c\u0103 eu nu sunt ca ceilal\u0163i oameni \u2013 t\u00e2lhari, nedrep\u0163i, adulteri \u2013 \u015fi nici chiar ca acest colector de taxe!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eu postesc de dou\u0103 ori pe s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103 \u015fi dau zeciuial\u0103 din tot ceea ce c\u00e2\u015ftig!\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Colectorul de taxe \u00eens\u0103 st\u0103tea la distan\u0163\u0103 \u015fi nu \u00eendr\u0103znea nici m\u0103car s\u0103-\u015fi ridice ochii spre cer, ci se b\u0103tea pe piept, zic\u00e2nd: \u00abDumnezeule, \u00eendur\u0103-te de mine, p\u0103c\u0103tosul!\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eu v\u0103 spun c\u0103 mai degrab\u0103 acesta s-a dus acas\u0103 socotit drept, dec\u00e2t cel\u0103lalt. C\u0103ci oricine se \u00eenal\u0163\u0103 pe sine va fi smerit, iar cel ce se smere\u015fte va fi \u00een\u0103l\u0163at!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Isus \u015fi copila\u015fii - I-au adus \u015fi ni\u015fte copila\u015fi ca s\u0103 se ating\u0103 de ei, dar ucenicii, c\u00e2nd au v\u0103zut aceasta, i-au mustrat pe cei care i-au adus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Isus \u00eens\u0103 i-a chemat la Sine pe copila\u015fi \u015fi a zis: \u201eL\u0103sa\u0163i copila\u015fii s\u0103 vin\u0103 la Mine \u015fi nu-i opri\u0163i, pentru c\u0103 \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu este a celor ca ei!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 cel care nu prime\u015fte \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu ca un copila\u015f, cu nici un chip nu va intra \u00een ea!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isus \u015fi conduc\u0103torul bogat - Un conduc\u0103tor L-a \u00eentrebat: \u2013 Bunule \u00cenv\u0103\u0163\u0103tor, ce s\u0103 fac ca s\u0103 mo\u015ftenesc via\u0163\u0103 ve\u015fnic\u0103?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 De ce M\u0103 nume\u015fti \u201ebun\u201c? Nimeni nu este bun dec\u00e2t Unul: Dumnezeu!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cuno\u015fti poruncile: \u201eS\u0103 nu comi\u0163i adulter\u201c, \u201eS\u0103 nu ucizi\u201c, \u201eS\u0103 nu furi\u201c, \u201eS\u0103 nu depui m\u0103rturie fals\u0103\u201c, \u201eCinste\u015fte-l pe tat\u0103l t\u0103u \u015fi pe mama ta.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El I-a spus: \u2013 Pe toate acestea le-am \u00eemplinit \u00eenc\u0103 din tinere\u0163ea mea."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u00e2nd a auzit aceasta, Isus i-a zis: \u2013 \u00ce\u0163i mai lipse\u015fte un lucru: vinde tot ce ai \u015fi \u00eemparte s\u0103racilor, \u015fi vei avea astfel o comoar\u0103 \u00een cer. Apoi vino, urmeaz\u0103-M\u0103!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u00e2nd a auzit el aceste lucruri, s-a \u00eentristat foarte tare, pentru c\u0103 era foarte bogat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isus a v\u0103zut (c\u0103 se \u00eentristase foarte tare) \u015fi a zis: \u2013 C\u00e2t de greu este pentru cei ce au bog\u0103\u0163ii s\u0103 intre \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u0103ci este mai u\u015for s\u0103 treac\u0103 o c\u0103mil\u0103 prin urechile acului, dec\u00e2t s\u0103 intre cel bogat \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cei ce au auzit aceasta s-au \u00eentrebat: \u201eAtunci cine poate fi m\u00e2ntuit?\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El a zis: \u2013 Ceea ce este imposibil pentru oameni, este posibil pentru Dumnezeu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Atunci Petru I-a zis: \u2013 Iat\u0103, noi le-am l\u0103sat pe ale noastre \u015fi Te-am urmat!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nu este nimeni care s\u0103-\u015fi fi l\u0103sat casa sau so\u0163ia, sau fra\u0163ii, sau p\u0103rin\u0163ii, sau copiii de dragul \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei lui Dumnezeu"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015fi care s\u0103 nu primeasc\u0103 mult mai mult \u00een vremea aceasta, iar \u00een veacul care vine \u2013 via\u0163\u0103 ve\u015fnic\u0103."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isus vorbe\u015fte din nou despre moartea \u015fi \u00eenvierea Sa - Apoi i-a luat deoparte pe cei doisprezece \u015fi le-a zis: \u201eIat\u0103 c\u0103 ne \u00eendrept\u0103m spre Ierusalim \u015fi toate cele scrise prin profe\u0163i despre Fiul Omului se vor \u00eemplini."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "C\u0103ci El va fi dat pe m\u00e2na neamurilor, va fi batjocorit, insultat, scuipat"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u015fi, dup\u0103 ce-L vor biciui, \u00cel vor omor\u00ee, dar a treia zi va \u00eenvia.\u201c"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ei n-au \u00een\u0163eles nimic din aceste lucruri; vorbirea aceasta era ascuns\u0103 de ei \u015fi nu pricepeau ce li se spunea."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Isus vindec\u0103 un orb l\u00e2ng\u0103 Ierihon - \u00cen timp ce Isus Se apropia de Ierihon, un orb \u015fedea l\u00e2ng\u0103 drum cer\u015find."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "C\u00e2nd a auzit mul\u0163imea trec\u00e2nd, orbul a \u00eentrebat ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "I-au spus c\u0103 trece Isus din Nazaret."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Atunci el a \u00eenceput s\u0103 strige: \u2013 Isuse, Fiul lui David, ai mil\u0103 de mine!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Cei ce mergeau \u00een fa\u0163\u0103 \u00eel mustrau spun\u00e2ndu-i s\u0103 tac\u0103, dar el striga \u015fi mai tare: \u2013 Fiul lui David, ai mil\u0103 de mine!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Isus S-a oprit \u015fi a poruncit s\u0103 fie adus la El. C\u00e2nd orbul s-a apropiat, Isus l-a \u00eentrebat:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u2013 Ce vrei s\u0103 fac pentru tine? El I-a r\u0103spuns: \u2013 Doamne, s\u0103-mi recap\u0103t vederea!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Isus a zis: \u2013 Recap\u0103t\u0103-\u0163i vederea; credin\u0163a ta te-a vindecat!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Imediat el \u015fi-a rec\u0103p\u0103tat vederea \u015fi L-a urmat pe Isus, sl\u0103vindu-L pe Dumnezeu. Tot poporul care v\u0103zuse acest lucru a dat laud\u0103 lui Dumnezeu."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus \u015fi Zacheu - Isus a intrat \u00een Ierihon \u015fi trecea prin cetate."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 un om numit Zacheu, care era \u015feful colectorilor de taxe \u015fi era bogat,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "c\u0103uta s\u0103 vad\u0103 care este Isus, dar nu putea din cauza mul\u0163imii, c\u0103ci era mic de statur\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atunci el a alergat \u00eenainte \u015fi s-a suit \u00eentr-un sicomor ca s\u0103-L vad\u0103, c\u0103ci pe drumul acela urma s\u0103 treac\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nd a ajuns Isus \u00een locul acela, s-a uitat \u00een sus \u015fi i-a zis: \u2013 Zacheu, d\u0103-te jos repede, pentru c\u0103 ast\u0103zi trebuie s\u0103 r\u0103m\u00e2n \u00een casa ta!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Zacheu s-a dat repede jos din copac \u015fi L-a primit cu bucurie."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd au v\u0103zut acest lucru, to\u0163i au \u00eenceput s\u0103 murmure \u015fi s\u0103 zic\u0103: \u201eA intrat s\u0103 poposeasc\u0103 la un om p\u0103c\u0103tos!\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar Zacheu a stat \u00eenaintea Domnului \u015fi I-a zis: \u2013 Iat\u0103, Doamne, jum\u0103tate din posesiunile mele le dau celor s\u0103raci, iar dac\u0103 am \u00een\u015felat pe cineva cu ceva \u00eei dau \u00eenapoi de patru ori mai mult!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 Ast\u0103zi a intrat m\u00e2ntuirea \u00een casa aceasta, deoarece \u015fi el este un fiu al lui Avraam!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci Fiul Omului a venit s\u0103 caute \u015fi s\u0103 m\u00e2ntuiasc\u0103 ce era pierdut."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pilda celor zece mine - \u00cen timp ce ascultau aceste lucruri, El a continuat prin a le spune o pild\u0103, pentru c\u0103 era aproape de Ierusalim, iar ei credeau c\u0103 \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu urma s\u0103 se arate imediat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A\u015fadar le-a zis: \u201eUn nobil a plecat \u00eentr-o \u0163ar\u0103 \u00eendep\u0103rtat\u0103 ca s\u0103 preia un regat \u015fi apoi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I-a chemat pe zece dintre sclavii lui, le-a dat zece mine \u015fi le-a zis: \u00abFolosi\u0163i-le \u00een nego\u0163 p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd m\u0103 \u00eentorc eu!\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar cet\u0103\u0163enii lui \u00eel urau \u015fi au trimis \u00een urma lui o delega\u0163ie s\u0103 spun\u0103: \u00abNu vrem ca acest om s\u0103 fie rege peste noi!\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "La \u00eentoarcerea sa, dup\u0103 ce a preluat regatul, a spus s\u0103 fie chema\u0163i sclavii aceia, c\u0103rora le d\u0103duse banii, ca s\u0103 afle c\u00e2t au c\u00e2\u015ftigat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Primul a venit zic\u00e2nd: \u2013 St\u0103p\u00e2ne, mina ta a mai adus \u00eenc\u0103 zece mine!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul i-a zis: \u2013 Bine, sclav bun! Pentru c\u0103 ai fost credincios \u00een lucruri mici, prime\u015fte autoritate peste zece cet\u0103\u0163i!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A venit al doilea \u015fi a zis: \u2013 Mina ta, st\u0103p\u00e2ne, a mai adus cinci!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul i-a zis \u015fi acestuia: \u2013 Prime\u015fte \u015fi tu autoritate peste cinci cet\u0103\u0163i!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Un altul a venit \u015fi a zis: \u2013 St\u0103p\u00e2ne, iat\u0103-\u0163i mina! Am \u0163inut-o \u00eenvelit\u0103 \u00eentr-un \u015ftergar,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "c\u0103ci m-am temut de tine, fiindc\u0103 e\u015fti un om aspru, care iei ceea ce n-ai pus \u015fi seceri ceea ce n-ai sem\u0103nat!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul i-a zis: \u2013 Sclav r\u0103u, te voi judeca dup\u0103 cuvintele tale! \u015etiai c\u0103 sunt un om aspru, care iau ceea ce n-am pus \u015fi secer ceea ce n-am sem\u0103nat?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Atunci de ce n-ai pus banii la banc\u0103, pentru ca, la \u00eentoarcere, s\u0103 str\u00e2ng cu dob\u00e2nd\u0103?!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015ei le-a zis celor care st\u0103teau acolo: \u2013 Lua\u0163i-i mina \u015fi da\u0163i-i-o celui ce are zece mine."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ei au zis: \u2013 St\u0103p\u00e2ne, el are zece mine!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "V\u0103 spun c\u0103 oricui are, i se va da, dar de la cel ce n-are se va lua chiar \u015fi ce are!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u00e2t despre acei du\u015fmani ai mei, care n-au vrut s\u0103 domnesc eu peste ei, aduce\u0163i-i aici \u015fi omor\u00e2\u0163i-i \u00een fa\u0163a mea!\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Intrarea triumfal\u0103 \u00een Ierusalim - Dup\u0103 ce a spus aceste lucruri, a pornit \u00een frunte, \u00eendrept\u00e2ndu-se spre Ierusalim."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u00e2nd S-a apropiat de Betfaghe \u015fi de Betania, l\u00e2ng\u0103 muntele numit \u201eal M\u0103slinilor\u201c, i-a trimis pe doi dintre ucenici,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "spun\u00e2ndu-le: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u00een satul dinaintea voastr\u0103 \u015fi, \u00een timp ce intra\u0163i \u00een el, ve\u0163i g\u0103si un m\u0103g\u0103ru\u015f legat, pe care n-a \u00eenc\u0103lecat nimeni niciodat\u0103. Dezlega\u0163i-l \u015fi aduce\u0163i-l!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dac\u0103 v\u0103 va \u00eentreba cineva: \u00abDe ce-l dezlega\u0163i?\u00bb, s\u0103-i spune\u0163i: \u00abDomnul are nevoie de el!\u00bb\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Cei ce fuseser\u0103 trimi\u015fi s-au dus \u015fi au g\u0103sit totul a\u015fa cum le spusese Isus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cen timp ce dezlegau m\u0103g\u0103ru\u015ful, st\u0103p\u00e2nii acestuia i-au \u00eentrebat: \u2013 De ce dezlega\u0163i m\u0103g\u0103ru\u015ful?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ei au r\u0103spuns: \u2013 Domnul are nevoie de el!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u015ei l-au adus la Isus. Apoi \u015fi-au aruncat hainele peste m\u0103g\u0103ru\u015f \u015fi L-au a\u015fezat pe Isus deasupra lui."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00cen timp ce El mergea, oamenii \u00ee\u015fi a\u015fterneau hainele pe drum."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "C\u00e2nd S-a apropiat deja de pov\u00e2rni\u015ful dinspre Muntele M\u0103slinilor, to\u0163i cei din mul\u0163imea ucenicilor, plini de bucurie, au \u00eenceput s\u0103-L laude pe Dumnezeu cu glas tare pentru toate minunile pe care le v\u0103zuser\u0103."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ei ziceau: \u201eBinecuv\u00e2ntat este \u00cemp\u0103ratul Care vine \u00een Numele Domnului! Pace \u00een cer \u015fi slav\u0103 \u00een locurile prea\u00eenalte!\u201c"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Unii dintre fariseii din mul\u0163ime I-au zis: \u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, mustr\u0103-\u0162i ucenicii!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "El a r\u0103spuns: \u2013 V\u0103 spun c\u0103, dac\u0103 ace\u015ftia vor t\u0103cea, pietrele vor striga!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "C\u00e2nd S-a apropiat de cetate \u015fi a v\u0103zut-o, Isus a pl\u00e2ns pentru ea."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "El a zis: \u201eDac\u0103 ai fi cunoscut \u015fi tu \u00een ziua aceasta lucrurile care-\u0163i puteau aduce pacea! Dar acum ele sunt ascunse de ochii t\u0103i!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Vor veni zile peste tine c\u00e2nd du\u015fmanii t\u0103i vor ridica rampe de asalt \u00eempotriva ta, te vor \u00eenconjura \u015fi te vor asedia din toate p\u0103r\u0163ile!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Te vor strivi de p\u0103m\u00e2nt pe tine \u015fi pe copiii t\u0103i din mijlocul t\u0103u \u015fi nu vor l\u0103sa \u00een tine piatr\u0103 pe piatr\u0103, pentru c\u0103 n-ai cunoscut vremea cercet\u0103rii tale!\u201c"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Isus alung\u0103 negustorii din Templu - A intrat \u00een Templu \u015fi a \u00eenceput s\u0103-i scoat\u0103 afar\u0103 pe cei ce vindeau acolo,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "spun\u00e2ndu-le: \u201eEste scris: \u00abCasa Mea va fi o cas\u0103 de rug\u0103ciune\u00bb, dar voi a\u0163i f\u0103cut din ea o pe\u015fter\u0103 de t\u00e2lhari!\u201c"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Isus d\u0103dea \u00een fiecare zi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u00een Templu. Conduc\u0103torii preo\u0163ilor, c\u0103rturarii \u015fi frunta\u015fii poporului c\u0103utau s\u0103-L omoare,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "dar nu \u015ftiau cum s\u0103 fac\u0103, pentru c\u0103 tot poporul se \u0163inea lipit de El, ascult\u00e2ndu-L."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Autoritatea lui Isus - \u00centr-una din zile, \u00een timp ce Isus d\u0103dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 poporului \u00een Templu \u015fi vestea Evanghelia, au venit conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi c\u0103rturarii \u00eempreun\u0103 cu b\u0103tr\u00e2nii"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi L-au \u00eentrebat: \u2013 Spune-ne, cu ce autoritate faci aceste lucruri \u015fi cine \u0162i-a dat aceast\u0103 autoritate?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 V\u0103 voi pune \u015fi Eu o \u00eentrebare. Spune\u0163i-Mi:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "botezul lui Ioan era din cer sau de la oameni?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ei au \u00eenceput s\u0103 discute \u00eentre ei \u015fi s\u0103 zic\u0103: \u201eDac\u0103 vom r\u0103spunde: \u00abDin cer!\u00bb, ne va \u00eentreba: \u00abAtunci de ce nu l-a\u0163i crezut?\u00bb,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "iar dac\u0103 vom r\u0103spunde: \u00abDe la oameni!\u00bb, tot poporul ne va ucide cu pietre, fiindc\u0103 este convins c\u0103 Ioan a fost un profet.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 I-au r\u0103spuns c\u0103 nu \u015ftiu de unde era."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Atunci \u015fi Isus le-a zis: \u2013 Nici Eu nu v\u0103 spun cu ce autoritate fac aceste lucruri."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pilda vierilor - Apoi a \u00eenceput s\u0103 spun\u0103 poporului urm\u0103toarea pild\u0103: \u201eUn om a plantat o vie, a arendat-o unor viticultori \u015fi a plecat \u00eentr-o c\u0103l\u0103torie pentru o vreme \u00eendelungat\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "La vremea roadelor a trimis un sclav la viticultori, ca s\u0103-i dea partea cuvenit\u0103 din rodul viei. Viticultorii \u00eens\u0103 l-au b\u0103tut \u015fi l-au trimis \u00eenapoi cu m\u00e2inile goale."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A mai trimis un alt sclav, dar \u015fi pe acela l-au b\u0103tut, l-au \u00eenjosit \u015fi l-au trimis \u00eenapoi cu m\u00e2inile goale."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A mai trimis un al treilea, dar \u015fi pe acesta l-au r\u0103nit \u015fi l-au aruncat afar\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atunci st\u0103p\u00e2nul viei a zis: \u00abCe s\u0103 fac? \u00cel voi trimite pe fiul meu preaiubit; poate c\u0103 pe el \u00eel vor respecta!\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar viticultorii, c\u00e2nd l-au v\u0103zut, \u015fi-au zis unii altora: \u00abAcesta este mo\u015ftenitorul! S\u0103-l omor\u00e2m pentru ca mo\u015ftenirea s\u0103 fie a noastr\u0103!\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015ei l-au scos afar\u0103 din vie \u015fi l-au omor\u00e2t. A\u015fadar, ce le va face st\u0103p\u00e2nul viei?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Va veni \u015fi-i va nimici pe viticultorii aceia, iar via o va da altora.\u201c C\u00e2nd au auzit ei aceste cuvinte, au zis: \u201eS\u0103 nu se \u00eent\u00e2mple una ca asta!\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar El i-a privit \u015fi le-a zis: \u201eAtunci ce \u00eenseamn\u0103 urm\u0103torul pasaj unde a fost scris: \u00abPiatra pe care au respins-o zidarii a devenit piatra din capul unghiului.\u00bb?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Oricine cade peste piatra aceea va fi sf\u0103r\u00e2mat \u00een buc\u0103\u0163i, iar pe acela peste care cade ea, \u00eel va zdrobi.\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Chiar \u00een ceasul acela c\u0103rturarii \u015fi conduc\u0103torii preo\u0163ilor au c\u0103utat s\u0103 pun\u0103 m\u00e2na pe El, dar le-a fost fric\u0103 de popor; c\u0103ci ei \u015ftiau c\u0103 \u00eempotriva lor spusese Isus aceast\u0103 pild\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tributul datorat Cezarului - Au \u00eenceput s\u0103-L urm\u0103reasc\u0103 \u00eendeaproape \u015fi au trimis ni\u015fte spioni, care se pref\u0103ceau c\u0103 sunt oameni drep\u0163i, ca s\u0103-L prind\u0103 cu vorba \u015fi s\u0103-L poat\u0103 da astfel pe m\u00e2na puterii \u015fi autorit\u0103\u0163ii guvernatorului."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ace\u015ftia L-au \u00eentrebat: \u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, \u015ftim c\u0103 vorbe\u015fti \u015fi-i \u00eenve\u0163i pe oameni corect, c\u0103 nu e\u015fti p\u0103rtinitor, ci \u00eei \u00eenve\u0163i calea lui Dumnezeu \u00een adev\u0103r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Se cuvine s\u0103 pl\u0103tim tribut Cezarului sau nu?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El \u00eens\u0103 \u015fi-a dat seama de viclenia lor \u015fi le-a zis:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u2013 Ar\u0103ta\u0163i-mi un denar! Chipul \u015fi inscrip\u0163ia de pe el, ale cui sunt? \u2013 Ale Cezarului, au r\u0103spuns ei."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "El le-a zis: \u2013 A\u015fadar, da\u0163i Cezarului ce este al Cezarului, iar lui Dumnezeu ce este al lui Dumnezeu!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Astfel ei n-au putut s\u0103-L prind\u0103 cu vorba \u00een fa\u0163a poporului \u015fi, mira\u0163i de r\u0103spunsul Lui, au t\u0103cut."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Despre \u00eenviere - Apoi au venit la El ni\u015fte saduchei, care zic c\u0103 nu exist\u0103 \u00eenviere, \u015fi L-au \u00eentrebat:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, Moise ne-a scris c\u0103 dac\u0103 fratele cuiva moare f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 copii \u015fi-i r\u0103m\u00e2ne astfel doar so\u0163ia, fratele acestuia trebuie s\u0103 se c\u0103s\u0103toreasc\u0103 cu v\u0103duva \u015fi s\u0103-i ridice un urma\u015f fratelui s\u0103u."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Erau \u015fapte fra\u0163i. Primul \u015fi-a luat o so\u0163ie, dar a murit f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 copii."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cu al doilea s-a \u00eent\u00e2mplat la fel."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Al treilea s-a c\u0103s\u0103torit \u015fi el cu v\u0103duva \u015fi tot a\u015fa to\u0163i cei \u015fapte; \u015fi au murit f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 copii."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Femeia a murit ultima dintre to\u0163i."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Deci, la \u00eenviere, so\u0163ia c\u0103ruia dintre ei va fi femeia? C\u0103ci to\u0163i \u015fapte au avut-o de so\u0163ie!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Copiii veacului acestuia se \u00eensoar\u0103 \u015fi se m\u0103rit\u0103,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "dar cei care vor fi considera\u0163i vrednici s\u0103 aib\u0103 parte de veacul acela \u015fi de \u00eenvierea dintre cei mor\u0163i nici nu se vor mai \u00eensura, nici nu se vor mai m\u0103rita,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "c\u0103ci ei nu mai pot muri pentru c\u0103 sunt ca \u00eengerii \u015fi sunt fiii lui Dumnezeu, fiind fii ai \u00eenvierii."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Iar cu privire la faptul c\u0103 cei mor\u0163i sunt \u00eenvia\u0163i, \u00eensu\u015fi Moise a f\u0103cut cunoscut acest lucru, acolo unde scrie despre tufi\u015f, c\u00e2nd vorbe\u015fte despre Domnul ca fiind Dumnezeul lui Avraam, Dumnezeul lui Isaac \u015fi Dumnezeul lui Iacov."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ori El nu este un Dumnezeu al celor mor\u0163i, ci al celor vii, c\u0103ci pentru El to\u0163i sunt vii."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Atunci unii dintre c\u0103rturari I-au zis: \u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, bine ai zis!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "C\u0103ci nu mai \u00eendr\u0103zneau s\u0103-I pun\u0103 nici o \u00eentrebare."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Al cui fiu este Cristos? - El \u00eens\u0103 i-a \u00eentrebat: \u2013 Cum de zic ei despre Cristos c\u0103 este fiul lui David?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "C\u0103ci David \u00eensu\u015fi, \u00een cartea Psalmilor, spune: \u201eDomnul I-a zis Domnului meu: \u00ab\u015eezi la dreapta Mea,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "p\u00e2n\u0103 voi face din du\u015fmanii T\u0103i a\u015fternut al picioarelor Tale!\u00bb\u201c"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A\u015fadar, David \u00cel nume\u015fte \u201eDomn\u201c; deci cum este El fiul lui?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Apoi le-a vorbit ucenicilor \u00een auzul \u00eentregului popor:"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u201eP\u0103zi\u0163i-v\u0103 de c\u0103rturari, c\u0103rora le place s\u0103 umble \u00een robe lungi \u015fi care iubesc s\u0103 fie saluta\u0163i prin pie\u0163e \u015fi s\u0103 li se dea scaunele de onoare \u00een sinagogi \u015fi locurile de onoare la mese."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ei devoreaz\u0103 casele v\u0103duvelor \u015fi fac rug\u0103ciuni lungi de ochii lumii. Ace\u015ftia vor primi o condamnare mult mai mare.\u201c"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u0103duva s\u0103rac\u0103 \u015fi d\u0103rnicia ei - C\u00e2nd \u015ei-a ridicat privirea, i-a v\u0103zut pe cei boga\u0163i pun\u00e2ndu-\u015fi darurile \u00een vistieria Templului."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A v\u0103zut \u015fi o v\u0103duv\u0103 s\u0103rac\u0103, pun\u00e2nd acolo dou\u0103 lepta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isus a zis: \u201eAdev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 aceast\u0103 v\u0103duv\u0103 s\u0103rac\u0103 a pus mai mult dec\u00e2t to\u0163i,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "pentru c\u0103 to\u0163i ace\u015ftia au pus din abunden\u0163a lor, dar ea, din s\u0103r\u0103cia ei, a pus tot ce avea ca s\u0103 tr\u0103iasc\u0103.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Semne ale sf\u00e2r\u015fitului - \u00cen timp ce unii vorbeau despre Templu, c\u0103 este \u00eempodobit cu pietre frumoase \u015fi cu daruri, El a zis:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u2013 C\u00e2t despre aceste lucruri pe care le vede\u0163i, vor veni zile c\u00e2nd nu va fi l\u0103sat\u0103 piatr\u0103 pe piatr\u0103; totul va fi d\u0103r\u00e2mat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ei L-au \u00eentrebat: \u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, c\u00e2nd se vor \u00eent\u00e2mpla aceste lucruri \u015fi care va fi semnul c\u00e2nd urmeaz\u0103 s\u0103 se \u00eent\u00e2mple acestea?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 Vede\u0163i s\u0103 nu fi\u0163i du\u015fi \u00een r\u0103t\u0103cire! C\u0103ci vor veni mul\u0163i \u00een Numele Meu, zic\u00e2nd: \u201eEu sunt Acela!\u201c \u015fi \u201eVremea se apropie!\u201c S\u0103 nu v\u0103 duce\u0163i dup\u0103 ei!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u00e2nd ve\u0163i auzi de r\u0103zboaie \u015fi r\u0103scoale, s\u0103 nu v\u0103 \u00eengrozi\u0163i, c\u0103ci \u00eent\u00e2i trebuie s\u0103 se \u00eent\u00e2mple aceste lucruri. Dar sf\u00e2r\u015fitul nu va fi imediat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Apoi El le-a zis: \u2013 Un neam se va ridica \u00eempotriva altui neam \u015fi o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie \u00eempotriva altei \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ii."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vor fi cutremure mari \u015fi foamete, \u015fi molime \u00een diverse locuri; vor fi manifest\u0103ri \u00eensp\u0103im\u00e2nt\u0103toare \u015fi semne mari din cer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar, \u00eenainte de toate acestea, vor pune m\u00e2inile pe voi \u015fi v\u0103 vor persecuta. V\u0103 vor da pe m\u00e2na sinagogilor, v\u0103 vor arunca \u00een \u00eenchisori \u015fi v\u0103 vor duce \u00eenaintea regilor \u015fi \u00eenaintea guvernatorilor din pricina Numelui Meu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi se va da astfel prilejul s\u0103 fi\u0163i m\u0103rturie \u00eenaintea lor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hot\u0103r\u00e2\u0163i-v\u0103 deci \u00een inimile voastre s\u0103 nu v\u0103 preg\u0103ti\u0163i mai dinainte ap\u0103rarea!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u0103ci Eu v\u0103 voi da cuvinte \u015fi o \u00een\u0163elepciune c\u0103reia nici unul din potrivnicii vo\u015ftri nu i se va putea opune \u015fi n-o va putea contrazice!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ve\u0163i fi tr\u0103da\u0163i chiar \u015fi de p\u0103rin\u0163i, de fra\u0163i, de rude \u015fi de prieteni, iar pe unii dintre voi v\u0103 vor da la moarte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei ve\u0163i fi ur\u00e2\u0163i de to\u0163i din pricina Numelui Meu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar nici un fir de p\u0103r din cap nu vi se va pierde."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Prin r\u0103bdarea voastr\u0103 v\u0103 ve\u0163i c\u00e2\u015ftiga sufletele."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u00e2nd ve\u0163i vedea Ierusalimul \u00eenconjurat de armate, atunci s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 pustiirea lui este aproape."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Atunci cei din Iudeea s\u0103 fug\u0103 \u00een mun\u0163i, cei din mijlocul Ierusalimului s\u0103 ias\u0103 afar\u0103, iar cei de pe c\u00e2mpii s\u0103 nu intre \u00een el,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "c\u0103ci acestea sunt zile de r\u0103zbunare, ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 toate lucrurile care au fost scrise."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vai de cele ce vor fi \u00eens\u0103rcinate \u015fi de cele ce vor al\u0103pta \u00een zilele acelea! C\u0103ci va fi str\u00e2mtorare mare peste p\u0103m\u00e2nt \u015fi urgie peste poporul acesta!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vor c\u0103dea uci\u015fi de ascu\u0163i\u015ful sabiei \u015fi vor fi du\u015fi captivi prin toate neamurile, iar Ierusalimul va fi c\u0103lcat \u00een picioare de c\u0103tre neamuri, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd se vor \u00eemplini vremurile neamurilor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vor fi semne \u00een soare, lun\u0103 \u015fi stele, iar pe p\u0103m\u00e2nt va fi suferin\u0163\u0103 printre neamuri, \u00eencremenite de urletul m\u0103rii \u015fi al valurilor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Oamenii vor le\u015fina de fric\u0103 \u00een a\u015fteptarea lucrurilor care urmeaz\u0103 s\u0103 vin\u0103 asupra omenirii, c\u0103ci puterile cerurilor vor fi cl\u0103tinate."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Atunci \u00cel vor vedea pe Fiul Omului venind pe un nor, cu putere \u015fi mare slav\u0103."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u00e2nd vor \u00eencepe s\u0103 se \u00eent\u00e2mple aceste lucruri, \u00eendrepta\u0163i-v\u0103 \u015fi ridica\u0163i-v\u0103 capetele, pentru c\u0103 r\u0103scump\u0103rarea voastr\u0103 se apropie!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Le-a spus apoi o pild\u0103: \u2013 Uita\u0163i-v\u0103 la smochin \u015fi la to\u0163i copacii."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u00e2nd vede\u0163i c\u0103 deja \u00eenfrunzesc, \u015fti\u0163i c\u0103 de acum vara este aproape."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tot a\u015fa \u015fi voi, c\u00e2nd vede\u0163i c\u0103 se \u00eent\u00e2mpl\u0103 aceste lucruri, s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu este aproape."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nu va trece aceast\u0103 genera\u0163ie p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu se vor \u00eent\u00e2mpla toate aceste lucruri."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Cerul \u015fi p\u0103m\u00e2ntul vor trece, \u00eens\u0103 cuvintele Mele nu vor trece!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Lua\u0163i seama la voi \u00een\u015fiv\u0103, ca nu cumva s\u0103 vi se \u00eengreuneze inimile cu \u00eembuibare, cu be\u0163ii \u015fi cu \u00eengrijor\u0103rile vie\u0163ii \u015fi astfel ziua aceea s\u0103 vin\u0103 asupra voastr\u0103 pe nea\u015fteptate,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "ca o capcan\u0103! C\u0103ci ea va veni peste to\u0163i locuitorii de pe toat\u0103 fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Veghea\u0163i tot timpul, rug\u00e2ndu-v\u0103 s\u0103 pute\u0163i sc\u0103pa de toate aceste lucruri care urmeaz\u0103 s\u0103 se \u00eent\u00e2mple \u015fi s\u0103 pute\u0163i sta \u00een picioare \u00eenaintea Fiului Omului!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cen fiecare zi Isus d\u0103dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u00een Templu, iar \u00een fiecare sear\u0103 ie\u015fea \u015fi-\u015ei petrecea noaptea pe muntele numit \u201eal M\u0103slinilor\u201c."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u015ei tot poporul venea dis-de-diminea\u0163\u0103 la El \u00een Templu, ca s\u0103-L asculte."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tr\u0103darea lui Iuda - Se apropia S\u0103rb\u0103toarea Azimelor, c\u0103reia i se spune \u015fi \u201ePa\u015ftele\u201c."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi c\u0103rturarii c\u0103utau o modalitate s\u0103-L omoare pe Isus, c\u0103ci se temeau de popor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atunci Satan a intrat \u00een Iuda, numit \u201eIscarioteanul\u201c, care era din num\u0103rul celor doisprezece."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Acesta s-a dus \u015fi a discutat cu conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi cu comandan\u0163ii g\u0103rzii Templului cum s\u0103-L dea pe m\u00e2na lor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ei s-au bucurat \u015fi au stabilit s\u0103-i dea bani."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El a fost de acord \u015fi a \u00eenceput s\u0103 caute un prilej ca s\u0103-L dea pe m\u00e2na lor, \u00een absen\u0163a mul\u0163imii."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Masa pascal\u0103 - Apoi a venit ziua S\u0103rb\u0103torii Azimelor, zi \u00een care trebuia s\u0103 fie jertfit mielul de Pa\u015fte."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isus i-a trimis pe Petru \u015fi pe Ioan \u00eenainte \u015fi le-a zis: \u2013 Duce\u0163i-v\u0103 \u015fi preg\u0103ti\u0163i-ne mielul de Pa\u015fte ca s\u0103 m\u00e2nc\u0103m!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ei L-au \u00eentrebat: \u2013 Unde vrei s\u0103-l preg\u0103tim?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Iat\u0103, c\u00e2nd ve\u0163i intra \u00een cetate, v\u0103 va \u00eent\u00e2lni un om care duce un vas cu ap\u0103. Urma\u0163i-l p\u00e2n\u0103 la casa \u00een care va intra"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015fi spune\u0163i-i st\u0103p\u00e2nului casei astfel: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torul te \u00eentreab\u0103: \u00abUnde este camera de oaspe\u0163i \u00een care urmeaz\u0103 s\u0103 m\u0103n\u00e2nc mielul de Pa\u015fte \u00eempreun\u0103 cu ucenicii Mei?\u00bb\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El v\u0103 va ar\u0103ta sus o camer\u0103 mare \u015fi aranjat\u0103. Acolo s\u0103 face\u0163i preg\u0103tirile!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ei s-au dus \u015fi au g\u0103sit totul a\u015fa cum le spusese Isus; \u015fi au preg\u0103tit mielul de Pa\u015fte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cina Domnului - C\u00e2nd a sosit ceasul, Isus S-a a\u015fezat la mas\u0103 \u00eempreun\u0103 cu apostolii."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eAm dorit mult s\u0103 m\u0103n\u00e2nc \u00eempreun\u0103 cu voi aceast\u0103 mas\u0103 de Pa\u015fte, \u00eenainte de suferin\u0163a Mea!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u0103ci v\u0103 spun c\u0103 nu voi mai m\u00e2nca din ea p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu \u00ee\u015fi va g\u0103si \u00eemplinirea \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu!\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A luat apoi un pahar, a adus mul\u0163umiri \u015fi a zis: \u201eLua\u0163i-l \u015fi \u00eemp\u0103r\u0163i\u0163i-l \u00eentre voi!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u0103ci v\u0103 spun c\u0103, de acum \u00eencolo, nu voi mai bea din rodul vi\u0163ei p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd va veni \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu.\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Apoi a luat o p\u00e2ine \u015fi, dup\u0103 ce a adus mul\u0163umiri, a fr\u00e2nt-o \u015fi le-a dat-o zic\u00e2nd: \u201eAcesta este trupul Meu, care se d\u0103 pentru voi; s\u0103 face\u0163i lucrul acesta \u00een amintirea Mea!\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cen acela\u015fi fel, dup\u0103 ce au m\u00e2ncat, a luat paharul \u015fi a zis: \u201eAcest pahar este Leg\u0103m\u00e2ntul cel Nou \u00een s\u00e2ngele Meu, care se vars\u0103 pentru voi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dar iat\u0103 c\u0103 m\u00e2na tr\u0103d\u0103torului Meu este cu Mine la mas\u0103!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u0103ci \u00eentr-adev\u0103r, Fiul Omului Se duce dup\u0103 cum a fost hot\u0103r\u00e2t, dar vai de omul acela prin care El este tr\u0103dat!\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ei au \u00eenceput s\u0103 se \u00eentrebe unii pe al\u0163ii cine s\u0103 fie oare acela dintre ei care urmeaz\u0103 s\u0103 fac\u0103 lucrul acesta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cine este cel mai mare - \u00centre ei s-a iscat \u015fi o ceart\u0103 cu privire la care dintre ei ar trebui s\u0103 fie considerat cel mai mare."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isus \u00eens\u0103 le-a zis: \u2013 Regii neamurilor st\u0103p\u00e2nesc peste ele, iar cei ce au autoritate asupra lor sunt numi\u0163i \u201ebinef\u0103c\u0103tori\u201c."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cu voi s\u0103 nu fie a\u015fa! Ci cel mai mare dintre voi s\u0103 devin\u0103 ca cel mai mic, iar cel care conduce s\u0103 fie ca cel care sluje\u015fte."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u0103ci cine este mai mare, cel care st\u0103 la mas\u0103 sau cel care sluje\u015fte? Oare nu cel care st\u0103 la mas\u0103? Eu \u00eens\u0103 sunt \u00eentre voi ca cel care sluje\u015fte!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Voi sunte\u0163i cei care a\u0163i r\u0103mas cu Mine \u00een \u00eencerc\u0103rile Mele."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "De aceea \u015fi Eu v\u0103 ofer o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie, a\u015fa cum \u015fi Tat\u0103l Meu Mi-a oferit-o Mie,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "ca s\u0103 m\u00e2nca\u0163i \u015fi s\u0103 be\u0163i la masa Mea, \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Mea, \u015fi s\u0103 sta\u0163i pe tronuri judec\u00e2nd cele dou\u0103sprezece semin\u0163ii ale lui Israel."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isus prezice lep\u0103darea lui Petru - Simon, Simon, iat\u0103, Satan a cerut s\u0103 v\u0103 cearn\u0103 a\u015fa cum se cerne gr\u00e2ul,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "dar Eu m-am rugat pentru tine, ca s\u0103 nu \u0163i se piard\u0103 credin\u0163a. Iar c\u00e2nd te vei \u00eentoarce, \u00eent\u0103re\u015fte-i pe fra\u0163ii t\u0103i!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Petru I-a r\u0103spuns: \u2013 Doamne, sunt gata s\u0103 merg cu Tine chiar \u015fi la \u00eenchisoare \u015fi la moarte!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 \u00ce\u0163i spun, Petru, c\u0103 nu va c\u00e2nta coco\u015ful ast\u0103zi p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu te vei lep\u0103da de trei ori c\u0103 nu M\u0103 cuno\u015fti!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cendemnuri pentru vremea \u00eencerc\u0103rii - Apoi le-a zis: \u2013 C\u00e2nd v-am trimis f\u0103r\u0103 pung\u0103, f\u0103r\u0103 traist\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 sandale, a\u0163i dus voi lips\u0103 de ceva? \u2013 De nimic! I-au r\u0103spuns ei."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "El le-a mai zis: \u2013 Acum, dimpotriv\u0103, cel ce are o pung\u0103, s-o ia! La fel \u015fi traista! Iar cel ce nu are sabie, s\u0103-\u015fi v\u00e2nd\u0103 haina \u015fi s\u0103-\u015fi cumpere una!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "C\u0103ci v\u0103 spun c\u0103 ceea ce este scris trebuie s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 \u00een Mine, \u015fi anume: \u201eEl a fost num\u0103rat al\u0103turi de cei nelegiui\u0163i.\u201c Da, ceea ce este scris despre Mine este gata s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ei au zis: \u2013 Doamne, iat\u0103 aici dou\u0103 s\u0103bii! \u2013 De-ajuns! le-a zis El."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Isus se roag\u0103 pe Muntele M\u0103slinilor - A ie\u015fit afar\u0103 \u015fi S-a dus, ca de obicei, spre Muntele M\u0103slinilor. Ucenicii L-au urmat \u015fi ei."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "C\u00e2nd a ajuns \u00een locul acela, le-a zis: \u201eRuga\u0163i-v\u0103 s\u0103 nu c\u0103de\u0163i \u00een ispit\u0103!\u201c"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Apoi S-a retras de l\u00e2ng\u0103 ei, cam la o distan\u0163\u0103 de o arunc\u0103tur\u0103 de piatr\u0103, s-a pus pe genunchi \u015fi s-a rugat"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "zic\u00e2nd: \u201eTat\u0103, dac\u0103 vrei, \u00eendep\u0103rteaz\u0103 de la Mine paharul acesta! Totu\u015fi fac\u0103-se nu voia Mea, ci a Ta!\u201c"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "(Atunci I s-a ar\u0103tat un \u00eenger din cer, ca s\u0103-L \u00eent\u0103reasc\u0103."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Fiind \u00een agonie, El se ruga cu \u015fi mai mult\u0103 ardoare, iar sudoarea Lui devenise ca ni\u015fte pic\u0103turi de s\u00e2nge care c\u0103deau pe p\u0103m\u00e2nt.)"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "C\u00e2nd S-a ridicat de la rug\u0103ciune \u015fi a venit la ucenici, i-a g\u0103sit adormi\u0163i de \u00eentristare."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eDe ce dormi\u0163i? Scula\u0163i-v\u0103 \u015fi ruga\u0163i-v\u0103, ca s\u0103 nu c\u0103de\u0163i \u00een ispit\u0103!\u201c"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Arestarea lui Isus - \u00cen timp ce El \u00eenc\u0103 vorbea, iat\u0103 c\u0103 au venit o mul\u0163ime de oameni, iar cel numit Iuda, unul din cei doisprezece, mergea \u00eenaintea lor. El s-a apropiat de Isus ca s\u0103-L s\u0103rute,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "dar Isus i-a zis: \u201eIuda, cu un s\u0103rut \u00cel tr\u0103dezi tu pe Fiul Omului?\u201c"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "C\u00e2nd cei din jurul lui Isus au v\u0103zut ce urma s\u0103 se \u00eent\u00e2mple, au zis: \u2013 Doamne, s\u0103 lovim cu sabia?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u015ei unul dintre ei l-a lovit cu sabia pe sclavul marelui preot, t\u0103indu-i urechea dreapt\u0103."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Isus a zis: \u2013 \u00cenceta\u0163i cu aceasta! \u015ei a atins urechea acelui om \u015fi l-a vindecat."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Apoi Isus le-a zis conduc\u0103torilor preo\u0163ilor, comandan\u0163ilor g\u0103rzii Templului \u015fi b\u0103tr\u00e2nilor, care veniser\u0103 \u00eempotriva Lui: \u201eA\u0163i ie\u015fit cu s\u0103bii \u015fi ciomege, ca dup\u0103 un t\u00e2lhar?"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "C\u00e2nd eram cu voi \u00een fiecare zi \u00een Templu, n-a\u0163i pus m\u00e2na pe Mine! \u00cens\u0103 acesta este ceasul vostru \u015fi autoritatea \u00eentunericului!\u201c"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Lep\u0103darea lui Petru - Atunci L-au prins \u015fi L-au dus \u015fi L-au b\u0103gat \u00een casa marelui preot. Petru L-a urmat de la distan\u0163\u0103."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Au aprins un foc \u00een mijlocul cur\u0163ii \u015fi au \u015fezut jos. Petru s-a a\u015fezat \u015fi el printre ei."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "O slujnic\u0103, c\u00e2nd l-a v\u0103zut \u015fez\u00e2nd l\u00e2ng\u0103 foc, s-a uitat \u0163int\u0103 la el \u015fi a zis: \u2013 \u015ei acesta era cu El!"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00cens\u0103 el s-a lep\u0103dat zic\u00e2nd: \u2013 Nu-L cunosc, femeie!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Dup\u0103 pu\u0163in timp, l-a v\u0103zut altcineva, care a zis: \u2013 \u015ei tu e\u015fti dintre ei! Dar Petru a zis: \u2013 Nu sunt, omule!"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Cam o or\u0103 mai t\u00e2rziu, un altul a sus\u0163inut cu t\u0103rie, zic\u00e2nd: \u2013 Cu siguran\u0163\u0103 \u015fi acesta era cu El, c\u0103ci este galileean!"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Dar Petru a zis: \u2013 Omule, nu \u015ftiu despre ce vorbe\u015fti! \u015ei imediat, \u00een timp ce el \u00eenc\u0103 vorbea, a c\u00e2ntat coco\u015ful."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Domnul S-a \u00eentors \u015fi s-a uitat la Petru. Atunci Petru \u015fi-a adus aminte de cuv\u00e2ntul pe care i-l spusese Domnul: \u201eAst\u0103zi, \u00eenainte de c\u00e2ntatul coco\u015fului, te vei lep\u0103da de Mine de trei ori!\u201c"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u015ei a ie\u015fit afar\u0103 \u015fi a pl\u00e2ns cu amar."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Isus, batjocorit de cei din garda Templului - Oamenii care-L p\u0103zeau pe Isus \u00cel batjocoreau \u015fi-L b\u0103teau."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Ei L-au legat la ochi \u015fi-L \u00eentrebau zic\u00e2nd: \u201eProfe\u0163e\u015fte, cine este cel ce Te-a lovit?\u201c"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u015ei rosteau multe alte blasfemii \u00eempotriva Lui."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Isus \u00eenaintea Sinedriului - C\u00e2nd s-a f\u0103cut ziu\u0103, sfatul b\u0103tr\u00e2nilor poporului, conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi c\u0103rturarii s-au adunat \u00eempreun\u0103 \u015fi L-au dus pe Isus \u00een sinedriul lor."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Ei I-au zis: \u2013 Dac\u0103 Tu e\u015fti Cristosul, spune-ne! Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Dac\u0103 v\u0103 voi spune, cu nici un chip nu ve\u0163i crede,"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "iar dac\u0103 v\u0103 voi \u00eentreba, cu nici un chip nu-Mi ve\u0163i r\u0103spunde, (nici nu-Mi ve\u0163i da drumul)."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "De acum \u00eencolo, Fiul Omului va fi a\u015fezat la dreapta puterii lui Dumnezeu."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "To\u0163i au \u00eentrebat: \u2013 E\u015fti Tu deci Fiul lui Dumnezeu? El le-a r\u0103spuns: \u2013 Chiar voi \u00een\u015fiv\u0103 spune\u0163i c\u0103 Eu sunt."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Atunci ei au zis: \u2013 Ce nevoie mai avem de m\u0103rturie?! C\u0103ci noi \u00een\u015fine am auzit-o din gura Lui!"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus \u00eenaintea lui Pilat \u015fi a lui Irod - To\u0163i cei din adunarea lor s-au ridicat \u015fi L-au dus pe Isus la Pilat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ei au \u00eenceput s\u0103-L acuze zic\u00e2nd: \u201ePe Acesta L-am g\u0103sit pervertindu-ne neamul, interzic\u00e2nd a se da tribut Cezarului \u015fi zic\u00e2nd despre Sine c\u0103 este Cristos, un \u00cemp\u0103rat!\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pilat L-a \u00eentrebat: \u2013 E\u015fti Tu \u00cemp\u0103ratul iudeilor? Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Este a\u015fa cum spui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pilat le-a zis conduc\u0103torilor preo\u0163ilor \u015fi mul\u0163imilor: \u2013 Eu nu g\u0103sesc nimic vinovat \u00een Omul Acesta!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar ei au insistat \u015fi au zis: \u2013 \u00cent\u0103r\u00e2t\u0103 poporul, d\u00e2nd \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 prin toat\u0103 Iudeea, din Galileea, de unde a \u00eenceput, \u015fi p\u00e2n\u0103 aici!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2nd a auzit acest lucru, Pilat a \u00eentrebat dac\u0103 Omul este galileean"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015fi, afl\u00e2nd c\u0103 este sub autoritatea lui Irod, L-a trimis la Irod, care se afla \u015fi el \u00een Ierusalim \u00een zilele acelea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Irod s-a bucurat foarte mult c\u00e2nd L-a v\u0103zut pe Isus, pentru c\u0103 de mult\u0103 vreme dorea s\u0103-L vad\u0103, din pricina a ceea ce auzise despre El, \u015fi spera s\u0103-L vad\u0103 \u00eenf\u0103ptuind vreun semn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I-a pus multe \u00eentreb\u0103ri, dar Isus nu i-a r\u0103spuns nimic."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi c\u0103rturarii st\u0103teau acolo, acuz\u00e2ndu-L cu vehemen\u0163\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Irod \u00eempreun\u0103 cu solda\u0163ii lui L-au tratat cu dispre\u0163 \u015fi, dup\u0103 ce \u015fi-au b\u0103tut joc de El, L-au \u00eembr\u0103cat \u00eentr-o hain\u0103 str\u0103lucitoare \u015fi L-au trimis \u00eenapoi la Pilat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, Irod \u015fi Pilat s-au \u00eemprietenit unul cu altul, c\u0103ci \u00eenainte fuseser\u0103 \u00een du\u015fm\u0103nie unul fa\u0163\u0103 de cel\u0103lalt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pilat i-a chemat laolalt\u0103 pe conduc\u0103torii preo\u0163ilor, pe conduc\u0103tori \u015fi pe popor"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015fi le-a zis: \u2013 Mi L-a\u0163i adus pe Omul Acesta, ca pe Unul Care duce \u00een r\u0103t\u0103cire poporul. \u015ei iat\u0103 c\u0103 eu L-am cercetat \u00eenaintea voastr\u0103, dar n-am g\u0103sit \u00een Omul Acesta nici un lucru de care s\u0103 fie vinovat, a\u015fa cum L-a\u0163i acuzat voi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015ei nici Irod nu L-a g\u0103sit vinovat, pentru c\u0103 ni L-a trimis \u00eenapoi. Iat\u0103 deci c\u0103 n-a f\u0103cut nimic vrednic de moarte."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A\u015fadar, dup\u0103 ce-L voi pedepsi, \u00cel voi elibera!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "(El trebuia s\u0103 le elibereze pe cineva cu ocazia s\u0103rb\u0103torii.)"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cens\u0103 ei au strigat cu to\u0163ii: \u2013 La o parte cu Acesta! Elibereaz\u0103-ni-l pe Baraba!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Acesta fusese aruncat \u00een \u00eenchisoare pentru o r\u0103scoal\u0103 care avusese loc \u00een cetate \u015fi pentru crim\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pilat le-a vorbit din nou, vr\u00e2nd s\u0103-L elibereze pe Isus,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00eens\u0103 ei strigau: \u2013 R\u0103stigne\u015fte-L! R\u0103stigne\u015fte-L!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "El le-a zis a treia oar\u0103: \u2013 Dar ce r\u0103u a f\u0103cut Acesta? Eu n-am g\u0103sit \u00een El nici un lucru vrednic de moarte! A\u015fadar, dup\u0103 ce-L voi pedepsi, \u00cel voi elibera!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dar ei au continuat s\u0103 strige tot mai tare \u015fi s\u0103-i cear\u0103 s\u0103 fie r\u0103stignit. \u015ei strig\u0103tele lor (\u015fi ale conduc\u0103torilor preo\u0163ilor) au biruit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pilat a decis s\u0103 li se \u00eendeplineasc\u0103 cererea."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L-a eliberat, a\u015fa cum cereau ei, pe cel care fusese aruncat \u00een \u00eenchisoare pentru r\u0103scoal\u0103 \u015fi crim\u0103, iar pe Isus L-a dat pe m\u00e2na lor, ca s\u0103-i fac\u0103 dup\u0103 cum doresc."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "R\u0103stignirea - \u00cen timp ce-L duceau de-acolo, l-au apucat pe Simon, un om din Cirena, care venea de la c\u00e2mp, \u015fi i-au pus crucea \u00een spinare ca s-o duc\u0103 dup\u0103 Isus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pe Isus \u00cel urma o mare mul\u0163ime de oameni, printre care \u015fi ni\u015fte femei care se b\u0103teau \u00een piept \u015fi-L jeleau."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dar Isus S-a \u00eentors c\u0103tre ele \u015fi le-a zis: \u201eFiice ale Ierusalimului, nu M\u0103 pl\u00e2nge\u0163i pe Mine, ci pl\u00e2nge\u0163i-v\u0103 pe voi \u015fi pe copiii vo\u015ftri!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u0103ci iat\u0103, vin zile \u00een care se va spune: \u00abFerice de cele sterpe, de p\u00e2ntecele care n-au n\u0103scut \u015fi de s\u00e2nii care n-au al\u0103ptat!\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Atunci vor \u00eencepe s\u0103 zic\u0103 mun\u0163ilor: \u00abC\u0103de\u0163i peste noi!\u00bb \u015fi dealurilor: \u00abAcoperi\u0163i-ne!\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103 i se fac aceste lucruri copacului verde, ce se va \u00eent\u00e2mpla cu cel uscat?!\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Au fost adu\u015fi \u015fi doi r\u0103uf\u0103c\u0103tori ca s\u0103 fie executa\u0163i \u00eempreun\u0103 cu El."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "C\u00e2nd au ajuns \u00een locul numit \u201eCraniul\u201c, i-au r\u0103stignit acolo pe Isus \u015fi pe r\u0103uf\u0103c\u0103tori, unul la dreapta \u015fi unul la st\u00e2nga."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "(Isus zicea: \u201eTat\u0103, iart\u0103-i, c\u0103ci nu \u015ftiu ce fac!\u201c) Au tras la sor\u0163i ca s\u0103-\u015fi \u00eempart\u0103 hainele Lui \u00eentre ei."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Poporul st\u0103tea acolo \u015fi se uita. Conduc\u0103torii \u00ee\u015fi b\u0103teau joc de El, zic\u00e2nd: \u201ePe al\u0163ii i-a salvat; s\u0103 Se salveze \u015fi pe Sine dac\u0103 este Cristosul lui Dumnezeu, Alesul!\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Solda\u0163ii, de asemenea, \u00ee\u015fi b\u0103teau joc de El; ei veneau, \u00cei ofereau vin acru"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u015fi ziceau: \u201eDac\u0103 Tu e\u015fti \u00cemp\u0103ratul iudeilor, salveaz\u0103-Te pe Tine \u00censu\u0163i!\u201c"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Deasupra Lui era o inscrip\u0163ie (cu litere grece\u015fti, latine\u015fti \u015fi aramaice): \u201eAcesta este \u00cemp\u0103ratul iudeilor.\u201c"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Unul dintre r\u0103uf\u0103c\u0103torii care fuseser\u0103 r\u0103stigni\u0163i \u00cel insulta zic\u00e2nd: \u201eNu e\u015fti Tu Cristosul? Salveaz\u0103-Te pe Tine \u015fi salveaz\u0103-ne \u015fi pe noi!\u201c"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Cel\u0103lalt \u00eens\u0103 l-a mustrat zic\u00e2nd: \u201eNu te temi de Dumnezeu, tu, care e\u015fti sub aceea\u015fi sentin\u0163\u0103?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Pentru noi, \u00eentr-adev\u0103r, este drept, c\u0103ci noi primim ceea ce merit\u0103m pentru ce-am s\u0103v\u00e2r\u015fit, dar Acesta n-a s\u0103v\u00e2r\u015fit nimic r\u0103u!\u201c"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Apoi a zis: \u2013 Isuse, adu-\u0162i aminte de mine c\u00e2nd vii \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Ta!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Adev\u0103rat \u00ee\u0163i spun, ast\u0103zi vei fi cu Mine \u00een Rai!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Moartea lui Isus - Era deja cam pe la ceasul al \u015faselea. \u015ei s-a f\u0103cut \u00eentuneric peste toat\u0103 \u0163ara p\u00e2n\u0103 pe la ceasul al nou\u0103lea."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Soarele s-a \u00eentunecat, iar draperia Templului a fost despicat\u0103 la mijloc."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Isus a strigat cu glas tare: \u201eTat\u0103, \u00een m\u00e2inile Tale \u00cemi \u00eencredin\u0163ez duhul!\u201c \u015ei spun\u00e2nd aceasta, \u015ei-a dat suflarea."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "C\u00e2nd centurionul a v\u0103zut ce se \u00eent\u00e2mplase, L-a sl\u0103vit pe Dumnezeu \u015fi a zis: \u201e\u00centr-adev\u0103r Omul Acesta era un Om drept!\u201c"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Toate mul\u0163imile care se adunaser\u0103 \u00een fa\u0163a acestei priveli\u015fti, v\u0103z\u00e2nd ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103, s-au \u00eentors b\u0103t\u00e2ndu-\u015fi piepturile."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "To\u0163i cunoscu\u0163ii Lui, inclusiv femeile care-L \u00eenso\u0163iser\u0103 din Galileea, st\u0103teau la distan\u0163\u0103 \u015fi se uitau la aceste lucruri."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00cenmorm\u00e2ntarea lui Isus - \u015ei iat\u0103 c\u0103 era un om pe nume Iosif, un sfetnic \u00een Sinedriu, om bun \u015fi drept,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "care nu fusese de acord cu planul \u015fi ac\u0163iunea lor. Era din Arimateea, o cetate a iudeilor, \u015fi a\u015ftepta \u015fi el \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Acesta a venit la Pilat \u015fi i-a cerut trupul lui Isus."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Dup\u0103 ce I-a dat jos trupul, L-a \u00eenf\u0103\u015furat \u00eentr-o p\u00e2nz\u0103 de in \u015fi L-a pus \u00eentr-un morm\u00e2nt s\u0103pat \u00een st\u00e2nc\u0103, \u00een care nu mai fusese pus nimeni."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Era Ziua Preg\u0103tirii \u015fi \u00eencepea Sabatul."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Femeile, cele care veniser\u0103 \u00eempreun\u0103 cu El din Galileea, s-au luat dup\u0103 Iosif \u015fi au v\u0103zut morm\u00e2ntul \u015fi cum a fost pus trupul lui Isus."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ele s-au \u00eentors \u015fi au preg\u0103tit miresme \u015fi uleiuri aromate. Apoi, \u00een ziua de Sabat, s-au odihnit, potrivit poruncii."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cenvierea lui Isus - Dar \u00een prima zi a s\u0103pt\u0103m\u00e2nii, foarte de diminea\u0163\u0103, ele au venit la morm\u00e2nt, aduc\u00e2nd miresmele pe care le preg\u0103tiser\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Au g\u0103sit rostogolit\u0103 piatra de la intrarea morm\u00e2ntului,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "iar c\u00e2nd au intrat, n-au g\u0103sit trupul Domnului Isus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen timp ce erau \u00eenm\u0103rmurite din cauza acestui lucru, iat\u0103 c\u0103 doi b\u0103rba\u0163i \u00een haine str\u0103lucitoare au stat l\u00e2ng\u0103 ele."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cengrozite, ele \u015fi-au plecat fe\u0163ele la p\u0103m\u00e2nt. Dar ei le-au zis: \u201eDe ce-L c\u0103uta\u0163i pe Cel Viu \u00eentre cei mor\u0163i?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu este aici, ci a fost \u00eenviat! Aduce\u0163i-v\u0103 aminte ce v-a spus pe c\u00e2nd era \u00eenc\u0103 \u00een Galileea,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "c\u00e2nd zicea c\u0103 Fiul Omului trebuie s\u0103 fie tr\u0103dat \u00een m\u00e2inile p\u0103c\u0103to\u015filor \u015fi s\u0103 fie r\u0103stignit, iar a treia zi s\u0103 \u00eenvie.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei ele \u015fi-au adus aminte de cuvintele Lui."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u00e2nd s-au \u00eentors de la morm\u00e2nt, i-au anun\u0163at despre toate aceste lucruri pe cei unsprezece \u015fi pe to\u0163i ceilal\u0163i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cele care le-au spus apostolilor aceste lucruri erau: Maria Magdalena, Ioana, Maria \u2013 mama lui Iacov \u2013 \u015fi celelalte care erau \u00eempreun\u0103 cu ele."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cens\u0103 cuvintele acestea li s-au p\u0103rut basme \u015fi nu le-au crezut pe femei."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Petru \u00eens\u0103 s-a ridicat \u015fi a alergat la morm\u00e2nt. C\u00e2nd s-a aplecat ca s\u0103 se uite \u00een\u0103untru, a v\u0103zut doar f\u00e2\u015fiile de p\u00e2nz\u0103. Apoi s-a \u00eentors acas\u0103, mirat de ce s-a \u00eent\u00e2mplat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pe drumul spre Emaus - \u00cen aceea\u015fi zi, iat\u0103 c\u0103 doi dintre ei se duceau spre un sat numit Emaus, care era la o distan\u0163\u0103 de \u015faizeci de stadii de Ierusalim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ace\u015ftia vorbeau unul cu altul despre lucrurile care se \u00eent\u00e2mplaser\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cen timp ce vorbeau \u015fi se \u00eentrebau, Isus \u00censu\u015fi S-a apropiat \u015fi mergea al\u0103turi de ei."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dar ochii lor erau \u00eempiedica\u0163i s\u0103-L recunoasc\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El i-a \u00eentrebat: \u2013 Ce vorbe sunt acestea pe care le schimba\u0163i \u00eentre voi pe drum? Ei s-au oprit, uit\u00e2ndu-se tri\u015fti,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "iar unul dintre ei, pe nume Cleopa, i-a r\u0103spuns: \u2013 Tu e\u015fti singurul str\u0103in \u00een Ierusalim, de nu \u015ftii ce s-a \u00eent\u00e2mplat \u00een el \u00een zilele acestea?!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u2013 Ce anume? i-a \u00eentrebat El. \u2013 Cele privitoare la Isus din Nazaret, i-au r\u0103spuns ei, Care era un profet puternic \u00een fapt\u0103 \u015fi cuv\u00e2nt \u00eenaintea lui Dumnezeu \u015fi a \u00eentregului popor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015ei cum conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi conduc\u0103torii no\u015ftri L-au dat s\u0103 fie condamnat la moarte \u015fi L-au r\u0103stignit."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Noi \u00eens\u0103 speram c\u0103 El este Cel Ce avea s\u0103-l r\u0103scumpere pe Israel. Da, \u015fi pe l\u00e2ng\u0103 toate acestea, iat\u0103 c\u0103 aceasta este a treia zi de c\u00e2nd s-au \u00eent\u00e2mplat aceste lucruri!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mai mult, ni\u015fte femei de-ale noastre ne-au uimit cu totul. Ele au fost dis-de-diminea\u0163\u0103 la morm\u00e2nt"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015fi nu I-au mai g\u0103sit trupul. C\u00e2nd au venit, ne-au spus c\u0103 au v\u0103zut o vedenie cu \u00eengeri care le-au spus c\u0103 El tr\u0103ie\u015fte."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Unii din cei ce erau cu noi s-au dus la morm\u00e2nt \u015fi au g\u0103sit exact a\u015fa cum au spus femeile, dar pe El nu L-au v\u0103zut."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "El le-a zis: \u2013 O, c\u00e2t de nes\u0103bui\u0163i \u015fi de \u00eence\u0163i la inim\u0103 sunte\u0163i c\u00e2nd este vorba s\u0103 crede\u0163i tot ce au spus profe\u0163ii!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nu trebuia oare Cristosul s\u0103 sufere aceste lucruri \u015fi s\u0103 intre \u00een slava Lui?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015ei, \u00eencep\u00e2nd de la Moise \u015fi de la to\u0163i profe\u0163ii, le-a explicat ce era scris cu privire la El \u00een toate Scripturile."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u00e2nd s-au apropiat de satul \u00een care mergeau, El s-a f\u0103cut c\u0103 vrea s\u0103 mearg\u0103 mai departe."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dar ei au st\u0103ruit de El, zic\u00e2nd: \u2013 R\u0103m\u00e2i cu noi, pentru c\u0103 este spre sear\u0103 \u015fi ziua este deja pe sf\u00e2r\u015fite! Astfel El a intrat s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 cu ei."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cen timp ce st\u0103tea la mas\u0103 cu ei, a luat p\u00e2inea, a rostit binecuv\u00e2ntarea, apoi a fr\u00e2nt-o \u015fi le-a dat-o."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Atunci li s-au deschis ochii \u015fi L-au recunoscut, dar El S-a f\u0103cut nev\u0103zut dinaintea lor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u015ei-au zis unul altuia: \u201eNu ne ardea inima (\u00een noi) c\u00e2nd ne vorbea pe drum \u015fi c\u00e2nd ne deschidea Scripturile?\u201c"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S-au ridicat chiar \u00een ceasul acela, s-au \u00eentors la Ierusalim \u015fi i-au g\u0103sit aduna\u0163i laolalt\u0103 pe cei unsprezece \u015fi pe cei care erau \u00eempreun\u0103 cu ei."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ei le-au zis: \u201eDomnul a \u00eenviat \u00eentr-adev\u0103r \u015fi i S-a ar\u0103tat lui Simon!\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u015ei le-au istorisit ce s-a \u00eent\u00e2mplat pe drum \u015fi cum li S-a f\u0103cut cunoscut la fr\u00e2ngerea p\u00e2inii."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Isus li Se arat\u0103 ucenicilor - \u00cen timp ce spuneau ei aceste lucruri, El \u00censu\u015fi a stat \u00een mijlocul lor \u015fi le-a zis: \u201ePace vou\u0103!\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cengrozi\u0163i \u015fi \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i, ei credeau c\u0103 v\u0103d un duh."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eDe ce sunte\u0163i tulbura\u0163i \u015fi de ce vi se ridic\u0103 astfel de \u00eendoieli \u00een inimile voastre?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Uita\u0163i-v\u0103 la m\u00e2inile \u015fi la picioarele Mele: Eu \u00censumi sunt! Atinge\u0163i-M\u0103 \u015fi vede\u0163i: un duh n-are carne \u015fi oase, a\u015fa cum vede\u0163i c\u0103 am Eu!\u201c"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u015ei spun\u00e2nd aceasta, le-a ar\u0103tat m\u00e2inile \u015fi picioarele Lui."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Dar pentru c\u0103 ei, de bucurie, tot nu credeau \u015fi se mirau, le-a zis: \u201eAve\u0163i aici ceva de m\u00e2ncare?\u201c"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "I-au dat o bucat\u0103 de pe\u015fte fript (\u015fi un fagure de miere),"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "iar El le-a luat \u015fi le-a m\u00e2ncat \u00een fa\u0163a lor."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Apoi le-a zis: \u201eAcestea sunt lucrurile pe care vi le spuneam c\u00e2nd \u00eenc\u0103 eram cu voi, \u015fi anume c\u0103 trebuie s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 tot ceea ce este scris despre Mine \u00een Legea lui Moise, \u00een Profe\u0163i \u015fi \u00een Psalmi.\u201c"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Atunci le-a deschis mintea, ca s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103 Scripturile,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u015fi le-a zis: \u201eA\u015fa este scris, \u015fi anume Cristosul trebuia s\u0103 sufere \u015fi s\u0103 \u00eenvie dintre cei mor\u0163i a treia zi,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "iar poc\u0103in\u0163a spre iertarea p\u0103catelor s\u0103 fie vestit\u0103 \u00een Numele Lui tuturor neamurilor, \u00eencep\u00e2nd din Ierusalim."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Voi sunte\u0163i martori ai acestor lucruri."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Iat\u0103, trimit peste voi promisiunea Tat\u0103lui Meu; voi \u00eens\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i \u00een cetate p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd ve\u0163i fi \u00eembr\u0103ca\u0163i cu putere de sus!\u201c"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00cen\u0103l\u0163area la cer - Apoi i-a condus afar\u0103, p\u00e2n\u0103 spre Betania. \u015ei-a ridicat m\u00e2inile \u015fi i-a binecuv\u00e2ntat,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "iar \u00een timp ce-i binecuv\u00e2nta s-a dep\u0103rtat de ei \u015fi a fost luat \u00een cer."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ei I s-au \u00eenchinat \u015fi apoi s-au \u00eentors la Ierusalim cu mare bucurie."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u015ei tot timpul erau \u00een Templu, l\u0103ud\u00e2ndu-L \u015fi binecuv\u00e2nt\u00e2ndu-L pe Dumnezeu. (Amin.)"
                }
            }
        }
    }
}