{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "Mark",
    "book_nr": "41",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lucrarea lui Ioan Botez\u0103torul - \u00cenceputul Evangheliei lui Isus Cristos, (Fiul lui Dumnezeu)."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A\u015fa cum este scris \u00een Isaia, profetul: \u201eIat\u0103, \u00eel trimit \u00eenaintea fe\u0163ei Tale pe solul Meu, care-\u0162i va preg\u0103ti calea!\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eUn glas strig\u0103 \u00een pustie: \u00abPreg\u0103ti\u0163i calea Domnului, netezi\u0163i-I c\u0103r\u0103rile!\u00bb\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ioan Botez\u0103torul a venit \u00een pustie \u015fi a \u00eenceput s\u0103 predice botezul poc\u0103in\u0163ei spre iertarea p\u0103catelor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "To\u0163i cei din \u0163inutul Iudeii \u015fi to\u0163i locuitorii Ierusalimului au \u00eenceput s\u0103 vin\u0103 la el \u015fi, m\u0103rturisindu-\u015fi p\u0103catele, erau boteza\u0163i de el \u00een r\u00e2ul Iordan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ioan avea \u00eembr\u0103c\u0103mintea din p\u0103r de c\u0103mil\u0103, iar \u00een jurul mijlocului avea un br\u00e2u de piele. El se hr\u0103nea cu l\u0103custe \u015fi cu miere s\u0103lbatic\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ioan vestea \u015fi zicea: \u201eDup\u0103 mine vine Cel Ce este mai puternic dec\u00e2t mine, C\u0103ruia eu nu sunt vrednic s\u0103 m\u0103 aplec s\u0103-I dezleg cureaua sandalelor!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eu v-am botezat cu ap\u0103, dar El v\u0103 va boteza cu Duhul Sf\u00e2nt.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Botezul \u015fi ispitirea lui Isus - \u00cen acele zile a venit Isus din Nazaretul Galileii \u015fi a fost botezat de c\u0103tre Ioan \u00een Iordan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Imediat dup\u0103 ce a ie\u015fit din ap\u0103, El a v\u0103zut cerurile deschise \u015fi pe Duhul cobor\u00e2nd peste El ca un porumbel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei din ceruri s-a auzit un glas care zicea: \u201eTu e\u015fti Fiul Meu preaiubit; \u00een Tine \u00cemi g\u0103sesc pl\u0103cerea!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Imediat Duhul L-a dus \u00een pustie."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El a stat \u00een pustie timp de patruzeci de zile, fiind ispitit de Satan. Acolo st\u0103tea \u00eempreun\u0103 cu animalele s\u0103lbatice, iar \u00eengerii \u00cei slujeau."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Primii ucenici - Dup\u0103 ce Ioan a fost \u00eenchis, Isus a venit \u00een Galileea, predic\u00e2nd Evanghelia lui Dumnezeu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El zicea: \u201eS-a \u00eemplinit vremea! \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu este aproape! Poc\u0103i\u0163i-v\u0103 \u015fi crede\u0163i \u00een Evanghelie!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cen timp ce trecea pe l\u00e2ng\u0103 Marea Galileii, Isus l-a v\u0103zut pe Simon \u015fi pe Andrei, fratele lui Simon, care tocmai aruncau n\u0103voadele \u00een mare, c\u0103ci erau pescari."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u201eVeni\u0163i dup\u0103 Mine \u015fi v\u0103 voi face pescari de oameni!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ei \u015fi-au l\u0103sat imediat n\u0103voadele \u015fi L-au urmat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Merg\u00e2nd pu\u0163in mai \u00eencolo, l-a v\u0103zut pe Iacov, fiul lui Zebedei, \u015fi pe Ioan, fratele lui. Ei erau \u00eentr-o barc\u0103 \u015fi \u00ee\u015fi reparau n\u0103voadele."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Imediat El i-a chemat, iar ei l-au l\u0103sat pe tat\u0103l lor, Zebedei, \u00een barc\u0103, \u00eempreun\u0103 cu cei angaja\u0163i \u015fi L-au urmat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isus vindec\u0103 un demoniac \u00een Capernaum - S-au dus \u00een Capernaum \u015fi, \u00een Sabatul imediat urm\u0103tor, El a intrat \u00een sinagog\u0103 \u015fi a \u00eenceput s\u0103 dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Oamenii erau uimi\u0163i de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura Lui, c\u0103ci El \u00eei \u00eenv\u0103\u0163a ca Unul Care are autoritate, nu cum \u00eei \u00eenv\u0103\u0163au c\u0103rturarii."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Chiar atunci \u00een sinagoga lor era un om st\u0103p\u00e2nit de un duh necurat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "El a strigat: \u2013 Ce avem noi de-a face cu Tine, Isuse din Nazaret? Ai venit s\u0103 ne distrugi? \u015etiu Cine e\u015fti: Sf\u00e2ntul lui Dumnezeu!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isus l-a mustrat zic\u00e2ndu-i: \u2013 Taci \u015fi ie\u015fi afar\u0103 din el!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Duhul necurat a ie\u015fit din el, scutur\u00e2ndu-l \u015fi sco\u0163\u00e2nd un strig\u0103t puternic."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "To\u0163i au r\u0103mas uimi\u0163i, a\u015fa c\u0103 se \u00eentrebau \u00eentre ei: \u201eCe \u00eenseamn\u0103 aceasta? Este o \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 nou\u0103, care are autoritate. El porunce\u015fte chiar \u015fi duhurilor necurate, iar ele \u00cel ascult\u0103!\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015ei I s-a dus vestea imediat pretutindeni, \u00een toat\u0103 regiunea din jurul Galileii."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Isus vindec\u0103 bolnavii - Imediat dup\u0103 ce au ie\u015fit din sinagog\u0103, s-au dus \u00eempreun\u0103 cu Iacov \u015fi Ioan \u00een casa lui Simon \u015fi a lui Andrei."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Soacra lui Simon era \u00eentins\u0103 pe pat, av\u00e2nd febr\u0103, \u015fi ei I-au vorbit imediat despre ea."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "El a venit, a prins-o de m\u00e2n\u0103 \u015fi a ridicat-o. \u015ei febra a l\u0103sat-o, iar ea a \u00eenceput s\u0103 le slujeasc\u0103."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Seara, dup\u0103 ce a apus soarele, au adus la El pe to\u0163i bolnavii \u015fi pe cei demoniaci."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00centreaga cetate era adunat\u0103 la u\u015f\u0103."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "El i-a vindecat pe mul\u0163i care sufereau de diferite boli \u015fi a scos afar\u0103 mul\u0163i demoni. Pe demoni nu-i l\u0103sa s\u0103 vorbeasc\u0103, pentru c\u0103 ei \u00cel cuno\u015fteau."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Isus se roag\u0103 \u00eentr-un loc pustiu - Dis-de-diminea\u0163\u0103, c\u00e2nd \u00eenc\u0103 era \u00eentuneric, Isus S-a sculat, a ie\u015fit, \u015fi S-a dus \u00eentr-un loc pustiu. \u015ei se ruga acolo."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Dar Simon \u015fi cei ce erau de obicei cu El au \u00eenceput s\u0103-L caute"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u015fi, c\u00e2nd L-au g\u0103sit, I-au zis: \u2013 To\u0163i Te caut\u0103!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 S\u0103 mergem \u00een alt\u0103 parte, \u00een satele \u00eenvecinate, ca s\u0103 predic \u015fi acolo, c\u0103ci pentru aceasta am ie\u015fit!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u015ei S-a dus \u00een toat\u0103 Galileea, predic\u00e2nd \u00een sinagogile lor \u015fi sco\u0163\u00e2nd demoni."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Cur\u0103\u0163area unui bolnav de lepr\u0103 - A venit la El un lepros care a \u00eengenuncheat \u015fi L-a rugat spun\u00e2nd: \u2013 Dac\u0103 vrei, po\u0163i s\u0103 m\u0103 cur\u0103\u0163e\u015fti!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Cuprins de mil\u0103, Isus a \u00eentins m\u00e2na, l-a atins \u015fi i-a zis: \u2013 Da, vreau. Fii cur\u0103\u0163it!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Lepra l-a p\u0103r\u0103sit imediat \u015fi a fost cur\u0103\u0163it."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Isus i-a atras aten\u0163ia \u015fi i-a spus s\u0103 plece imediat,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "zic\u00e2ndu-i totodat\u0103: \u2013 Vezi s\u0103 nu spui nim\u0103nui nimic, ci du-te, arat\u0103-te preotului \u015fi adu pentru cur\u0103\u0163irea ta ceea ce a poruncit Moise, drept m\u0103rturie pentru ei."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Dar el a ie\u015fit afar\u0103 \u015fi a \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103 \u015fi s\u0103 r\u0103sp\u00e2ndeasc\u0103 vestea at\u00e2t de mult, \u00eenc\u00e2t Isus nu mai putea s\u0103 intre pe fa\u0163\u0103 \u00een cetate, ci st\u0103tea afar\u0103, \u00een locuri pustii. \u015ei oamenii veneau la El de pretutindeni."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus vindec\u0103 un paralitic - C\u00e2teva zile mai t\u00e2rziu, Isus a venit din nou \u00een Capernaum. C\u00e2nd s-a auzit c\u0103 El este \u00een cas\u0103,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s-au adunat at\u00e2t de mul\u0163i oameni, \u00eenc\u00e2t nu mai r\u0103m\u0103sese loc nici m\u0103car \u00een fa\u0163a u\u015fii. Isus le vorbea din Cuv\u00e2nt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atunci au venit ni\u015fte oameni care au adus la El un paralitic, purtat de patru dintre ei."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fiindc\u0103 n-au putut s\u0103-l aduc\u0103 la Isus din cauza mul\u0163imii, ei au dat la o parte acoperi\u015ful casei unde era Isus, au f\u0103cut o sp\u0103rtur\u0103 \u015fi au cobor\u00e2t pe acolo targa pe care era a\u015fezat paraliticul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut Isus credin\u0163a lor, i-a zis paraliticului: \u201eFiule, p\u0103catele \u00ee\u0163i sunt iertate!\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2\u0163iva c\u0103rturari, care \u015fedeau acolo, \u00ee\u015fi ziceau \u00een inimile lor:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eCum vorbe\u015fte Omul Acesta astfel? Blasfemiaz\u0103! Cine poate ierta p\u0103catele dec\u00e2t numai Dumnezeu?!\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isus \u00eens\u0103, cunosc\u00e2nd imediat, \u00een duhul S\u0103u, c\u0103 ei g\u00e2ndeau astfel \u00een ei \u00een\u015fi\u015fi, le-a zis: \u201eDe ce g\u00e2ndi\u0163i astfel \u00een inimile voastre?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ce este mai u\u015for, a spune paraliticului: \u00abP\u0103catele \u00ee\u0163i sunt iertate!\u00bb, sau a spune: \u00abRidic\u0103-te, ia-\u0163i targa \u015fi umbl\u0103!\u00bb?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dar ca s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 Fiul Omului are pe p\u0103m\u00e2nt autoritatea de a ierta p\u0103catele ...\u201c, \u015fi atunci i-a zis paraliticului:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201e\u0162ie \u00ee\u0163i spun: ridic\u0103-te, ia-\u0163i targa \u015fi du-te acas\u0103!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El s-a ridicat, \u015fi-a luat imediat targa \u015fi a ie\u015fit afar\u0103 \u00een fa\u0163a tuturor, a\u015fa c\u0103 to\u0163i erau uimi\u0163i \u015fi \u00cel sl\u0103veau pe Dumnezeu, zic\u00e2nd: \u201eN-am mai v\u0103zut niciodat\u0103 a\u015fa ceva!\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Chemarea lui Levi - Isus a ie\u015fit din nou l\u00e2ng\u0103 mare. Toat\u0103 mul\u0163imea a venit la El, iar El \u00eei \u00eenv\u0103\u0163a."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Plec\u00e2nd mai departe, El l-a v\u0103zut pe Levi, fiul lui Alfeu, \u015fez\u00e2nd la masa unde se colectau taxele \u015fi i-a zis: \u201eUrmeaz\u0103-M\u0103!\u201c El s-a ridicat \u015fi L-a urmat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cen timp ce Isus \u015fedea la mas\u0103 \u00een casa lui Levi, mul\u0163i colectori de taxe \u015fi p\u0103c\u0103to\u015fi \u015fedeau acolo la mas\u0103 cu El \u015fi cu ucenicii Lui; c\u0103ci erau mul\u0163i care \u00cel urmau."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u00e2nd c\u0103rturarii care erau farisei au v\u0103zut c\u0103 El m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u00eempreun\u0103 cu p\u0103c\u0103to\u015fii \u015fi cu colectorii de taxe, i-au \u00eentrebat pe ucenicii Lui: \u201eDe ce m\u0103n\u00e2nc\u0103 cu colectorii de taxe \u015fi cu p\u0103c\u0103to\u015fii?\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Isus i-a auzit \u015fi le-a zis: \u201eNu cei s\u0103n\u0103to\u015fi au nevoie de doctor, ci cei bolnavi! Eu n-am venit s\u0103-i chem pe cei drep\u0163i, ci pe cei p\u0103c\u0103to\u015fi!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Despre post - Ucenicii lui Ioan \u015fi ai fariseilor obi\u015fnuiau s\u0103 posteasc\u0103. Ei au venit la Isus \u015fi L-au \u00eentrebat: \u2013 De ce ucenicii lui Ioan \u015fi ucenicii fariseilor postesc, iar ucenicii T\u0103i nu postesc?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Pot posti nunta\u015fii \u00een timp ce mirele este cu ei? At\u00e2ta vreme c\u00e2t \u00eel au pe mire cu ei, nu pot posti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vor veni \u00eens\u0103 zile c\u00e2nd mirele va fi luat de la ei \u015fi atunci vor posti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nimeni nu coase o bucat\u0103 de p\u00e2nz\u0103 nou\u0103 la o hain\u0103 veche, pentru c\u0103 altfel peticul cel nou se va desprinde din haina cea veche \u015fi ruptura se va face mai mare."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei nimeni nu pune vin nou \u00een burdufuri vechi. Dac\u0103 face a\u015fa, vinul va cr\u0103pa burdufurile, iar vinul \u015fi burdufurile vor fi distruse. Ci vinul nou se pune \u00een burdufuri noi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isus, Domnul Sabatului - \u00centr-o zi de Sabat, Isus trecea printre lanurile de gr\u00e2u. \u00cen timp ce mergeau, ucenicii Lui au \u00eenceput s\u0103 smulg\u0103 spice de gr\u00e2u."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fariseii I-au zis lui Isus: \u2013 Uite, de ce fac ei ce nu este voie \u00een ziua de Sabat?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 N-a\u0163i citit niciodat\u0103 ce a f\u0103cut David atunci c\u00e2nd a fost \u00een nevoie \u015fi i s-a f\u0103cut foame, at\u00e2t lui, c\u00e2t \u015fi celor ce erau cu el?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cum a intrat \u00een Casa lui Dumnezeu, pe vremea lui Abiatar, marele preot, \u015fi a m\u00e2ncat p\u00e2inile prezent\u0103rii, pe care nu este voie s\u0103 le m\u0103n\u00e2nce dec\u00e2t preo\u0163ii, \u015fi cum a dat \u015fi celor ce erau cu el?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Apoi le-a zis: \u2013 Sabatul a fost f\u0103cut pentru om, nu omul pentru Sabat!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 Fiul Omului este Domn chiar \u015fi al Sabatului."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A intrat din nou \u00een sinagog\u0103, \u015fi acolo era un om care avea o m\u00e2n\u0103 uscat\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ei \u00cel urm\u0103reau pe Isus s\u0103 vad\u0103 dac\u0103-l va vindeca \u00een ziua de Sabat, ca s\u0103-L poat\u0103 astfel acuza."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isus i-a zis omului care avea m\u00e2na uscat\u0103: \u201eRidic\u0103-te \u015fi stai \u00een mijloc!\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Apoi le-a zis lor: \u201eEste voie \u00een ziua de Sabat s\u0103 faci bine sau s\u0103 faci r\u0103u, s\u0103 salvezi o via\u0163\u0103 sau s\u0103 omori?\u201c Ei \u00eens\u0103 t\u0103ceau."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei-a rotit privirea peste ei cu m\u00e2nie \u015fi apoi, m\u00e2hnit de \u00eempietrirea inimii lor, i-a zis omului: \u201e\u00centinde-\u0163i m\u00e2na!\u201c El a \u00eentins-o \u015fi m\u00e2na lui a fost vindecat\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Atunci fariseii au ie\u015fit afar\u0103 \u015fi au \u0163inut imediat sfat cu irodienii \u00eempotriva Lui, cum s\u0103-L omoare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mul\u0163imile \u00cel urmeaz\u0103 pe Isus - Isus S-a dus \u00eempreun\u0103 cu ucenicii S\u0103i spre mare. \u015ei o mare mul\u0163ime de oameni din Galileea L-au urmat. De asemenea, o mare mul\u0163ime de oameni din Iudeea,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "din Ierusalim, din Idumeea, de dincolo de Iordan \u015fi din jurul Tirului \u015fi al Sidonului, c\u00e2nd au auzit despre tot ce f\u0103cea, au venit la El."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El le-a zis ucenicilor S\u0103i s\u0103-I \u0163in\u0103 la \u00eendem\u00e2n\u0103 o barc\u0103 mic\u0103, din cauza mul\u0163imii, ca s\u0103 nu-L \u00eembulzeasc\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci El \u00eei vindecase pe mul\u0163i \u015fi de aceea to\u0163i cei ce aveau boli se \u00eenghesuiau \u00een jurul Lui ca s\u0103-L ating\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd \u00cel vedeau, duhurile necurate c\u0103deau \u00eenaintea Lui \u015fi strigau: \u201eTu e\u015fti Fiul lui Dumnezeu!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El \u00eens\u0103 le aten\u0163iona cu severitate s\u0103 nu-L fac\u0103 cunoscut."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alegerea celor doisprezece apostoli - Isus S-a urcat pe munte \u015fi i-a chemat pe cei pe care El a vrut, iar ei au venit la El."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El a ales doisprezece, (pe care i-a numit apostoli), ca s\u0103 fie cu El, s\u0103-i trimit\u0103 s\u0103 predice"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 le dea autoritate s\u0103 scoat\u0103 demoni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "(Iat\u0103-i deci pe cei doisprezece pe care i-a ales): Simon, c\u0103ruia i-a pus numele Petru;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Iacov, fiul lui Zebedei, \u015fi Ioan, fratele lui Iacov, c\u0103rora le-a pus numele \u201eBoanerghes\u201c, care \u00eenseamn\u0103 \u201eFiii tunetului\u201c;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Andrei; Filip; Bartolomeu; Matei; Toma; Iacov, fiul lui Alfeu; Tadeu; Simon, zelotul,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015fi Iuda Iscarioteanul, cel care L-a tr\u0103dat pe Isus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isus \u015fi Beelzebul - Au venit apoi \u00een cas\u0103, dar mul\u0163imea s-a adunat din nou, a\u015fa c\u0103 ei nu puteau nici m\u0103car s\u0103 m\u0103n\u00e2nce."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u00e2nd au auzit ai Lui ce se \u00eent\u00e2mpl\u0103, au ie\u015fit s\u0103-L \u00een\u015fface, c\u0103ci ziceau c\u0103 a \u00eennebunit."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u0103rturarii care veniser\u0103 de la Ierusalim ziceau c\u0103 \u00eel are \u00een El pe Beelzebul \u015fi c\u0103 scoate demonii cu ajutorul conduc\u0103torului demonilor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isus i-a chemat la El \u015fi le-a vorbit \u00een pilde: \u201eCum poate Satan s\u0103-l scoat\u0103 afar\u0103 pe Satan?!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dac\u0103 o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie este dezbinat\u0103 \u00eempotriva ei \u00eense\u015fi, \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia aceea nu poate d\u0103inui."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 o cas\u0103 este dezbinat\u0103 \u00eempotriva ei \u00eense\u015fi, casa aceea nu va putea d\u0103inui."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A\u015fadar, dac\u0103 Satan se ridic\u0103 \u00eempotriva lui \u00eensu\u015fi \u015fi este dezbinat, atunci nu poate d\u0103inui, ci i-a venit sf\u00e2r\u015fitul."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nimeni nu poate s\u0103 intre \u00een casa celui puternic \u015fi s\u0103-i fure lucrurile, dec\u00e2t dac\u0103 \u00eel leag\u0103 mai \u00eent\u00e2i pe cel puternic! Abia atunci \u00eei va putea jefui casa."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 oamenilor le vor fi iertate toate p\u0103catele \u015fi toate blasfemiile pe care le vor rosti,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "dar cel ce blasfemiaz\u0103 \u00eempotriva Duhului Sf\u00e2nt nu va avea parte de iertare \u00een veci, ci este vinovat de un p\u0103cat ve\u015fnic.\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Spunea astfel pentru c\u0103 ei ziceau: \u201eAre un duh necurat!\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mama \u015fi fra\u0163ii lui Isus - Atunci mama \u015fi fra\u0163ii Lui au venit \u015fi, st\u00e2nd afar\u0103, au trimis s\u0103-L cheme."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mul\u0163imea care \u015fedea \u00een jurul Lui I-a zis: \u2013 Iat\u0103 c\u0103 mama Ta, fra\u0163ii T\u0103i (\u015fi surorile Tale) sunt afar\u0103 \u015fi Te caut\u0103!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Cine este mama Mea \u015fi cine sunt fra\u0163ii Mei?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u015ei rotindu-\u015fi privirea peste cei ce \u015fedeau \u00een jurul Lui, a zis: \u2013 Iat\u0103 mama Mea \u015fi fra\u0163ii Mei!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "C\u0103ci cel ce face voia lui Dumnezeu, acela \u00cemi este frate, sor\u0103 \u015fi mam\u0103."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pilda sem\u0103n\u0103torului - Isus a \u00eenceput din nou s\u0103 dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 l\u00e2ng\u0103 mare. Se adunase o mul\u0163ime a\u015fa de mare \u00een jurul Lui, \u00eenc\u00e2t El a trebuit s\u0103 se suie \u015fi s\u0103 stea \u00eentr-o barc\u0103, pe mare, \u00een timp ce \u00eentreaga mul\u0163ime se afla l\u00e2ng\u0103 mare, pe \u0163\u0103rm."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El \u00eei \u00eenv\u0103\u0163a multe lucruri \u00een pilde \u015fi \u00een \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura Lui le spunea:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eAsculta\u0163i! Iat\u0103, sem\u0103n\u0103torul a ie\u015fit s\u0103 semene!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen timp ce sem\u0103na el, o parte din s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 a c\u0103zut l\u00e2ng\u0103 drum \u015fi au venit p\u0103s\u0103rile \u015fi au m\u00e2ncat-o."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O alt\u0103 parte a c\u0103zut \u00een locuri st\u00e2ncoase, unde nu avea p\u0103m\u00e2nt mult. A r\u0103s\u0103rit repede, pentru c\u0103 nu avea p\u0103m\u00e2nt ad\u00e2nc,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "dar c\u00e2nd a r\u0103s\u0103rit soarele, s-a ofilit \u015fi, fiindc\u0103 nu avea r\u0103d\u0103cin\u0103, s-a uscat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O alt\u0103 parte a c\u0103zut \u00eentre spini, iar spinii au crescut \u015fi au sufocat-o, a\u015fa c\u0103 nu a dat rod."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alta \u00eens\u0103 a c\u0103zut \u00een p\u0103m\u00e2nt bun \u015fi a dat rod care s-a \u00een\u0103l\u0163at \u015fi a crescut: un gr\u0103unte a rodit treizeci, altul \u2013 \u015faizeci \u015fi altul \u2013 o sut\u0103.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Apoi le zicea: \u201eCine are urechi de auzit, s\u0103 aud\u0103!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u00e2nd a fost singur, cei din jurul Lui \u00eempreun\u0103 cu cei doisprezece L-au \u00eentrebat despre pilde."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eVou\u0103 v-a fost dat\u0103 taina \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei lui Dumnezeu, dar pentru cei de afar\u0103 toate li se spun \u00een pilde,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "pentru ca \u00abS\u0103 priveasc\u0103 mereu, dar s\u0103 nu priceap\u0103 \u015fi s\u0103 asculte \u00eentruna, dar s\u0103 nu \u00een\u0163eleag\u0103, ca nu cumva s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la Mine \u015fi s\u0103 fie ierta\u0163i!\u00bb\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Apoi le-a zis: \u201eDac\u0103 nu \u00een\u0163elege\u0163i aceast\u0103 pild\u0103, cum ve\u0163i \u00een\u0163elege toate celelalte pilde?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sem\u0103n\u0103torul seam\u0103n\u0103 Cuv\u00e2ntul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u0103m\u00e2n\u0163a de l\u00e2ng\u0103 drum, unde este sem\u0103nat Cuv\u00e2ntul, sunt cei care aud Cuv\u00e2ntul, dar vine imediat Satan \u015fi ia Cuv\u00e2ntul care a fost sem\u0103nat \u00een ei."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u0103m\u00e2n\u0163a sem\u0103nat\u0103 \u00een locuri st\u00e2ncoase sunt cei care, atunci c\u00e2nd aud Cuv\u00e2ntul, \u00eel primesc imediat cu bucurie,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "dar nu au r\u0103d\u0103cin\u0103 \u00een ei, ci dureaz\u0103 doar pentru o vreme. \u015ei c\u00e2nd vine necazul sau persecu\u0163ia din pricina Cuv\u00e2ntului, ei se poticnesc imediat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O alt\u0103 s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103, care este cea sem\u0103nat\u0103 \u00eentre spini, sunt cei care aud Cuv\u00e2ntul,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "dar \u00eengrijor\u0103rile vie\u0163ii, \u00een\u015fel\u0103ciunea bog\u0103\u0163iei \u015fi poftele pentru alte lucruri intr\u0103 \u00een ei, sufoc\u0103 Cuv\u00e2ntul \u015fi acesta devine neroditor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u0103m\u00e2n\u0163a sem\u0103nat\u0103 \u00een p\u0103m\u00e2ntul cel bun sunt cei care aud Cuv\u00e2ntul, \u00eel primesc \u015fi aduc rod: unul \u2013 treizeci, altul \u2013 \u015faizeci \u015fi altul \u2013 o sut\u0103.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pilda felinarului - El le-a mai zis: \u201eOare se aduce felinarul ca s\u0103 fie pus sub un obroc sau sub un pat?! Nu este adus el ca s\u0103 fie pus pe un suport?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u0103ci nu este nimic ascuns care nu va fi dezv\u0103luit \u015fi nu este nimic t\u0103inuit care nu va ie\u015fi la iveal\u0103!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dac\u0103 are cineva urechi de auzit, s\u0103 aud\u0103!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fi\u0163i aten\u0163i la ceea ce auzi\u0163i! Cu ce m\u0103sur\u0103 m\u0103sura\u0163i, vi se va m\u0103sura \u015fi vi se va ad\u0103uga \u015fi mai mult!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u0103ci celui ce are i se va da, dar de la cel ce n-are i se va lua chiar \u015fi ce are!\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Pilda cu s\u0103m\u00e2n\u0163a care cre\u015fte - El a mai zis: \u201eCu \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu este ca \u015fi cu un om care arunc\u0103 s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 \u00een p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fie c\u0103 el doarme noaptea sau este treaz ziua, s\u0103m\u00e2n\u0163a \u00eencol\u0163e\u015fte \u015fi cre\u015fte f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftie el cum."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u0103m\u00e2ntul rode\u015fte de la sine \u2013 mai \u00eent\u00e2i firul verde, apoi spicul, iar apoi \u00eentregul bob de gr\u00e2u \u00een spic."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u00e2nd gr\u00e2ul este copt, pune imediat secera \u00een el, pentru c\u0103 a sosit seceri\u015ful.\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pilda bobului de mu\u015ftar - El a mai zis: \u201eCu ce s\u0103 asem\u0103n\u0103m \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu sau prin ce pild\u0103 am putea s-o descriem?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ea este ca un bob de mu\u015ftar, care, atunci c\u00e2nd este sem\u0103nat \u00een p\u0103m\u00e2nt, este cel mai mic dintre toate semin\u0163ele de pe p\u0103m\u00e2nt,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "dar dup\u0103 ce este sem\u0103nat, el cre\u015fte, ajunge mai mare dec\u00e2t toate zarzavaturile \u015fi face ramuri mari, a\u015fa \u00eenc\u00e2t p\u0103s\u0103rile \u00ee\u015fi pot face cuibul la umbra lor.\u201c"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u015ei prin multe astfel de pilde El le vestea Cuv\u00e2ntul, dup\u0103 cum erau ei \u00een stare s\u0103-l asculte."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nu le vorbea deloc f\u0103r\u0103 s\u0103 foloseasc\u0103 vreo pild\u0103. Dar c\u00e2nd era doar El cu ucenicii Lui deoparte, le explica toate lucrurile."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Isus lini\u015fte\u015fte furtuna - \u00cen aceea\u015fi zi, c\u00e2nd s-a l\u0103sat seara, le-a zis: \u201eS\u0103 travers\u0103m \u00een partea cealalt\u0103!\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Au l\u0103sat mul\u0163imea \u015fi L-au luat a\u015fa cum era, \u00een barc\u0103. \u00cempreun\u0103 cu El mai erau \u015fi alte b\u0103rci."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S-a st\u00e2rnit o furtun\u0103 foarte puternic\u0103, care arunca valurile asupra b\u0103rcii, a\u015fa \u00eenc\u00e2t barca era aproape plin\u0103 cu ap\u0103."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "El era \u00een partea din spate a b\u0103rcii, dormind pe c\u0103p\u0103t\u00e2i. L-au trezit \u015fi I-au spus: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, nu-\u0162i pas\u0103 c\u0103 pierim?!\u201c"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "El S-a sculat, a mustrat v\u00e2ntul \u015fi a zis m\u0103rii: \u201eTaci! Lini\u015fte\u015fte-te!\u201c V\u00e2ntul s-a oprit \u015fi s-a f\u0103cut o lini\u015fte mare."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Apoi le-a zis: \u201eDe ce sunte\u0163i at\u00e2t de frico\u015fi? Tot n-ave\u0163i credin\u0163\u0103?\u201c"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ei s-au \u00eenfrico\u015fat foarte tare \u015fi-\u015fi ziceau unii altora: \u201eCine este Acesta, de-L ascult\u0103 p\u00e2n\u0103 \u015fi v\u00e2ntul, \u015fi marea?\u201c"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus vindec\u0103 un demoniac - Au ajuns de cealalt\u0103 parte a m\u0103rii, \u00een \u0163inutul gherasenilor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u00e2nd a cobor\u00e2t Isus din barc\u0103, L-a \u00eent\u00e2lnit imediat un om care ie\u015fea din morminte \u015fi care era st\u0103p\u00e2nit de un duh necurat."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Omul acesta \u00ee\u015fi avea locuin\u0163a \u00een morminte \u015fi nimeni nu mai putea s\u0103-l \u0163in\u0103 legat nici chiar cu un lan\u0163."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fusese de multe ori legat cu lan\u0163uri \u015fi cu c\u0103tu\u015fe, dar rupsese lan\u0163urile \u015fi sf\u0103r\u00e2mase c\u0103tu\u015fele \u015fi nimeni nu-l putea st\u0103p\u00e2ni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Toat\u0103 noaptea \u015fi toat\u0103 ziua era prin morminte sau prin mun\u0163i, url\u00e2nd \u015fi t\u0103indu-se cu pietre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2nd L-a v\u0103zut pe Isus de departe, a alergat, I s-a \u00eenchinat"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015fi a strigat cu glas tare: \u2013 Ce am eu de-a face cu Tine, Isuse, Fiu al Dumnezeului cel Prea\u00eenalt? Jur\u0103-mi pe Dumnezeu c\u0103 nu m\u0103 vei chinui!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci Isus \u00eei zicea: \u201eDuh necurat, ie\u015fi afar\u0103 din acest om!\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isus l-a \u00eentrebat: \u2013 Care-\u0163i este numele? \u2013 Numele meu este \u201eLegiune\u201c, pentru c\u0103 suntem mul\u0163i, I-a r\u0103spuns el."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei \u00cel ruga mult pe Isus s\u0103 nu-l trimit\u0103 afar\u0103 din \u0163inutul acela."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Acolo, pe munte, era o turm\u0103 mare de porci care p\u0103\u015fteau."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Duhurile necurate L-au rugat pe Isus: \u2013 Trimite-ne \u00een porcii aceia, ca s\u0103 intr\u0103m \u00een ei!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei El le-a dat voie. Duhurile necurate au ie\u015fit din om \u015fi au intrat \u00een porci. Atunci turma, \u00een jur de dou\u0103 mii de porci, s-a repezit pe r\u00e2p\u0103 \u00een jos, \u00een mare, \u015fi s-a \u00eenecat \u00een mare."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porcarii au fugit \u015fi au dat de \u015ftire \u00een cetate \u015fi \u00een c\u0103tune. \u015ei oamenii au venit s\u0103 vad\u0103 ce s-a \u00eent\u00e2mplat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e2nd au ajuns la Isus \u015fi l-au v\u0103zut pe cel care fusese demoniac \u015fi avusese \u00een el legiunea de duhuri necurate, st\u00e2nd jos, \u00eembr\u0103cat \u015fi cu mintea \u00eentreag\u0103, s-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cei ce v\u0103zuser\u0103 ce s-a \u00eent\u00e2mplat cu cel demoniac \u015fi cu porcii le-au povestit totul."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Atunci ei au \u00eenceput s\u0103-L roage pe Isus s\u0103 plece din regiunea lor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cen timp ce Isus se suia \u00een barc\u0103, cel ce fusese demoniac \u00cel ruga s\u0103-l lase s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 cu El,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "dar Isus nu l-a l\u0103sat, ci i-a zis: \u201eDu-te acas\u0103, la ai t\u0103i, \u015fi poveste\u015fte-le c\u00e2t de mult a f\u0103cut Domnul pentru tine \u015fi cum a avut mil\u0103 de tine!\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El a plecat \u015fi a \u00eenceput s\u0103 vesteasc\u0103 prin Decapolis c\u00e2t de mult f\u0103cuse Isus pentru el. \u015ei to\u0163i se minunau."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vindecarea unei femei \u015fi \u00eenvierea unei feti\u0163e - Isus a traversat iar\u0103\u015fi marea (cu barca). Apoi, \u00een timp ce era pe malul m\u0103rii, s-a adunat la El o mare mul\u0163ime de oameni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A venit la El unul dintre conduc\u0103torii sinagogii, pe nume Iair. C\u00e2nd L-a v\u0103zut, a c\u0103zut la picioarele Lui"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015fi L-a rugat fierbinte: \u201eFeti\u0163a mea este pe moarte. Vino \u015fi pune-\u0162i m\u00e2inile peste ea ca s\u0103 fie vindecat\u0103 \u015fi s\u0103 tr\u0103iasc\u0103!\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isus a plecat \u00eempreun\u0103 cu el. O mare mul\u0163ime de oameni \u00cel urma \u015fi se \u00eembulzea \u00een El."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Acolo era o femeie care, de doisprezece ani, avea o scurgere de s\u00e2nge."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ea \u00eendurase multe din partea multor doctori \u015fi cheltuise tot ce avusese f\u0103r\u0103 vreun folos, ba dimpotriv\u0103, se \u00eemboln\u0103vise mai r\u0103u."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Auzind despre Isus, a venit \u00een mul\u0163ime, prin spate, \u015fi s-a atins de haina Lui."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u0103ci \u00ee\u015fi zicea: \u201eDac\u0103 a\u015f putea s\u0103 m\u0103 ating m\u0103car de haina Lui, voi fi vindecat\u0103!\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Imediat izvorul s\u00e2ngelui ei a secat \u015fi ea a sim\u0163it \u00een trup c\u0103 fusese vindecat\u0103 de boala ei."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isus \u015fi-a dat seama imediat c\u0103 din El ie\u015fise o putere \u015fi, \u00eentorc\u00e2ndu-Se spre mul\u0163ime, a \u00eentrebat: \u2013 Cine s-a atins de hainele Mele?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ucenicii I-au zis: \u2013 Vezi c\u0103 mul\u0163imea se \u00eembulze\u015fte \u00een Tine \u015fi mai \u00eentrebi: \u201eCine M-a atins?\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "El \u00eens\u0103 se uita de jur-\u00eemprejur ca s-o vad\u0103 pe cea care f\u0103cuse lucrul acesta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Atunci femeia, \u015ftiind ce i se \u00eent\u00e2mplase, a venit \u00eenfrico\u015fat\u0103 \u015fi tremur\u00e2nd, \u015fi a c\u0103zut \u00eenaintea Lui, spun\u00e2ndu-I tot adev\u0103rul."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u201eFiic\u0103, credin\u0163a ta te-a vindecat! Du-te \u00een pace \u015fi fii vindecat\u0103 de boala ta!\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cen timp ce El vorbea, au venit c\u00e2\u0163iva din casa conduc\u0103torului sinagogii \u015fi i-au zis acestuia: \u201eFiica ta este moart\u0103. De ce-L mai deranjezi pe \u00cenv\u0103\u0163\u0103tor?\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Isus, f\u0103r\u0103 s\u0103 ia \u00een seam\u0103 cuvintele lor, i-a zis conduc\u0103torului sinagogii: \u201eNu te teme! Crede doar!\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "N-a dat voie nim\u0103nui s\u0103-L \u00eenso\u0163easc\u0103 \u00een afar\u0103 de Petru, Iacov \u015fi Ioan, fratele lui Iacov."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "C\u00e2nd au ajuns ei la casa conduc\u0103torului sinagogii, Isus a v\u0103zut acolo mult\u0103 larm\u0103 \u015fi pe cei ce pl\u00e2ngeau \u015fi boceau zgomotos."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "El a intrat \u015fi le-a zis: \u201eDe ce face\u0163i at\u00e2ta larm\u0103 \u015fi pl\u00e2nge\u0163i? Copilul nu este mort, ci doarme!\u201c"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ei \u00eens\u0103 r\u00e2deau de El. Isus i-a scos pe to\u0163i afar\u0103, i-a luat pe tat\u0103l copilului, pe mama acestuia \u015fi pe cei ce erau cu El \u015fi a intrat acolo unde era copilul."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A apucat copilul de m\u00e2n\u0103 \u015fi i-a zis: \u201eTalita kum!\u201c, care tradus \u00eenseamn\u0103: \u201eFeti\u0163o, \u0163ie \u00ee\u0163i zic, scoal\u0103-te!\u201c"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Feti\u0163a s-a ridicat imediat \u015fi a \u00eenceput s\u0103 mearg\u0103; ea era \u00een v\u00e2rst\u0103 de doisprezece ani. Atunci ei au \u00eenm\u0103rmurit de tot."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Isus le-a poruncit insistent ca nimeni s\u0103 nu \u015ftie despre aceasta \u015fi le-a spus s\u0103-i dea feti\u0163ei ceva s\u0103 m\u0103n\u00e2nce."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Necredin\u0163a celor din Nazaret - Isus a ie\u015fit de acolo \u015fi a venit \u00een patria Lui. Ucenicii Lui L-au urmat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u00e2nd a venit ziua Sabatului, a \u00eenceput s\u0103 dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u00een sinagog\u0103. Mul\u0163i, c\u00e2nd \u00cel auzeau, erau uimi\u0163i \u015fi ziceau: \u201eDe unde are Acest Om aceste lucruri? Ce fel de \u00een\u0163elepciune este aceasta care I-a fost dat\u0103? Cum de se fac aceste minuni prin m\u00e2inile Lui?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Oare nu este Acesta t\u00e2mplarul, fiul Mariei \u015fi fratele lui Iacov, al lui Iosif, al lui Iuda \u015fi al lui Simon? \u015ei surorile Lui, nu sunt oare aici, printre noi?\u201c \u015ei astfel, ei se poticneau \u00een El."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isus \u00eens\u0103 le-a zis: \u201eUn profet nu este f\u0103r\u0103 onoare dec\u00e2t \u00een patria lui, \u00eentre rudele lui \u015fi \u00een casa lui.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei n-a putut s\u0103 fac\u0103 acolo nici o minune, \u00een afar\u0103 de faptul c\u0103 \u015ei-a pus m\u00e2inile peste c\u00e2\u0163iva bolnavi \u015fi i-a vindecat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ei se mira de necredin\u0163a lor. Trimiterea celor doisprezece - Isus str\u0103b\u0103tea satele de jur-\u00eemprejur, d\u00e2nd \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El i-a chemat pe cei doisprezece \u015fi a \u00eenceput s\u0103-i trimit\u0103 doi c\u00e2te doi, d\u00e2ndu-le autoritate asupra duhurilor necurate."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Le-a poruncit s\u0103 nu ia nimic cu ei pe drum, dec\u00e2t un toiag \u2013 s\u0103 nu ia nici p\u00e2ine, nici traist\u0103, nici bani la br\u00e2u,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ci s\u0103 se \u00eencal\u0163e cu sandale, dar s\u0103 nu-\u015fi ia dou\u0103 tunici."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El le-a mai zis: \u201e\u00cen orice cas\u0103 intra\u0163i, r\u0103m\u00e2ne\u0163i acolo p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd ve\u0163i pleca din locul acela."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 \u00een vreun loc nu v\u0103 vor primi \u015fi nu v\u0103 vor asculta, scutura\u0163i-v\u0103 praful de sub picioare c\u00e2nd ie\u015fi\u0163i de acolo, drept m\u0103rturie \u00eempotriva lor!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ei au plecat \u015fi au predicat c\u0103 oamenii trebuie s\u0103 se poc\u0103iasc\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Au scos mul\u0163i demoni \u015fi pe mul\u0163i bolnavi i-au uns cu untdelemn \u015fi i-au vindecat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ioan Botez\u0103torul decapitat - Regele Irod a auzit despre Isus, c\u0103ci numele Lui ajunsese vestit. Unii ziceau: \u201eIoan Botez\u0103torul a fost \u00eenviat dintre cei mor\u0163i \u015fi de aceea lucreaz\u0103 aceste puteri prin El!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Al\u0163ii ziceau: \u201eEste Ilie!\u201c, iar al\u0163ii ziceau: \u201eEste un profet, ca unul dintre profe\u0163i!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dar Irod, c\u00e2nd a auzit, a zis: \u201eIoan acela, cel pe care l-am decapitat, a fost \u00eenviat!\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u0103ci Irod \u00eensu\u015fi trimisese s\u0103-l aresteze pe Ioan \u015fi-l legase \u00een \u00eenchisoare din cauza Irodiadei, so\u0163ia lui Filip, fratele s\u0103u, deoarece Irod se c\u0103s\u0103torise cu ea,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "iar Ioan \u00eei zicea lui Irod: \u201eNu-\u0163i este permis s-o ai pe so\u0163ia fratelui t\u0103u!\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Irodiada \u00eel du\u015fm\u0103nea pe Ioan \u015fi voia s\u0103-l omoare, dar nu putea,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "pentru c\u0103 Irod se temea de Ioan, \u015ftiindu-l un b\u0103rbat drept \u015fi sf\u00e2nt, \u015fi \u00eel proteja. C\u00e2nd \u00eel asculta, de multe ori st\u0103tea \u00een cump\u0103n\u0103; \u015fi \u00eel asculta cu pl\u0103cere."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A venit \u00eens\u0103 o zi oportun\u0103, c\u00e2nd Irod, la aniversarea zilei sale de na\u015ftere, a dat un osp\u0103\u0163 nobililor s\u0103i, ofi\u0163erilor \u015fi conduc\u0103torilor Galileii."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fiica Irodiadei a venit \u015fi a dansat, iar lui Irod \u015fi invita\u0163ilor s\u0103i le-a pl\u0103cut. Regele i-a zis atunci fetei: \u2013 Cere-mi orice dore\u015fti \u015fi-\u0163i voi da!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Apoi i-a jurat (solemn): \u2013 Orice-mi vei cere, \u00ee\u0163i voi da, p\u00e2n\u0103 la o jum\u0103tate din regatul meu!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fata a ie\u015fit \u015fi a \u00eentrebat-o pe mama ei: \u2013 Ce s\u0103 cer? Aceasta i-a r\u0103spuns: \u2013 Capul lui Ioan Botez\u0103torul!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Atunci ea a intrat \u00een grab\u0103 la rege, cer\u00e2ndu-i: \u2013 Doresc s\u0103-mi dai chiar acum, pe o farfurie, capul lui Ioan Botez\u0103torul!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Regele s-a \u00eentristat foarte tare, dar, din pricina jur\u0103mintelor \u015fi a invita\u0163ilor s\u0103i, n-a putut s-o refuze."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015ei regele a trimis imediat un c\u0103l\u0103u, poruncindu-i s\u0103-i aduc\u0103 capul lui Ioan. Acesta s-a dus, l-a decapitat pe Ioan \u00een \u00eenchisoare,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "i-a adus capul pe o farfurie \u015fi i l-a dat fetei, iar fata i l-a dat mamei sale."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u00e2nd ucenicii lui Ioan au auzit despre aceasta, au venit, i-au luat trupul \u015fi l-au pus \u00eentr-un morm\u00e2nt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isus hr\u0103ne\u015fte peste cinci mii de oameni - Apostolii s-au adunat la Isus \u015fi I-au povestit tot ce f\u0103cuser\u0103 \u015fi tot ce-i \u00eenv\u0103\u0163aser\u0103 pe oameni."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u201eVeni\u0163i cu Mine \u00eentr-un loc pustiu, doar voi singuri, \u015fi odihni\u0163i-v\u0103 pu\u0163in!\u201c C\u0103ci erau mul\u0163i care veneau \u015fi plecau, iar ei n-aveau timp nici m\u0103car s\u0103 m\u0103n\u00e2nce."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Au plecat deci cu barca, doar ei singuri, spre un loc pustiu."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dar mul\u0163i i-au v\u0103zut plec\u00e2nd \u015fi i-au recunoscut, a\u015fa c\u0103 oameni din toate cet\u0103\u0163ile au alergat pe jos p\u00e2n\u0103 acolo \u015fi au sosit \u00eenaintea lor."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "C\u00e2nd a cobor\u00e2t din barc\u0103, Isus a v\u0103zut o mare mul\u0163ime de oameni \u015fi I s-a f\u0103cut mil\u0103 de ei, pentru c\u0103 erau ca ni\u015fte oi care n-au p\u0103stor. \u015ei a \u00eenceput s\u0103-i \u00eenve\u0163e multe lucruri."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fiindc\u0103 ora era deja t\u00e2rzie, ucenicii Lui au venit la El \u015fi I-au zis: \u2013 Locul acesta este pustiu \u015fi ora este deja t\u00e2rzie."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "D\u0103-le drumul mul\u0163imilor s\u0103 mearg\u0103 prin c\u0103tunele din \u00eemprejurimi \u015fi prin sate ca s\u0103-\u015fi cumpere ceva s\u0103 m\u0103n\u00e2nce!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Isus le-a zis: \u2013 Da\u0163i-le voi s\u0103 m\u0103n\u00e2nce! Ei L-au \u00eentrebat: \u2013 De unde s\u0103 lu\u0103m dou\u0103 sute de denari \u015fi s\u0103 ne ducem s\u0103 cump\u0103r\u0103m p\u00e2ine, ca s\u0103 le d\u0103m s\u0103 m\u0103n\u00e2nce?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Isus i-a \u00eentrebat: \u2013 C\u00e2te p\u00e2ini ave\u0163i? Duce\u0163i-v\u0103 \u015fi vede\u0163i! Dup\u0103 ce au v\u0103zut c\u00e2te p\u00e2ini aveau, ei I-au r\u0103spuns: \u2013 Cinci, \u015fi doi pe\u015fti."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Isus le-a poruncit s\u0103-i a\u015feze pe to\u0163i pe iarba verde, \u00een grupuri."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ei s-au a\u015fezat \u00een grupuri de c\u00e2te o sut\u0103 \u015fi de c\u00e2te cincizeci."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Isus a luat cele cinci p\u00e2ini \u015fi cei doi pe\u015fti, a privit spre cer, a rostit binecuv\u00e2ntarea, a fr\u00e2nt p\u00e2inile \u015fi apoi le-a dat ucenicilor ca s\u0103 le \u00eempart\u0103 mul\u0163imilor. De asemenea, a \u00eemp\u0103r\u0163it tuturor \u015fi cei doi pe\u015fti."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Au m\u00e2ncat to\u0163i \u015fi s-au s\u0103turat;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u015fi au str\u00e2ns dou\u0103sprezece co\u015furi pline cu firimiturile r\u0103mase \u015fi cu ceea ce r\u0103m\u0103sese din pe\u015fti."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Cei ce m\u00e2ncaser\u0103 (p\u00e2inile) erau cinci mii de b\u0103rba\u0163i."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Isus umbl\u0103 pe mare - Imediat dup\u0103 aceea, Isus i-a zorit pe ucenicii S\u0103i s\u0103 se suie \u00een barc\u0103 \u015fi s\u0103 treac\u0103 \u00eenaintea Lui de partea cealalt\u0103 a m\u0103rii, \u00een Betsaida, iar \u00eentre timp El va da drumul mul\u0163imii."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Dup\u0103 ce \u015ei-a luat r\u0103mas bun de la ei, S-a dus pe munte s\u0103 se roage."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Era deja sear\u0103 c\u00e2nd barca a ajuns \u00een mijlocul m\u0103rii, iar El se afla singur pe \u0163\u0103rm."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "A v\u0103zut c\u0103 ucenicii se chinuiau cu v\u00e2slitul, pentru c\u0103 v\u00e2ntul le era \u00eempotriv\u0103 \u015fi, cam \u00een a patra straj\u0103 a nop\u0163ii, Isus a venit spre ei, umbl\u00e2nd pe mare; voia s\u0103 ajung\u0103 la ei."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "C\u00e2nd L-au v\u0103zut umbl\u00e2nd pe mare, au zis: \u201eEste o stafie!\u201c \u015fi au \u0163ipat,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "pentru c\u0103 to\u0163i s-au speriat c\u00e2nd L-au v\u0103zut. Dar Isus le-a vorbit imediat \u015fi le-a zis: \u201e\u00cendr\u0103zni\u0163i! Eu sunt! Nu v\u0103 teme\u0163i!\u201c"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Dup\u0103 ce S-a suit la ei \u00een barc\u0103, v\u00e2ntul a \u00eencetat. Ei s-au mirat foarte tare."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "C\u0103ci nu \u00een\u0163eleseser\u0103 nici ce s-a \u00eent\u00e2mplat cu p\u00e2inile, fiindc\u0103 le era inima \u00eempietrit\u0103."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Au traversat marea, au venit \u00een \u0163inutul Ghenezaretului \u015fi au ancorat acolo."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Imediat ce a cobor\u00e2t din barc\u0103, oamenii L-au recunoscut."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ei au alergat prin toat\u0103 regiunea aceea \u015fi au \u00eenceput s\u0103-i aduc\u0103 pe paturi pe cei bolnavi acolo unde auzeau c\u0103 se afl\u0103 Isus."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u015ei oriunde mergea El, \u00een sate, \u00een cet\u0103\u0163i sau \u00een c\u0103tune, \u00eei a\u015fezau pe cei bolnavi \u00een pie\u0163e \u015fi-L rugau s\u0103-i lase doar s\u0103 se ating\u0103 de marginea hainei Lui; \u015fi to\u0163i cei care se atingeau de ea erau vindeca\u0163i."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus \u015fi tradi\u0163ia b\u0103tr\u00e2nilor - Fariseii \u015fi c\u00e2\u0163iva dintre c\u0103rturarii care veniser\u0103 de la Ierusalim s-au adunat la El"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi i-au v\u0103zut pe c\u00e2\u0163iva dintre ucenicii Lui c\u0103 m\u0103n\u00e2nc\u0103 cu m\u00e2inile \u201enecurate\u201c, adic\u0103 nesp\u0103late. \u2013"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u0103ci fariseii \u015fi to\u0163i iudeii nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 dac\u0103 nu-\u015fi spal\u0103 cu aten\u0163ie m\u00e2inile, respect\u00e2nd astfel tradi\u0163ia b\u0103tr\u00e2nilor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iar c\u00e2nd se \u00eentorc de la pia\u0163\u0103, nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 dac\u0103 nu s-au sc\u0103ldat. \u015ei mai sunt multe alte lucruri pe care le-au luat s\u0103 le respecte, cum ar fi: sp\u0103larea paharelor, a ulcioarelor, a vaselor de bronz (\u015fi a paturilor) \u2013"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atunci fariseii \u015fi c\u0103rturarii L-au \u00eentrebat pe Isus: \u2013 De ce ucenicii T\u0103i nu respect\u0103 tradi\u0163ia b\u0103tr\u00e2nilor, ci m\u0103n\u00e2nc\u0103 cu m\u00e2inile \u201enecurate\u201c?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 Ipocri\u0163ilor! Bine a profe\u0163it Isaia despre voi, a\u015fa cum este scris: \u201ePoporul acesta M\u0103 cinste\u015fte cu buzele, dar inima lui este departe de Mine!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Degeaba \u00eens\u0103 Mi se \u00eenchin\u0103 ei, d\u00e2nd ca \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi ni\u015fte porunci de-ale oamenilor!\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Voi l\u0103sa\u0163i porunca lui Dumnezeu \u015fi \u0163ine\u0163i tradi\u0163ia oamenilor!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Apoi le-a zis: \u201e\u015ei a\u0163i respins frumos porunca lui Dumnezeu ca s\u0103 \u0163ine\u0163i tradi\u0163ia voastr\u0103!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci Moise a zis: \u00abCinste\u015fte-i pe tat\u0103l t\u0103u \u015fi pe mama ta!\u00bb \u015fi \u00abCel ce \u00ee\u015fi blestem\u0103 tat\u0103l sau mama trebuie s\u0103 fie pedepsit cu moartea.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cens\u0103 voi zice\u0163i: \u00abDac\u0103 un om spune tat\u0103lui s\u0103u sau mamei sale: \u2018Orice ai putea primi de la mine este korban\u2019 \u2013 adic\u0103 este deja \u00eenchinat ca dar lui Dumnezeu \u2013,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "pe acela nu-l mai l\u0103sa\u0163i s\u0103 fac\u0103 nimic pentru tat\u0103l sau mama lui!\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei anula\u0163i astfel Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu prin tradi\u0163ia voastr\u0103 pe care o r\u0103sp\u00e2ndi\u0163i! \u015ei face\u0163i multe alte lucruri de felul acesta!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lucrurile care-l spurc\u0103 pe om - Isus a chemat din nou mul\u0163imea \u015fi a zis: \u201eAsculta\u0163i-M\u0103 cu to\u0163ii \u015fi \u00een\u0163elege\u0163i!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu exist\u0103 nimic din afara omului, care, intr\u00e2nd \u00een el, s\u0103-l poat\u0103 spurca, ci ceea ce iese din om, aceea \u00eel spurc\u0103!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "(Dac\u0103 cineva are urechi de auzit, s\u0103 aud\u0103!)"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a l\u0103sat mul\u0163imea \u015fi a intrat \u00een cas\u0103, ucenicii Lui L-au \u00eentrebat despre pild\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El le-a zis: \u201e\u015ei voi tot f\u0103r\u0103 pricepere sunte\u0163i? Nu \u00een\u0163elege\u0163i c\u0103 orice intr\u0103 \u00een om din afar\u0103 nu-l poate spurca,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "fiindc\u0103 nu intr\u0103 \u00een inima lui, ci \u00een stomac, iar apoi este aruncat afar\u0103, \u00een latrin\u0103?\u201c A declarat astfel curate toate bucatele."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Apoi a zis: \u201eCeea ce iese din om, aceea \u00eel spurc\u0103 pe om."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u0103ci din\u0103untru, din inima omului, ies g\u00e2ndurile rele, curviile, furturile, crimele,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "adulterele, l\u0103comia, r\u0103utatea, \u00een\u015fel\u0103ciunea, depravarea, ochiul r\u0103u, blasfemia, m\u00e2ndria \u015fi prostia!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Toate aceste rele ies din\u0103untru \u015fi ele \u00eel spurc\u0103 pe om!\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Credin\u0163a femeii siro-feniciene - Isus a plecat de acolo \u015fi S-a dus \u00een regiunile Tirului. Vr\u00e2nd s\u0103 nu \u015ftie nimeni c\u0103 se afl\u0103 acolo, a intrat \u00eentr-o cas\u0103, dar n-a putut r\u0103m\u00e2ne neobservat,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "c\u0103ci imediat, o femeie care auzise despre El \u015fi a c\u0103rei feti\u0163\u0103 avea un duh necurat, a venit la El \u015fi I-a c\u0103zut la picioare."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Femeia era o grecoaic\u0103, originar\u0103 din Siro-Fenicia. Ea L-a rugat s\u0103 scoat\u0103 demonul din feti\u0163a ei,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "dar Isus i-a zis: \u2013 Las\u0103 s\u0103 se sature mai \u00eent\u00e2i copiii, c\u0103ci nu este bine s\u0103 se ia p\u00e2inea copiilor \u015fi s\u0103 se arunce la c\u0103\u0163elu\u015fi!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2013 Da, Doamne, I-a zis ea, dar \u015fi c\u0103\u0163elu\u015fii de sub mas\u0103 m\u0103n\u00e2nc\u0103 din firimiturile copiilor!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Atunci El i-a zis: \u2013 Pentru r\u0103spunsul acesta, du-te; demonul a ie\u015fit din feti\u0163a ta!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ea a plecat acas\u0103 \u015fi a g\u0103sit copilul culcat pe pat, iar demonul ie\u015fise."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isus vindec\u0103 un surdo-mut - Isus S-a \u00eentors din regiunea Tirului \u015fi S-a dus, prin Sidon, la Marea Galileii, trec\u00e2nd prin regiunea Decapolis."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Au adus la El un surd, care totodat\u0103 vorbea greu, \u015fi L-au rugat s\u0103-\u015ei pun\u0103 m\u00e2na peste El."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Isus l-a luat deoparte din mul\u0163ime, \u015ei-a pus degetele \u00een urechile lui \u015fi i-a atins limba cu saliva Lui."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Apoi a privit spre cer, a oftat \u015fi i-a zis: \u201eEfata!\u201c, care \u00eenseamn\u0103: \u201eDeschide-te!\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u015ei (imediat) i s-au deschis urechile, i s-a descle\u015ftat limba \u015fi a \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103 deslu\u015fit."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Isus le-a poruncit s\u0103 nu spun\u0103 nim\u0103nui, dar cu c\u00e2t le poruncea s\u0103 nu spun\u0103, cu at\u00e2t ei vesteau aceasta mai mult."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ei erau uimi\u0163i peste m\u0103sur\u0103 \u015fi ziceau: \u201eEl pe toate le face bine; chiar \u015fi pe surzi \u00eei face s\u0103 aud\u0103, iar pe mu\u0163i, s\u0103 vorbeasc\u0103!\u201c"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus hr\u0103ne\u015fte peste patru mii de oameni - \u00cen zilele acelea s-a adunat din nou o mare mul\u0163ime de oameni \u015fi nu aveau ce s\u0103 m\u0103n\u00e2nce. Isus i-a chemat pe ucenici \u015fi le-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2013 Mi-e mil\u0103 de mul\u0163ime, pentru c\u0103 sunt deja trei zile de c\u00e2nd stau cu Mine \u015fi nu au ce s\u0103 m\u0103n\u00e2nce,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "iar dac\u0103-i las s\u0103 plece acas\u0103 fl\u0103m\u00e2nzi, vor le\u015fina pe drum, mai ales c\u0103 unii dintre ei au venit de departe."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ucenicii I-au zis: \u2013 De unde ar putea lua cineva p\u00e2ini aici, \u00een pustie, ca s\u0103-i sature pe ace\u015fti oameni?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isus i-a \u00eentrebat: \u2013 C\u00e2te p\u00e2ini ave\u0163i? \u2013 \u015eapte, I-au r\u0103spuns ei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isus a poruncit mul\u0163imii s\u0103 se a\u015feze pe p\u0103m\u00e2nt. Apoi a luat cele \u015fapte p\u00e2ini, a adus mul\u0163umiri, le-a fr\u00e2nt \u015fi le-a dat ucenicilor S\u0103i ca s\u0103 le \u00eempart\u0103, iar ei le-au \u00eemp\u0103r\u0163it mul\u0163imii."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mai aveau \u015fi c\u00e2\u0163iva pe\u015fti\u015fori; El i-a binecuv\u00e2ntat \u015fi a zis s\u0103 fie \u00eemp\u0103r\u0163i\u0163i \u015fi ace\u015ftia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Au m\u00e2ncat \u015fi s-au s\u0103turat; \u015fi au adunat \u015fapte co\u015furi pline cu firimiturile r\u0103mase."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cei ce m\u00e2ncaser\u0103 erau \u00een jur de patru mii de b\u0103rba\u0163i. Dup\u0103 ce le-a dat drumul,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isus S-a suit imediat \u00een barc\u0103 \u00eempreun\u0103 cu ucenicii Lui \u015fi s-au dus \u00een p\u0103r\u0163ile Dalmanutei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fariseii cer un semn - Fariseii au venit la El, au \u00eenceput s\u0103 stea de vorb\u0103 cu El \u015fi, ca s\u0103-L pun\u0103 la \u00eencercare, I-au cerut s\u0103 le arate un semn din cer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isus a oftat ad\u00e2nc \u00een duhul S\u0103u \u015fi a zis: \u201eDe ce cere aceast\u0103 genera\u0163ie un semn? Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 acestei genera\u0163ii nu i se va da nici un semn.\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Apoi i-a l\u0103sat, S-a suit iar\u0103\u015fi \u00een barc\u0103 \u015fi S-a dus de cealalt\u0103 parte a m\u0103rii."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Drojdia fariseilor \u015fi a lui Irod - Ucenicii uitaser\u0103 s\u0103 ia p\u00e2ini \u015fi nu aveau cu ei \u00een barc\u0103 dec\u00e2t o p\u00e2ine."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Isus i-a avertizat \u015fi le-a zis: \u201eFi\u0163i aten\u0163i \u015fi feri\u0163i-v\u0103 de drojdia fariseilor \u015fi de drojdia lui Irod!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ei au \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103 unii cu al\u0163ii \u015fi s\u0103 spun\u0103: \u201eNe zice a\u015fa pentru c\u0103 nu avem p\u00e2ini!\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cen\u0163eleg\u00e2nd aceasta, Isus le-a zis: \u2013 De ce vorbi\u0163i \u00eentre voi c\u0103 n-ave\u0163i p\u00e2ini? Tot nu pricepe\u0163i, nici nu \u00een\u0163elege\u0163i? Ave\u0163i inima \u00eempietrit\u0103?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ave\u0163i ochi, dar nu vede\u0163i \u015fi ave\u0163i urechi, dar nu auzi\u0163i? Nu v\u0103 mai aminti\u0163i,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "atunci c\u00e2nd am fr\u00e2nt cele cinci p\u00e2ini la cei cinci mii de oameni, c\u00e2te co\u015furi pline cu firimituri a\u0163i adunat? \u2013 Dou\u0103sprezece, I-au r\u0103spuns ei."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u2013 Iar c\u00e2nd am fr\u00e2nt cele \u015fapte p\u00e2ini la cei patru mii de b\u0103rba\u0163i, c\u00e2te co\u015furi pline cu firimituri a\u0163i adunat? \u2013 \u015eapte, au r\u0103spuns ei."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Atunci El le-a zis: \u2013 Tot nu \u00een\u0163elege\u0163i?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isus vindec\u0103 un orb la Betsaida - Au venit \u00een Betsaida. I-au adus un orb \u015fi L-au rugat s\u0103 Se ating\u0103 de el."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isus l-a luat pe orb de m\u00e2n\u0103 \u015fi l-a dus afar\u0103 din sat. A scuipat pe ochii acestuia, \u015ei-a pus m\u00e2inile peste el \u015fi l-a \u00eentrebat: \u2013 Vezi ceva?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Omul s-a uitat \u015fi a zis: \u2013 V\u0103d ni\u015fte oameni, dar mi se par ca ni\u015fte copaci care umbl\u0103!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Atunci Isus \u015ei-a pus din nou m\u00e2inile peste ochii acestuia, iar omul a privit \u0163int\u0103 \u015fi i-a revenit vederea; acum el vedea toate lucrurile clar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Isus l-a trimis acas\u0103, spun\u00e2ndu-i: \u2013 S\u0103 nu intri \u00een sat (\u015fi nici s\u0103 nu spui cuiva \u00een sat)!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u0103rturisirea de credin\u0163\u0103 a lui Petru - Isus \u015fi ucenicii Lui s-au dus spre satele Cezareii lui Filip. Pe drum, Isus i-a \u00eentrebat pe ucenicii S\u0103i: \u2013 Cine zic oamenii c\u0103 sunt Eu?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ei I-au r\u0103spuns: \u2013 Unii zic c\u0103 e\u015fti Ioan Botez\u0103torul, al\u0163ii zic c\u0103 e\u015fti Ilie, iar al\u0163ii zic c\u0103 e\u015fti unul dintre profe\u0163i."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u2013 Dar voi cine zice\u0163i c\u0103 sunt Eu? i-a mai \u00eentrebat El. Petru a r\u0103spuns: \u2013 Tu e\u015fti Cristosul!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isus i-a avertizat s\u0103 nu spun\u0103 nim\u0103nui despre El."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isus vorbe\u015fte despre moartea \u015fi \u00eenvierea Sa - Apoi a \u00eenceput s\u0103-i \u00eenve\u0163e c\u0103 Fiul Omului trebuie s\u0103 sufere mult \u015fi s\u0103 fie respins de c\u0103tre b\u0103tr\u00e2ni, de c\u0103tre conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi de c\u0103tre c\u0103rturari, s\u0103 fie omor\u00e2t, iar dup\u0103 trei zile s\u0103 \u00eenvie."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Le vorbea deschis despre aceasta. Petru \u00eens\u0103 L-a luat deoparte \u015fi a \u00eenceput s\u0103-L mustre."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dar Isus S-a \u00eentors, s-a uitat la ucenicii S\u0103i \u015fi l-a mustrat pe Petru, zic\u00e2nd: \u201e\u00cenapoia Mea, Satan, c\u0103ci tu nu te g\u00e2nde\u015fti la lucrurile lui Dumnezeu, ci la lucrurile oamenilor!\u201c"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Apoi a chemat mul\u0163imea \u015fi pe ucenicii S\u0103i \u015fi le-a zis: \u201eDac\u0103 vrea cineva s\u0103 vin\u0103 dup\u0103 Mine, s\u0103 se lepede de sine, s\u0103-\u015fi ia crucea \u015fi s\u0103 M\u0103 urmeze!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "C\u0103ci oricine vrea s\u0103-\u015fi salveze via\u0163a, o va pierde, dar cel ce-\u015fi pierde via\u0163a pentru Mine \u015fi pentru Evanghelie, o va salva."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u015ei la ce i-ar folosi unui om s\u0103 c\u00e2\u015ftige \u00eentreaga lume, dac\u0103 \u015fi-ar pierde sufletul?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sau ce va da un om \u00een schimbul sufletului s\u0103u?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "C\u0103ci de cel ce \u00eei va fi ru\u015fine de Mine \u015fi de cuvintele Mele, \u00een aceast\u0103 genera\u0163ie adulter\u0103 \u015fi p\u0103c\u0103toas\u0103, de acela \u00cei va fi ru\u015fine \u015fi Fiului Omului c\u00e2nd va veni \u00een slava Tat\u0103lui S\u0103u, cu sfin\u0163ii \u00eengeri.\u201c"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u015ei le-a zis: \u201eAdev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 sunt unii dintre cei ce stau aici care nu vor gusta moartea \u00eenainte de a vedea \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu venind cu putere.\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Schimbarea la fa\u0163\u0103 - Dup\u0103 \u015fase zile, Isus i-a luat cu Sine pe Petru, pe Iacov \u015fi pe Ioan \u015fi i-a dus doar pe ei singuri, pe un munte \u00eenalt. Acolo I-a fost schimbat\u0103 \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea \u00eenaintea lor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hainele Lui au devenit str\u0103lucitor de albe, a\u015fa de albe cum nici un \u00een\u0103lbitor de pe p\u0103m\u00e2nt n-ar fi putut s\u0103 le fac\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 li s-au ar\u0103tat Ilie \u00eempreun\u0103 cu Moise; ei st\u0103teau de vorb\u0103 cu Isus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Petru I-a zis lui Isus: \u201eRabbi, este bine s\u0103 fim aici! S\u0103 facem trei corturi: unul pentru Tine, unul pentru Moise \u015fi unul pentru Ilie!\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu \u015ftia ce s\u0103 zic\u0103, c\u0103ci erau \u00eengrozi\u0163i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Un nor a venit \u015fi i-a acoperit, iar din nor s-a auzit un glas care zicea: \u201eAcesta este Fiul Meu preaiubit! De El s\u0103 asculta\u0163i!\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ei s-au uitat deodat\u0103 \u00een jur, dar n-au mai v\u0103zut pe nimeni, dec\u00e2t pe Isus singur cu ei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cen timp ce coborau de pe munte, Isus le-a poruncit s\u0103 nu povesteasc\u0103 nim\u0103nui ceea ce au v\u0103zut, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu va \u00eenvia Fiul Omului dintre cei mor\u0163i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ei au respectat porunca Lui, dar au \u00eenceput s\u0103 se \u00eentrebe ce \u00eenseamn\u0103 \u00eenvierea dintre cei mor\u0163i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei L-au \u00eentrebat: \u2013 De ce spun c\u0103rturarii c\u0103 trebuie s\u0103 vin\u0103 mai \u00eent\u00e2i Ilie?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 \u00centr-adev\u0103r, Ilie vine primul pentru a restaura toate lucrurile. Totu\u015fi, cum de este scris despre Fiul Omului c\u0103 El va urma s\u0103 sufere mult \u015fi s\u0103 fie dispre\u0163uit?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar Eu v\u0103 spun c\u0103 Ilie a \u015fi venit, \u00eens\u0103 ei au f\u0103cut cu el tot ce-au vrut, a\u015fa cum este scris despre el."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ucenicii nu pot vindeca un copil demoniac - C\u00e2nd au ajuns la ceilal\u0163i ucenici, au v\u0103zut o mul\u0163ime mare \u00een jurul lor \u015fi pe ni\u015fte c\u0103rturari care discutau aprins cu ei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Imediat ce \u00eentreaga mul\u0163ime L-a v\u0103zut pe Isus, au r\u0103mas uimi\u0163i \u015fi au alergat la El s\u0103-L salute."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El i-a \u00eentrebat: \u2013 Despre ce discuta\u0163i at\u00e2t de aprins cu ei?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Un om din mul\u0163ime I-a r\u0103spuns: \u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, l-am adus la Tine pe fiul meu, care are \u00een el un duh de mu\u0163enie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Oriunde \u00eel apuc\u0103, \u00eel tr\u00e2nte\u015fte la p\u0103m\u00e2nt. El face spume la gur\u0103, scr\u00e2\u015fne\u015fte din din\u0163i \u015fi devine \u0163eap\u0103n. Le-am spus ucenicilor T\u0103i s\u0103-l scoat\u0103, dar n-au putut."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 O, genera\u0163ie necredincioas\u0103! P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd voi mai fi cu voi? P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd v\u0103 voi mai r\u0103bda? Aduce\u0163i-l la Mine!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L-au adus la El. \u015ei imediat ce L-a v\u0103zut pe Isus, duhul i-a provocat copilului spasme. Copilul a c\u0103zut la p\u0103m\u00e2nt \u015fi se rostogolea, f\u0103c\u00e2nd spume la gur\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isus l-a \u00eentrebat pe tat\u0103l acestuia: \u2013 De c\u00e2t\u0103 vreme i se \u00eent\u00e2mpl\u0103 a\u015fa? El I-a r\u0103spuns: \u2013 Din copil\u0103rie."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei de multe ori \u00eel arunc\u0103 \u00een foc \u015fi \u00een ap\u0103, ca s\u0103-l omoare ... Dar, dac\u0103 po\u0163i face ceva, ai mil\u0103 de noi \u015fi ajut\u0103-ne!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 \u201eDac\u0103 po\u0163i ...\u201c?! Toate lucrurile sunt posibile pentru cel care crede!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Imediat tat\u0103l copilului a strigat zic\u00e2nd: \u2013 Cred! Ajut\u0103 necredin\u0163ei mele!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut Isus c\u0103 mul\u0163imea vine \u00een fuga mare, a mustrat duhul necurat \u015fi i-a zis: \u201eDuh mut \u015fi surd, \u0163ie \u00ee\u0163i poruncesc: ie\u015fi afar\u0103 din el \u015fi s\u0103 nu mai intri \u00een el!\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Duhul a strigat \u015fi apoi a ie\u015fit provoc\u00e2ndu-i copilului convulsii puternice. Copilul a r\u0103mas ca mort, a\u015fa c\u0103 mul\u0163i ziceau c\u0103 a murit."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Isus \u00eens\u0103 l-a apucat de m\u00e2n\u0103 \u015fi l-a ridicat. \u015ei el s-a sculat \u00een picioare."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u00e2nd a intrat El \u00een cas\u0103, fiind doar ei cu Isus, ucenicii L-au \u00eentrebat: \u2013 Noi de ce n-am putut s\u0103-l scoatem?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 Pe acest soi de demoni nimeni nu-i poate scoate afar\u0103, dec\u00e2t prin rug\u0103ciune (\u015fi post)."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isus vorbe\u015fte din nou despre moartea \u015fi \u00eenvierea Sa - Au plecat de acolo \u015fi au trecut prin Galileea. Isus nu voia s\u0103 \u015ftie nimeni lucrul acesta,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "pentru c\u0103 \u00eei \u00eenv\u0103\u0163a pe ucenici \u015fi le zicea: \u201eFiul Omului urmeaz\u0103 s\u0103 fie tr\u0103dat \u00een m\u00e2inile oamenilor. Ei \u00cel vor omor\u00ee, dar la trei zile dup\u0103 ce-L vor fi omor\u00e2t, va \u00eenvia.\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ei \u00eens\u0103 n-au priceput aceste vorbe \u015fi se temeau s\u0103-L \u00eentrebe."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Cine este cel mai mare? - Apoi au ajuns \u00een Capernaum. \u00cen timp ce se aflau \u00een cas\u0103, Isus i-a \u00eentrebat: \u2013 Despre ce a\u0163i discutat at\u00e2t de aprins pe drum?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dar ei t\u0103ceau, pentru c\u0103 pe drum discutaser\u0103 aprins unii cu al\u0163ii cu privire la cine este cel mai mare dintre ei."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Isus S-a a\u015fezat, i-a chemat pe cei doisprezece \u015fi le-a zis: \u2013 Dac\u0103 vrea cineva s\u0103 fie primul, trebuie s\u0103 fie ultimul dintre to\u0163i \u015fi slujitorul tuturor."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Isus a luat un copila\u015f, l-a pus s\u0103 stea \u00een mijlocul lor \u015fi, lu\u00e2ndu-l \u00een bra\u0163e, le-a zis:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u2013 Oricine prime\u015fte astfel de copila\u015fi \u00een Numele Meu, pe Mine M\u0103 prime\u015fte, iar cel ce M\u0103 prime\u015fte pe Mine, nu M\u0103 prime\u015fte, de fapt, pe Mine, ci pe Cel Ce M-a trimis pe Mine."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "De partea lui Isus - Ioan I-a zis: \u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, noi am v\u0103zut pe cineva care scotea demoni \u00een Numele T\u0103u \u015fi l-am oprit, pentru c\u0103 nu ne urma."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Nu-l opri\u0163i, c\u0103ci nu este nimeni care s\u0103 fac\u0103 o minune \u00een Numele Meu \u015fi care s\u0103 M\u0103 poat\u0103 vorbi de r\u0103u imediat dup\u0103 aceea."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Cel care nu este \u00eempotriva noastr\u0103 este de partea noastr\u0103."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Iar cel care v\u0103 d\u0103 un pahar cu ap\u0103 \u00een Numele Meu, pentru c\u0103 sunte\u0163i ai lui Cristos, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nu-\u015fi va pierde r\u0103splata."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Pricini de p\u0103c\u0103tuire - Dar dac\u0103 cineva \u00eel face s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103 pe vreunul din ace\u015fti micu\u0163i care cred \u00een Mine, ar fi mai bine pentru el dac\u0103 i s-ar at\u00e2rna de g\u00e2t o piatr\u0103 mare de moar\u0103 \u015fi ar fi aruncat \u00een mare."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Dac\u0103 m\u00e2na ta te face s\u0103 p\u0103c\u0103tuie\u015fti, taie-o! Este mai bine pentru tine s\u0103 intri \u00een via\u0163\u0103 ciung, dec\u00e2t s\u0103 ai dou\u0103 m\u00e2ini \u015fi s\u0103 mergi \u00een Gheen\u0103, \u00een focul care nu poate fi stins,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "(unde viermele nu moare \u015fi focul nu se stinge)."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 piciorul t\u0103u te face s\u0103 p\u0103c\u0103tuie\u015fti, taie-l! Este mai bine pentru tine s\u0103 intri \u00een via\u0163\u0103 \u015fchiop, dec\u00e2t s\u0103 ai dou\u0103 picioare \u015fi s\u0103 fii aruncat \u00een Gheen\u0103,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "(unde viermele nu moare \u015fi focul nu se stinge)."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Dac\u0103 ochiul t\u0103u te face s\u0103 p\u0103c\u0103tuie\u015fti, scoate-l! Este mai bine pentru tine s\u0103 intri \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu av\u00e2nd un singur ochi, dec\u00e2t s\u0103 ai doi ochi \u015fi s\u0103 fii aruncat \u00een Gheen\u0103,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "unde viermele nu moare \u015fi focul nu se stinge."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "C\u0103ci orice om va fi s\u0103rat cu foc (\u015fi orice jertf\u0103 va fi s\u0103rat\u0103 cu sare)."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Sarea este bun\u0103, dar dac\u0103 sarea devine f\u0103r\u0103 gust, prin ce o ve\u0163i face din nou s\u0103rat\u0103?! Ave\u0163i deci sare \u00een voi \u00een\u015fiv\u0103 \u015fi tr\u0103i\u0163i \u00een pace unii cu al\u0163ii!\u201c"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Despre divor\u0163 - Apoi a plecat de acolo \u015fi a venit \u00een regiunea Iudeii (\u015fi) dincolo de Iordan. Mul\u0163imile s-au adunat din nou \u00een jurul Lui, iar El, dup\u0103 cum \u00cei era obiceiul, a \u00eenceput iar\u0103\u015fi s\u0103-i \u00eenve\u0163e."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni\u015fte farisei au venit la El ca s\u0103-L pun\u0103 la \u00eencercare \u015fi L-au \u00eentrebat: \u2013 Are voie un b\u0103rbat s\u0103 divor\u0163eze de so\u0163ia lui?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isus i-a \u00eentrebat: \u2013 Ce v-a poruncit Moise?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ei I-au r\u0103spuns: \u2013 Moise a dat voie ca b\u0103rbatul s\u0103-i scrie so\u0163iei o carte de desp\u0103r\u0163ire \u015fi s-o lase s\u0103 plece."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar Isus le-a zis: \u2013 Din cauza inimilor voastre \u00eempietrite v-a scris el aceast\u0103 porunc\u0103,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00eens\u0103 la \u00eenceputul crea\u0163iei Dumnezeu \u201ei-a f\u0103cut b\u0103rbat \u015fi femeie\u201c."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eDe aceea b\u0103rbatul \u00ee\u015fi va l\u0103sa tat\u0103l \u015fi mama (\u015fi se va uni cu so\u0163ia lui),"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "iar cei doi vor deveni un singur trup.\u201c A\u015fa c\u0103 nu mai sunt doi, ci sunt un singur trup!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deci, ceea ce Dumnezeu a unit, omul s\u0103 nu despart\u0103!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cen cas\u0103, ucenicii L-au \u00eentrebat cu privire la aceasta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eOricine divor\u0163eaz\u0103 de so\u0163ia lui \u015fi se c\u0103s\u0103tore\u015fte cu altcineva, comite adulter \u00eempotriva ei."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 o so\u0163ie divor\u0163eaz\u0103 de b\u0103rbatul ei \u015fi se c\u0103s\u0103tore\u015fte cu altcineva, comite adulter.\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isus \u015fi copila\u015fii - I-au adus ni\u015fte copila\u015fi, ca s\u0103 se ating\u0103 de ei, dar ucenicii i-au mustrat pe cei care i-au adus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isus \u00eens\u0103, c\u00e2nd a v\u0103zut acest lucru, s-a indignat \u015fi le-a zis: \u201eL\u0103sa\u0163i copila\u015fii s\u0103 vin\u0103 la Mine \u015fi nu-i opri\u0163i, pentru c\u0103 \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu este a celor ca ei!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 oricine nu prime\u015fte \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu ca un copila\u015f, cu nici un chip nu va intra \u00een ea!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Apoi i-a luat \u00een bra\u0163e \u015fi i-a binecuv\u00e2ntat pun\u00e2ndu-\u015ei m\u00e2inile peste ei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isus \u015fi t\u00e2n\u0103rul bogat - Chiar c\u00e2nd pornea la drum, a alergat la El un om care a \u00eengenuncheat \u00eenaintea Lui \u015fi L-a \u00eentrebat: \u2013 Bunule \u00cenv\u0103\u0163\u0103tor, ce s\u0103 fac ca s\u0103 mo\u015ftenesc via\u0163\u0103 ve\u015fnic\u0103?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 De ce M\u0103 nume\u015fti \u201ebun\u201c? Nimeni nu este bun dec\u00e2t Unul: Dumnezeu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cuno\u015fti poruncile: \u201eS\u0103 nu ucizi\u201c, \u201eS\u0103 nu comi\u0163i adulter\u201c, \u201eS\u0103 nu furi\u201c, \u201eS\u0103 nu depui m\u0103rturie fals\u0103\u201c, \u201eS\u0103 nu \u00een\u015feli\u201c, \u201eCinste\u015fte-l pe tat\u0103l t\u0103u \u015fi pe mama ta.\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El I-a spus: \u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, pe toate acestea le-am \u00eemplinit \u00eenc\u0103 din tinere\u0163ea mea."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Privindu-l, Isus l-a iubit \u015fi i-a zis: \u2013 \u00ce\u0163i lipse\u015fte un singur lucru: du-te, vinde tot ce ai \u015fi d\u0103 s\u0103racilor, \u015fi vei avea astfel o comoar\u0103 \u00een cer. Apoi vino, urmeaz\u0103-M\u0103!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e2hnit de aceste cuvinte, a plecat \u00eentristat, pentru c\u0103 avea multe posesiuni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isus a privit \u00een jur \u015fi le-a zis ucenicilor S\u0103i: \u2013 C\u00e2t de greu va fi pentru cei boga\u0163i s\u0103 intre \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ucenicii au r\u0103mas uimi\u0163i de cuvintele Lui. Isus le-a zis iar\u0103\u015fi: \u2013 Copii, c\u00e2t de greu este (pentru cei ce se \u00eencred \u00een bog\u0103\u0163ii) s\u0103 intre \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Este mai u\u015for s\u0103 treac\u0103 o c\u0103mil\u0103 prin urechea acului, dec\u00e2t s\u0103 intre un om bogat \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ei au r\u0103mas foarte uimi\u0163i \u015fi se \u00eentrebau \u00eentre ei: \u201eAtunci cine poate fi m\u00e2ntuit?\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Isus i-a privit \u015fi a zis: \u2013 Este imposibil pentru oameni, dar nu \u015fi pentru Dumnezeu, c\u0103ci pentru Dumnezeu toate lucrurile sunt posibile."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Petru a \u00eenceput s\u0103-I zic\u0103: \u2013 Iat\u0103, noi am l\u0103sat totul \u015fi Te-am urmat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Isus a r\u0103spuns: \u2013 Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nu este nimeni care s\u0103-\u015fi fi l\u0103sat cas\u0103, sau fra\u0163i, sau surori, sau mam\u0103, sau tat\u0103, sau copii sau ogorul de dragul Meu \u015fi de dragul Evangheliei"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015fi care s\u0103 nu primeasc\u0103 de o sut\u0103 de ori mai mult acum, \u00een vremea aceasta, case, fra\u0163i, surori, mame, copii \u015fi ogoare, \u00eempreun\u0103 cu persecu\u0163ii, iar \u00een veacul care vine \u2013 via\u0163\u0103 ve\u015fnic\u0103."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dar mul\u0163i din cei dint\u00e2i vor fi cei din urm\u0103, iar cei din urm\u0103 vor fi cei dint\u00e2i."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Isus vorbe\u015fte din nou despre moartea \u015fi \u00eenvierea Sa - Ei erau pe drum \u015fi se \u00eendreptau spre Ierusalim. Isus mergea \u00eenaintea lor. Ucenicii erau nelini\u015fti\u0163i, iar cei care-L urmau erau speria\u0163i. Isus i-a luat din nou deoparte pe cei doisprezece \u015fi a \u00eenceput s\u0103 le vorbeasc\u0103 despre ce urma s\u0103 I se \u00eent\u00e2mple:"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u201eIat\u0103 c\u0103 ne suim spre Ierusalim \u015fi Fiul Omului va fi dat pe m\u00e2na conduc\u0103torilor preo\u0163ilor \u015fi a c\u0103rturarilor. Ei \u00cel vor condamna la moarte \u015fi-L vor da pe m\u00e2na neamurilor,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "care \u00cel vor batjocori, \u00cel vor scuipa, \u00cel vor biciui \u015fi-L vor omor\u00ee. Dar dup\u0103 trei zile va \u00eenvia.\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Cererea fiilor lui Zebedei - Iacov \u015fi Ioan, fiii lui Zebedei, au venit la El \u015fi I-au zis: \u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, vrem s\u0103 faci pentru noi orice-\u0162i vom cere."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Isus i-a \u00eentrebat: \u2013 Ce vre\u0163i s\u0103 fac pentru voi?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ei I-au r\u0103spuns: \u2013 D\u0103-ne voie s\u0103 \u015fedem unul la dreapta \u015fi altul la st\u00e2nga Ta, \u00een slava Ta."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u2013 Nu \u015fti\u0163i ce cere\u0163i. Pute\u0163i voi s\u0103 be\u0163i paharul pe care \u00eel beau Eu sau s\u0103 fi\u0163i boteza\u0163i cu botezul cu care sunt botezat Eu?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u2013 Putem! au r\u0103spuns ei. Isus le-a zis: \u2013 Ve\u0163i bea paharul pe care-l voi bea Eu \u015fi ve\u0163i fi boteza\u0163i cu botezul cu care sunt botezat Eu,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "dar dreptul de a sta la dreapta sau la st\u00e2nga Mea nu \u0163ine de Mine s\u0103-l dau, ci este pentru aceia c\u0103rora le-a fost preg\u0103tit."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ceilal\u0163i zece, c\u00e2nd au auzit, au \u00eenceput s\u0103 fie indigna\u0163i de Iacov \u015fi Ioan."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Isus i-a chemat la El \u015fi le-a zis: \u201e\u015eti\u0163i c\u0103 cei care sunt considera\u0163i domnitorii neamurilor fac pe st\u0103p\u00e2nii cu ele, iar mai marii lor se poart\u0103 cu tiranie cu ele."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00centre voi s\u0103 nu fie a\u015fa! Ci oricine vrea s\u0103 fie mai mare \u00eentre voi trebuie s\u0103 devin\u0103 slujitorul vostru,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "iar cel ce vrea s\u0103 fie primul \u00eentre voi trebuie s\u0103 devin\u0103 sclavul tuturor."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "C\u0103ci Fiul Omului n-a venit ca s\u0103 fie slujit, ci ca s\u0103 slujeasc\u0103 \u015fi s\u0103-\u015ei dea via\u0163a ca r\u0103scump\u0103rare pentru mul\u0163i.\u201c"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Vindecarea orbului Bartimeu - Au ajuns \u00een Ierihon. C\u00e2nd a ie\u015fit Isus din Ierihon, \u00eempreun\u0103 cu ucenicii Lui \u015fi cu o mul\u0163ime destul de mare de oameni, un cer\u015fetor orb, pe nume Bartimeu, fiul lui Timeu, \u015fedea l\u00e2ng\u0103 drum."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "C\u00e2nd a auzit el c\u0103 trece Isus din Nazaret, a \u00eenceput s\u0103 strige: \u2013 Fiul lui David, Isuse, ai mil\u0103 de mine!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Mul\u0163i \u00eel mustrau spun\u00e2ndu-i s\u0103 tac\u0103, dar el striga \u015fi mai tare: \u2013 Fiul lui David, ai mil\u0103 de mine!"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Isus S-a oprit \u015fi a zis: \u201eChema\u0163i-l!\u201c Ei l-au chemat pe orb \u015fi i-au zis: \u201e\u00cendr\u0103zne\u015fte! Ridic\u0103-te, c\u0103ci te cheam\u0103!\u201c"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "El \u015fi-a aruncat haina, a s\u0103rit \u00een picioare \u015fi a venit la Isus."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Isus l-a \u00eentrebat: \u2013 Ce vrei s\u0103 fac pentru tine? El I-a r\u0103spuns: \u2013 Rabbuni, s\u0103-mi recap\u0103t vederea!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 Du-te, credin\u0163a ta te-a vindecat! Imediat el \u015fi-a rec\u0103p\u0103tat vederea \u015fi L-a urmat pe Isus pe drum."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Intrarea triumfal\u0103 \u00een Ierusalim - C\u00e2nd s-au apropiat de Ierusalim \u015fi au ajuns la Betfaghe \u015fi Betania, l\u00e2ng\u0103 Muntele M\u0103slinilor, Isus i-a trimis pe doi dintre ucenicii S\u0103i \u00een sat,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "spun\u00e2ndu-le: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u00een satul dinaintea voastr\u0103 \u015fi imediat ce intra\u0163i \u00een el, ve\u0163i g\u0103si legat un m\u0103g\u0103ru\u015f pe care nu a \u00eenc\u0103lecat \u00eenc\u0103 nici un om. Dezlega\u0163i-l \u015fi aduce\u0163i-l!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dac\u0103 v\u0103 va zice cineva: \u00abDe ce face\u0163i aceasta?\u00bb, s\u0103-i spune\u0163i: \u00abDomnul are nevoie de el. \u015ei imediat \u00eel va trimite \u00eenapoi aici.\u00bb\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ei s-au dus, au g\u0103sit m\u0103g\u0103ru\u015ful legat l\u00e2ng\u0103 u\u015f\u0103, afar\u0103 \u00een strad\u0103, \u015fi l-au dezlegat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cei care st\u0103teau acolo i-au \u00eentrebat: \u201eCe face\u0163i de dezlega\u0163i m\u0103g\u0103ru\u015ful?\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ei le-au zis a\u015fa cum le spusese Isus \u015fi ace\u015ftia i-au l\u0103sat s\u0103 plece."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Au adus m\u0103g\u0103ru\u015ful la Isus, \u015fi-au pus hainele peste el, iar Isus S-a a\u015fezat deasupra lui."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mul\u0163i \u00ee\u015fi a\u015fterneau hainele pe drum, iar al\u0163ii pres\u0103rau ramuri pe care le t\u0103iaser\u0103 de pe c\u00e2mpuri."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cei care mergeau \u00eenainte \u015fi cei care-L urmau strigau: \u201eOsana! Binecuv\u00e2ntat este Cel Ce vine \u00een Numele Domnului!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Binecuv\u00e2ntat\u0103 este \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia care vine, \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia p\u0103rintelui nostru David! Osana \u00een locurile prea\u00eenalte!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isus cur\u0103\u0163\u0103 Templul - A intrat \u00een Ierusalim, \u00een Templu, s-a uitat de jur-\u00eemprejur la toate lucrurile \u015fi, pentru c\u0103 era deja seara t\u00e2rziu, S-a dus la Betania \u00eempreun\u0103 cu cei doisprezece."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cen ziua urm\u0103toare, dup\u0103 ce au ie\u015fit din Betania, lui Isus I s-a f\u0103cut foame."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A v\u0103zut de departe un smochin care avea frunze \u015fi S-a dus s\u0103 vad\u0103 dac\u0103 va g\u0103si ceva \u00een el. Dar, c\u00e2nd a ajuns, n-a g\u0103sit dec\u00e2t frunze, pentru c\u0103 nu era vremea smochinelor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Atunci i-a zis: \u201e\u00cen veac s\u0103 nu mai m\u0103n\u00e2nce nimeni roade din tine!\u201c Ucenicii Lui au auzit aceasta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Au ajuns \u00een Ierusalim. El a intrat \u00een Templu \u015fi a \u00eenceput s\u0103-i scoat\u0103 afar\u0103 pe cei ce vindeau \u015fi cump\u0103rau \u00een Templu. A r\u0103sturnat mesele schimb\u0103torilor de bani \u015fi scaunele celor ce vindeau porumbei"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015fi nu l\u0103sa pe nimeni s\u0103 duc\u0103 vreo marf\u0103 prin Templu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El \u00eei \u00eenv\u0103\u0163a \u015fi le zicea: \u201eOare nu este scris: \u00abCasa Mea va fi numit\u0103 o cas\u0103 de rug\u0103ciune pentru toate neamurile.\u00bb? Dar voi a\u0163i f\u0103cut din ea o pe\u015fter\u0103 de t\u00e2lhari!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi c\u0103rturarii au auzit lucrul acesta \u015fi c\u0103utau o modalitate s\u0103-L omoare, pentru c\u0103 se temeau de El, deoarece \u00eentreaga mul\u0163ime era uimit\u0103 de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura Lui."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015ei ori de c\u00e2te ori se f\u0103cea t\u00e2rziu, Isus \u015fi ucenicii Lui ie\u015feau afar\u0103 din cetate."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Smochinul uscat. Puterea credin\u0163ei - Diminea\u0163a, c\u00e2nd au trecut pe l\u00e2ng\u0103 smochin, au v\u0103zut c\u0103 era uscat din r\u0103d\u0103cini."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Petru \u015fi-a amintit ce se \u00eent\u00e2mplase \u015fi i-a zis: \u2013 Rabbi, iat\u0103 c\u0103 smochinul pe care l-ai blestemat s-a uscat!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isus a r\u0103spuns: \u2013 Ave\u0163i credin\u0163\u0103 \u00een Dumnezeu!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 dac\u0103 cineva ar zice acestui munte: \u201eRidic\u0103-te \u015fi arunc\u0103-te \u00een mare!\u201c \u015fi nu s-ar \u00eendoi \u00een inima lui, ci ar crede c\u0103 ceea ce spune se va \u00eent\u00e2mpla, i se va da \u00eentocmai!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De aceea v\u0103 spun c\u0103 toate lucrurile pe care le cere\u0163i atunci c\u00e2nd v\u0103 ruga\u0163i, s\u0103 crede\u0163i c\u0103 le-a\u0163i \u015fi primit \u015fi ele vi se vor da."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u015ei c\u00e2nd sta\u0163i \u00een picioare rug\u00e2ndu-v\u0103, s\u0103 ierta\u0163i dac\u0103 ave\u0163i ceva \u00eempotriva cuiva, pentru ca \u015fi Tat\u0103l vostru Care este \u00een ceruri s\u0103 v\u0103 ierte vou\u0103 gre\u015felile."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "(Dar dac\u0103 nu ierta\u0163i, nici Tat\u0103l vostru Care este \u00een ceruri nu va ierta gre\u015felile voastre.)"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Autoritatea lui Isus - Au intrat apoi din nou \u00een Ierusalim. \u00cen timp ce se plimba prin Templu, au venit la El conduc\u0103torii preo\u0163ilor, c\u0103rturarii \u015fi b\u0103tr\u00e2nii"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015fi L-au \u00eentrebat: \u2013 Cu ce autoritate faci aceste lucruri? \u015ei cine \u0162i-a dat aceast\u0103 autoritate ca s\u0103 le faci?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 V\u0103 voi pune o \u00eentrebare. R\u0103spunde\u0163i-Mi, \u015fi v\u0103 voi spune cu ce autoritate fac aceste lucruri."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Botezul lui Ioan era din cer sau de la oameni? R\u0103spunde\u0163i-Mi!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ei au \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103 \u00eentre ei \u015fi s\u0103 zic\u0103: \u201eDac\u0103 vom r\u0103spunde: \u00abDin cer!\u00bb, ne va \u00eentreba: \u00abAtunci de ce nu l-a\u0163i crezut?\u00bb."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sau s\u0103 r\u0103spundem: \u00abDe la oameni!\u00bb?\u201c Ei se temeau de mul\u0163ime, fiindc\u0103 to\u0163i considerau c\u0103 Ioan a fost \u00eentr-adev\u0103r un profet."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 I-au r\u0103spuns lui Isus: \u2013 Nu \u015ftim! Atunci \u015fi Isus le-a zis: \u2013 Nici Eu nu v\u0103 spun cu ce autoritate fac aceste lucruri."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Apoi a \u00eenceput s\u0103 le vorbeasc\u0103 \u00een pilde: \u2013 Un om a plantat o vie. A \u00eemprejmuit-o cu un gard, a s\u0103pat un teasc \u015fi a construit un turn de paz\u0103. Apoi a arendat-o unor viticultori \u015fi a plecat \u00eentr-o c\u0103l\u0103torie."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "La vremea roadelor a trimis un sclav la viticultori ca s\u0103 ia de la ei partea cuvenit\u0103 din roadele viei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Viticultorii \u00eens\u0103 l-au apucat, l-au b\u0103tut \u015fi l-au trimis \u00eenapoi cu m\u00e2inile goale."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A trimis din nou la ei un alt sclav, dar \u015fi pe acesta l-au b\u0103tut peste cap \u015fi l-au \u00eenjosit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A trimis apoi un altul, dar pe acela l-au omor\u00e2t, \u015fi apoi \u00eenc\u0103 mul\u0163i al\u0163ii, dintre care pe unii i-au b\u0103tut, iar pe al\u0163ii i-au omor\u00e2t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Singurul pe care-l mai avea era un fiu preaiubit. \u00cen cele din urm\u0103, l-a trimis la ei, spun\u00e2ndu-\u015fi: \u201ePe fiul meu \u00eel vor respecta!\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar viticultorii aceia \u015fi-au zis \u00eentre ei: \u201eAcesta este mo\u015ftenitorul! Haide\u0163i s\u0103-l omor\u00e2m, \u015fi mo\u015ftenirea va fi a noastr\u0103!\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei l-au apucat, l-au omor\u00e2t \u015fi l-au scos afar\u0103 din vie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A\u015fadar, ce va face st\u0103p\u00e2nul viei? Va veni \u015fi-i va nimici pe viticultori, iar via o va da altora."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N-a\u0163i citit acest loc din Scriptur\u0103 unde scrie: \u201ePiatra pe care au respins-o zidarii a devenit piatra din capul unghiului."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Domnul a f\u0103cut acest lucru \u015fi este minunat \u00een ochii no\u015ftri!\u201c?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ei au c\u0103utat s\u0103-L prind\u0103, dar le-a fost fric\u0103 de popor; c\u0103ci ei \u015ftiau c\u0103 \u00eempotriva lor spusese Isus pilda. A\u015fa c\u0103 L-au l\u0103sat \u015fi au plecat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tributul datorat Cezarului - I-au trimis la El pe c\u00e2\u0163iva dintre farisei \u015fi dintre irodieni ca s\u0103-L prind\u0103 \u00een curs\u0103 cu vorba."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ei au venit \u015fi I-au zis: \u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, \u015ftim c\u0103 e\u015fti corect, f\u0103r\u0103 s\u0103-\u0162i pese de nimeni, c\u0103ci nu cau\u0163i la fa\u0163a omului, ci \u00eei \u00eenve\u0163i pe oameni calea lui Dumnezeu \u00een adev\u0103r. Se cuvine s\u0103 pl\u0103tim tribut Cezarului sau nu? S\u0103 pl\u0103tim sau s\u0103 nu pl\u0103tim?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El \u00eens\u0103, \u00een\u0163eleg\u00e2nd ipocrizia lor, le-a zis: \u2013 De ce M\u0103 pune\u0163i la \u00eencercare? Aduce\u0163i-Mi un denar, s\u0103-l v\u0103d!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ei I-au adus. Isus i-a \u00eentrebat: \u2013 Chipul acesta \u015fi inscrip\u0163ia, ale cui sunt? \u2013 Ale Cezarului, I-au r\u0103spuns ei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u2013 Da\u0163i deci Cezarului ce este al Cezarului, iar lui Dumnezeu ce este al lui Dumnezeu! Ei au r\u0103mas uimi\u0163i de El."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Despre \u00eenviere - Au venit la El saducheii, care zic c\u0103 nu exist\u0103 \u00eenviere, \u015fi L-au \u00eentrebat:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, Moise ne-a scris c\u0103 dac\u0103 fratele cuiva moare f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 copii \u015fi-i r\u0103m\u00e2ne astfel doar so\u0163ia, fratele acestuia trebuie s\u0103 se c\u0103s\u0103toreasc\u0103 cu v\u0103duva \u015fi s\u0103-i ridice un urma\u015f fratelui s\u0103u."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erau \u015fapte fra\u0163i. Primul \u015fi-a luat o so\u0163ie, dar a murit f\u0103r\u0103 s\u0103 lase vreun urma\u015f."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Al doilea s-a c\u0103s\u0103torit cu v\u0103duva, dar \u015fi el a murit f\u0103r\u0103 s\u0103 lase vreun urma\u015f. A\u015fa s-a \u00eent\u00e2mplat \u015fi cu al treilea."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei nici unul din cei \u015fapte n-a l\u0103sat vreun urma\u015f. Femeia a murit ultima dintre to\u0163i."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "La \u00eenviere, (c\u00e2nd se vor scula,) so\u0163ia c\u0103ruia dintre ei va fi ea? C\u0103ci to\u0163i \u015fapte au avut-o de so\u0163ie!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Oare nu v\u0103 r\u0103t\u0103ci\u0163i voi tocmai pentru c\u0103 nu cunoa\u015fte\u0163i nici Scripturile \u015fi nici puterea lui Dumnezeu?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u0103ci atunci c\u00e2nd se vor scula din mor\u0163i, nici nu se vor mai \u00eensura, nici nu se vor mai m\u0103rita, ci vor fi ca \u00eengerii din ceruri."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Iar cu privire la faptul c\u0103 cei mor\u0163i sunt \u00eenvia\u0163i, n-a\u0163i citit \u00een cartea lui Moise, acolo unde scrie despre tufi\u015f, cum i-a vorbit Dumnezeu \u015fi i-a zis: \u201eEu sunt Dumnezeul lui Avraam, Dumnezeul lui Isaac \u015fi Dumnezeul lui Iacov.\u201c?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "El nu este un Dumnezeu al celor mor\u0163i, ci al celor vii! Sunte\u0163i foarte r\u0103t\u0103ci\u0163i!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Cea mai mare porunc\u0103 - Unul dintre c\u0103rturari venise \u015fi-i auzise discut\u00e2nd. C\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 Isus le-a r\u0103spuns bine, L-a \u00eentrebat: \u2013 Care este cea dint\u00e2i porunc\u0103 dintre toate?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Cea dint\u00e2i porunc\u0103 este: \u201eAscult\u0103, Israele! Domnul, Dumnezeul nostru, este singurul Domn."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u0103-L iube\u015fti pe Domnul, Dumnezeul t\u0103u, cu toat\u0103 inima ta, cu tot sufletul t\u0103u, cu toat\u0103 mintea ta \u015fi cu toat\u0103 puterea ta.\u201c (Aceasta este cea dint\u00e2i porunc\u0103.)"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Iar a doua este urm\u0103toarea: \u201eS\u0103-l iube\u015fti pe semenul t\u0103u ca pe tine \u00eensu\u0163i.\u201c Nu exist\u0103 alt\u0103 porunc\u0103 mai mare dec\u00e2t acestea."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "C\u0103rturarul I-a zis: \u2013 Bine, \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule! Este adev\u0103rat ceea ce ai spus, \u015fi anume c\u0103 El este Unul singur, c\u0103 nu este altul \u00een afar\u0103 de El"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u015fi c\u0103 a-L iubi pe El cu toat\u0103 inima, cu toat\u0103 priceperea \u015fi cu toat\u0103 puterea \u015fi a-l iubi pe semenul t\u0103u ca pe tine \u00eensu\u0163i este mult mai mult dec\u00e2t toate arderile de tot \u015fi dec\u00e2t toate jertfele."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut Isus c\u0103 r\u0103spunsese cu \u00een\u0163elepciune, i-a zis: \u2013 Tu nu e\u015fti departe de \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu. \u015ei nimeni nu mai \u00eendr\u0103znea s\u0103-i pun\u0103 vreo \u00eentrebare."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Al cui fiu este Cristos? - \u00cen timp ce d\u0103dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u00een Templu, Isus a \u00eentrebat: \u2013 Cum de zic c\u0103rturarii despre Cristos c\u0103 este fiul lui David?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "David \u00eensu\u015fi, \u00een Duhul Sf\u00e2nt, spune: \u201eDomnul I-a zis Domnului meu: \u00ab\u015eezi la dreapta Mea, p\u00e2n\u0103-\u0162i voi pune du\u015fmanii sub picioare!\u00bb\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "David \u00eensu\u015fi \u00cel nume\u015fte \u201eDomn\u201c; deci cum este El fiul lui? Mul\u0163imea cea mare \u00cel asculta cu pl\u0103cere."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00cen \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura Lui, spunea: \u201eFeri\u0163i-v\u0103 de c\u0103rturari, c\u0103rora le place s\u0103 umble \u00een robe lungi, s\u0103 fie saluta\u0163i prin pie\u0163e"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 li se dea scaunele de onoare \u00een sinagogi \u015fi locurile de onoare la mese."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ei devoreaz\u0103 casele v\u0103duvelor \u015fi fac rug\u0103ciuni lungi de ochii lumii. Ace\u015ftia vor primi o condamnare mult mai mare.\u201c"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "V\u0103duva s\u0103rac\u0103 \u015fi d\u0103rnicia ei - S-a a\u015fezat \u00een fa\u0163a vistieriei Templului \u015fi se uita cum punea mul\u0163imea bani \u00een vistierie. Mul\u0163i din cei boga\u0163i puneau mult."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A venit \u015fi o v\u0103duv\u0103 s\u0103rac\u0103 \u015fi a pus dou\u0103 lepta, care fac un codrantes."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Isus i-a chemat pe ucenicii Lui \u015fi le-a zis: \u201eAdev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 aceast\u0103 v\u0103duv\u0103 s\u0103rac\u0103 a pus mai mult dec\u00e2t to\u0163i cei care au pus \u00een vistierie,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "pentru c\u0103 to\u0163i au pus din abunden\u0163a lor, dar ea, din s\u0103r\u0103cia ei, a pus tot ce avea, tot ce-i mai r\u0103m\u0103sese ca s\u0103 tr\u0103iasc\u0103.\u201c"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Semne ale sf\u00e2r\u015fitului - Dup\u0103 ce a ie\u015fit din Templu, unul dintre ucenicii Lui I-a zis: \u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, iat\u0103 ce pietre \u015fi ce cl\u0103diri!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Vezi tu cl\u0103dirile acestea mari? Nu va fi l\u0103sat\u0103 aici piatr\u0103 pe piatr\u0103; totul va fi d\u0103r\u00e2mat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apoi S-a a\u015fezat pe Muntele M\u0103slinilor, \u00een dreptul Templului \u015fi, \u00een timp ce erau doar ei singuri, Petru, Iacov, Ioan \u015fi Andrei L-au \u00eentrebat:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2013 Spune-ne c\u00e2nd se vor \u00eent\u00e2mpla aceste lucruri \u015fi care va fi semnul c\u00e2nd urmeaz\u0103 s\u0103 fie \u00eemplinite toate acestea?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Isus a \u00eenceput s\u0103 le vorbeasc\u0103 astfel: \u2013 Vede\u0163i s\u0103 nu v\u0103 \u00een\u015fele cineva!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vor veni mul\u0163i \u00een Numele Meu, zic\u00e2nd: \u201eEu sunt Acela!\u201c \u015fi vor \u00een\u015fela astfel pe mul\u0163i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd ve\u0163i auzi de r\u0103zboaie \u015fi ve\u015fti de r\u0103zboaie, s\u0103 nu v\u0103 nelini\u015fti\u0163i! Aceste lucruri trebuie s\u0103 se \u00eent\u00e2mple. Dar \u00eenc\u0103 nu va fi sf\u00e2r\u015fitul."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Un neam se va ridica \u00eempotriva altui neam \u015fi o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie \u00eempotriva altei \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ii. Vor fi cutremure \u00een diverse locuri \u015fi va fi foamete. Dar acestea sunt doar \u00eenceputul durerilor na\u015fterii."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lua\u0163i seama la voi \u00een\u015fiv\u0103! V\u0103 vor da pe m\u00e2na sinedriilor \u015fi ve\u0163i fi b\u0103tu\u0163i \u00een sinagogi. Ve\u0163i fi pu\u015fi s\u0103 sta\u0163i \u00eenaintea guvernatorilor \u015fi \u00eenaintea regilor din pricina Mea, ca s\u0103 fi\u0163i m\u0103rturie \u00eenaintea lor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mai \u00eent\u00e2i trebuie ca Evanghelia s\u0103 fie vestit\u0103 la toate neamurile."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd v\u0103 vor duce s\u0103 v\u0103 dea pe m\u00e2na lor, s\u0103 nu v\u0103 \u00eengrijora\u0163i dinainte cu privire la ceea ce ve\u0163i vorbi, ci spune\u0163i ce vi se va da chiar \u00een ceasul acela! C\u0103ci nu voi sunte\u0163i cei care ve\u0163i vorbi, ci Duhul Sf\u00e2nt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fratele \u00eel va tr\u0103da \u015fi-l va da la moarte pe fratele s\u0103u, iar tat\u0103l pe copilul s\u0103u; copiii se vor ridica \u00eempotriva p\u0103rin\u0163ilor \u015fi-i vor da la moarte."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve\u0163i fi ur\u00e2\u0163i de to\u0163i din pricina Numelui Meu, dar cel ce va r\u0103bda p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit va fi m\u00e2ntuit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd ve\u0163i vedea \u201eur\u00e2ciunea pustiirii\u201c st\u00e2nd acolo unde n-ar trebui \u2013 cel ce cite\u015fte, s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103 \u2013, atunci cei din Iudeea s\u0103 fug\u0103 \u00een mun\u0163i!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cel ce va fi pe acoperi\u015ful casei s\u0103 nu coboare, nici s\u0103 nu intre \u00een cas\u0103 ca s\u0103-\u015fi ia ceva din ea,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "iar cel ce va fi la c\u00e2mp s\u0103 nu se \u00eentoarc\u0103 s\u0103-\u015fi ia haina!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vai de cele ce vor fi \u00eens\u0103rcinate \u015fi de cele ce vor al\u0103pta \u00een zilele acelea!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ruga\u0163i-v\u0103 s\u0103 nu se \u00eent\u00e2mple iarna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u0103ci \u00een zilele acelea va fi un necaz a\u015fa de mare cum n-a mai fost de la \u00eenceputul crea\u0163iei, pe care a f\u0103urit-o Dumnezeu, \u015fi p\u00e2n\u0103 acum, \u015fi nici nu va mai fi!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Iar dac\u0103 Domnul n-ar fi scurtat num\u0103rul zilelor, nici un om n-ar fi sc\u0103pat; dar, din pricina celor ale\u015fi, pe care El i-a ales, El a scurtat num\u0103rul zilelor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva v\u0103 va spune atunci: \u201eIat\u0103, Cristosul este aici!\u201c sau \u201eIat\u0103, este acolo!\u201c, s\u0103 nu crede\u0163i!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u0103ci se vor ridica cristo\u015fi fal\u015fi \u015fi profe\u0163i fal\u015fi \u015fi vor face semne \u015fi minuni, pentru a-i \u00een\u015fela, dac\u0103 este posibil, pe cei ale\u015fi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Voi \u00eens\u0103 p\u0103zi\u0163i-v\u0103; v-am spus mai dinainte toate lucrurile!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dar \u00een zilele acelea, dup\u0103 necazul acela, soarele se va \u00eentuneca, luna nu-\u015fi va mai da lumina,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "stelele vor c\u0103dea din cer \u015fi puterile din ceruri vor fi cl\u0103tinate."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Atunci \u00cel vor vedea pe Fiul Omului venind pe nori, cu mare putere \u015fi slav\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Atunci El va trimite \u00eengerii, iar ei \u00eei vor aduna pe ale\u015fii Lui din cele patru v\u00e2nturi, de la marginea p\u0103m\u00e2ntului p\u00e2n\u0103 la marginea cerului."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cenv\u0103\u0163a\u0163i de la smochin pilda lui: c\u00e2nd ml\u0103di\u0163a lui devine deja fraged\u0103 \u015fi \u00eencep s\u0103 apar\u0103 frunzele, \u015fti\u0163i c\u0103 vara este aproape."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tot a\u015fa \u015fi voi, c\u00e2nd vede\u0163i c\u0103 se \u00eent\u00e2mpl\u0103 aceste lucruri, s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 El este aproape, este chiar la u\u015fi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nu va trece aceast\u0103 genera\u0163ie p\u00e2n\u0103 se vor \u00eent\u00e2mpla toate aceste lucruri."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Cerul \u015fi p\u0103m\u00e2ntul vor trece, \u00eens\u0103 cuvintele Mele nu vor trece!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cendemn la veghere - Dar despre ziua sau ora aceea nu \u015ftie nimeni, nici \u00eengerii din ceruri, nici Fiul, ci numai Tat\u0103l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fi\u0163i aten\u0163i! Veghea\u0163i! C\u0103ci nu \u015fti\u0163i c\u00e2nd va sosi vremea."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Este ca atunci c\u00e2nd un om, plecat \u00eentr-o c\u0103l\u0103torie, \u00ee\u015fi las\u0103 casa, d\u0103 sclavilor s\u0103i autoritate, fiec\u0103ruia potrivit slujbei lui, \u015fi porunce\u015fte portarului s\u0103 vegheze."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Veghea\u0163i deci pentru c\u0103 nu \u015fti\u0163i c\u00e2nd vine st\u0103p\u00e2nul casei \u2013 sau seara, sau la miezul nop\u0163ii, sau la c\u00e2ntatul coco\u015fului, sau diminea\u0163a \u2013"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 nu cumva, venind pe nea\u015fteptate, s\u0103 v\u0103 g\u0103seasc\u0103 dormind!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ceea ce v\u0103 spun vou\u0103, spun tuturor: veghea\u0163i!"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uneltire \u00eempotriva lui Isus - Peste dou\u0103 zile era Pa\u015ftele \u015fi S\u0103rb\u0103toarea Azimelor. Conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi c\u0103rturarii c\u0103utau o modalitate prin care s\u0103-L aresteze pe Isus prin vicle\u015fug \u015fi s\u0103-L omoare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cens\u0103 ei ziceau: \u201eNu \u00een timpul s\u0103rb\u0103torii, ca nu cumva s\u0103 se fac\u0103 tulburare \u00een popor.\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ungerea lui Isus la Betania - \u00cen timp ce se afla \u00een Betania, lu\u00e2nd masa \u00een casa lui Simon, leprosul, a venit o femeie care avea un vas de alabastru, plin cu parfum de nard pur, foarte scump. Ea a spart vasul de alabastru \u015fi a turnat parfumul pe capul lui Isus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Unii au fost indigna\u0163i \u015fi au zis \u00eentre ei: \u201ePentru ce s-a f\u0103cut risipa aceasta de parfum?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci parfumul acesta s-ar fi putut vinde cu peste trei sute de denari, iar banii s\u0103 fie da\u0163i s\u0103racilor!\u201c \u015ei o mustrau pe femeie cu asprime."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Isus a zis: \u201eL\u0103sa\u0163i-o \u00een pace! De ce-i cauza\u0163i sup\u0103rare? Ea a f\u0103cut un lucru frumos fa\u0163\u0103 de Mine!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103ci pe s\u0103raci \u00eei ave\u0163i \u00eentotdeauna cu voi \u015fi pute\u0163i s\u0103 le face\u0163i bine oric\u00e2nd vre\u0163i, dar pe Mine nu M\u0103 ave\u0163i \u00eentotdeauna!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ea a f\u0103cut ce a putut: Mi-a uns trupul mai dinainte, \u00een vederea preg\u0103tirii Mele pentru \u00eengropare."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 oriunde va fi vestit\u0103 Evanghelia, \u00een toat\u0103 lumea, se va spune \u015fi ce a f\u0103cut aceast\u0103 femeie, \u00een amintirea ei.\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tr\u0103darea lui Iuda - Atunci Iuda Iscarioteanul, unul din cei doisprezece, s-a dus la conduc\u0103torii preo\u0163ilor ca s\u0103-L dea pe m\u00e2na lor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ei s-au bucurat c\u00e2nd au auzit aceasta \u015fi i-au promis c\u0103-i vor da bani. \u015ei el a \u00eenceput s\u0103 caute un prilej ca s\u0103-L dea pe m\u00e2na lor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Masa pascal\u0103 - \u00cen prima zi a S\u0103rb\u0103torii Azimelor, c\u00e2nd se jertfe\u015fte mielul de Pa\u015fte, ucenicii Lui L-au \u00eentrebat: \u2013 Unde vrei s\u0103 ne ducem s\u0103-\u0162i preg\u0103tim s\u0103 m\u0103n\u00e2nci mielul de Pa\u015fte?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "El i-a trimis pe doi dintre ucenicii Lui \u00een cetate \u015fi le-a zis: \u2013 Duce\u0163i-v\u0103 \u00een cetate \u015fi acolo v\u0103 va \u00eent\u00e2lni un om care duce un vas cu ap\u0103. Urma\u0163i-l,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015fi acolo unde va intra el, spune\u0163i st\u0103p\u00e2nului casei astfel: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torul \u00eentreab\u0103: \u00abUnde este camera Mea de oaspe\u0163i \u00een care urmeaz\u0103 s\u0103 m\u0103n\u00e2nc mielul de Pa\u015fte \u00eempreun\u0103 cu ucenicii Mei?\u00bb\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El v\u0103 va ar\u0103ta sus o camer\u0103 mare \u015fi gata aranjat\u0103. Acolo s\u0103 face\u0163i preg\u0103tirile pentru noi!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ucenicii au plecat, au ajuns \u00een cetate \u015fi au g\u0103sit totul a\u015fa cum le spusese Isus; \u015fi au preg\u0103tit mielul de Pa\u015fte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Descoperirea tr\u0103d\u0103torului - C\u00e2nd s-a \u00eenserat, Isus a venit \u00eempreun\u0103 cu cei doisprezece."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cen timp ce erau la mas\u0103 \u015fi m\u00e2ncau, Isus a zis: \u2013 Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 unul dintre voi, care m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u00eempreun\u0103 cu Mine, M\u0103 va tr\u0103da."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ei s-au \u00eentristat foarte tare \u015fi au \u00eenceput s\u0103-L \u00eentrebe, unul c\u00e2te unul: \u2013 Nu cumva sunt eu?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 Este unul din cei doisprezece, care pune m\u00e2na \u00een castron \u00eempreun\u0103 cu Mine."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Da, Fiul Omului Se duce dup\u0103 cum este scris cu privire la El, dar vai de omul acela prin care este tr\u0103dat Fiul Omului! Era mai bine pentru acel om dac\u0103 nu s-ar fi n\u0103scut!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cina Domnului - \u00cen timp ce m\u00e2ncau, Isus a luat o p\u00e2ine \u015fi, dup\u0103 ce a binecuv\u00e2ntat-o, a fr\u00e2nt-o \u015fi le-a dat-o ucenicilor, zic\u00e2nd: \u201eLua\u0163i! Acesta este trupul Meu.\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Apoi a luat un pahar \u015fi, dup\u0103 ce a adus mul\u0163umiri, l-a dat ucenicilor \u015fi to\u0163i au b\u0103ut din el."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u201eAcesta este s\u00e2ngele Meu, s\u00e2ngele leg\u0103m\u00e2ntului, care este v\u0103rsat pentru mul\u0163i."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nu voi mai bea din rodul vi\u0163ei p\u00e2n\u0103 \u00een ziua aceea c\u00e2nd \u00eel voi bea nou \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu.\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au c\u00e2ntat psalmii, s-au dus spre Muntele M\u0103slinilor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u2013 To\u0163i v\u0103 ve\u0163i poticni, pentru c\u0103 este scris: \u201eVoi lovi p\u0103storul, \u015fi oile vor fi risipite!\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dar dup\u0103 \u00eenvierea Mea voi merge \u00eenaintea voastr\u0103 \u00een Galileea."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Isus prezice lep\u0103darea lui Petru - Petru I-a r\u0103spuns: \u2013 Chiar dac\u0103 to\u0163i se vor poticni, eu nu m\u0103 voi poticni!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 Adev\u0103rat \u00ee\u0163i spun c\u0103 ast\u0103zi, \u00een noaptea aceasta, \u00eenainte de al doilea c\u00e2ntat al coco\u015fului, te vei lep\u0103da de Mine de trei ori!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dar Petru a r\u0103spuns \u015fi mai convins: \u2013 Chiar dac\u0103 ar trebui s\u0103 mor \u00eempreun\u0103 cu Tine, eu tot nu m\u0103 voi lep\u0103da de Tine! \u015ei to\u0163i au spus la fel."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ghetsimani - Apoi au venit \u00eentr-un loc numit Ghetsimani \u015fi Isus le-a zis ucenicilor S\u0103i: \u201eSta\u0163i jos aici, \u00een timp ce Eu m\u0103 rog!\u201c"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "I-a luat cu El pe Petru, pe Iacov \u015fi pe Ioan \u015fi a \u00eenceput s\u0103 fie nelini\u015ftit \u015fi s\u0103 se m\u00e2hneasc\u0103."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eSufletul Meu este cuprins de o \u00eentristare de moarte. R\u0103m\u00e2ne\u0163i aici \u015fi veghea\u0163i!\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S-a dep\u0103rtat pu\u0163in, a c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s-a rugat ca, dac\u0103 este posibil, s\u0103 treac\u0103 de la El ceasul acela."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "El zicea: \u201eAbba, Tat\u0103, la Tine toate lucrurile sunt posibile! \u00cendep\u0103rteaz\u0103 de la Mine paharul acesta! Totu\u015fi, nu cum vreau Eu, ci cum vrei Tu!\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Apoi a venit la ucenici, dar i-a g\u0103sit dormind. El i-a zis lui Petru: \u201eSimone, dormi?! N-ai putut veghea nici m\u0103car o or\u0103?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Veghea\u0163i \u015fi ruga\u0163i-v\u0103, ca s\u0103 nu c\u0103de\u0163i \u00een ispit\u0103! Duhul \u00eentr-adev\u0103r este doritor, dar carnea este neputincioas\u0103.\u201c"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "S-a \u00eendep\u0103rtat \u015fi s-a rugat din nou, spun\u00e2nd acelea\u015fi cuvinte."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A venit iar\u0103\u015fi la ucenici \u015fi i-a g\u0103sit dormind, pentru c\u0103 li se \u00eengreunaser\u0103 ochii de somn. Ei nu \u015ftiau ce s\u0103-I r\u0103spund\u0103."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "C\u00e2nd a venit a treia oar\u0103, le-a zis: \u201e\u00cenc\u0103 mai dormi\u0163i \u015fi v\u0103 odihni\u0163i? Destul! A sosit ceasul! Iat\u0103 c\u0103 Fiul Omului este tr\u0103dat \u00een m\u00e2inile p\u0103c\u0103to\u015filor."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Scula\u0163i-v\u0103! S\u0103 mergem! Iat\u0103 c\u0103 se apropie cel ce M\u0103 tr\u0103deaz\u0103!\u201c"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Arestarea lui Isus - \u015ei imediat, \u00een timp ce El \u00eenc\u0103 vorbea, a venit Iuda, unul din cei doisprezece, \u00eempreun\u0103 cu o mul\u0163ime de oameni cu s\u0103bii \u015fi ciomege, trimi\u015fi de conduc\u0103torii preo\u0163ilor, de c\u0103tre c\u0103rturari \u015fi de c\u0103tre b\u0103tr\u00e2ni."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Tr\u0103d\u0103torul le d\u0103duse urm\u0103torul semn: \u201eCel pe Care-L voi s\u0103ruta, Acela este! S\u0103-L aresta\u0163i \u015fi s\u0103-L lua\u0163i sub paz\u0103!\u201c"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "C\u00e2nd a venit, s-a \u00eendreptat imediat spre Isus \u015fi I-a zis: \u201eRabbi!\u201c \u015ei L-a s\u0103rutat."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Atunci ei au pus m\u00e2na pe Isus \u015fi L-au arestat."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Unul dintre cei ce st\u0103teau acolo a scos sabia \u015fi l-a lovit pe sclavul marelui preot, t\u0103indu-i o ureche."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u201eA\u0163i ie\u015fit s\u0103 M\u0103 prinde\u0163i cu s\u0103bii \u015fi ciomege, ca pe un t\u00e2lhar?"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00cen fiecare zi eram cu voi \u00een Templu \u015fi d\u0103deam \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103, dar nu M-a\u0163i arestat! \u00cens\u0103 fie ca Scripturile s\u0103 fie \u00eemplinite!\u201c"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "To\u0163i L-au p\u0103r\u0103sit \u015fi au fugit."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Un anumit t\u00e2n\u0103r, care purta peste trupul gol doar o p\u00e2nz\u0103 de in, \u00cel urma pe Isus. L-au prins \u015fi pe el,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "dar el \u015fi-a l\u0103sat p\u00e2nza de in \u015fi a fugit dezbr\u0103cat."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Isus \u00eenaintea Sinedriului - Pe Isus L-au dus la marele preot, iar acolo s-au adunat to\u0163i conduc\u0103torii preo\u0163ilor, b\u0103tr\u00e2nii \u015fi c\u0103rturarii."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Petru L-a urmat de la distan\u0163\u0103 p\u00e2n\u0103 \u00een curtea marelui preot. S-a a\u015fezat \u00eempreun\u0103 cu g\u0103rzile \u015fi se \u00eenc\u0103lzea la foc."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi \u00eentregul Sinedriu c\u0103utau vreo m\u0103rturie \u00eempotriva lui Isus, ca s\u0103-L condamne la moarte, dar n-au g\u0103sit,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "pentru c\u0103, de\u015fi mul\u0163i d\u0103deau m\u0103rturii false \u00eempotriva Lui, m\u0103rturiile lor nu se potriveau."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Unii s-au ridicat \u015fi au depus \u00eempotriva Lui o m\u0103rturie fals\u0103, spun\u00e2nd:"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u201eNoi L-am auzit zic\u00e2nd: \u00abEu voi d\u0103r\u00e2ma acest Templu, f\u0103cut de m\u00e2na omului, \u015fi \u00een trei zile voi construi un altul, care nu va fi f\u0103cut de m\u00e2na omului.\u00bb\u201c"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Dar nici m\u0103car \u00een privin\u0163a aceasta nu se potrivea m\u0103rturia lor."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Marele preot s-a ridicat, \u00een mijloc, \u015fi L-a \u00eentrebat pe Isus: \u2013 Nu r\u0103spunzi nimic la ce m\u0103rturisesc ace\u015ftia \u00eempotriva Ta?"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Dar El t\u0103cea \u015fi nu r\u0103spundea nimic. Marele preot L-a \u00eentrebat din nou: \u2013 E\u015fti Tu Cristosul, Fiul Celui Binecuv\u00e2ntat?"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Isus a r\u0103spuns: \u2013 Sunt. \u015ei \u00cel ve\u0163i vedea pe Fiul Omului \u015fez\u00e2nd la dreapta Puterii \u015fi venind cu norii cerului!"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Atunci marele preot \u015fi-a sf\u00e2\u015fiat hainele \u015fi a zis: \u2013 Ce nevoie mai avem de martori?!"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "A\u0163i auzit blasfemia! Ce p\u0103rere ave\u0163i? To\u0163i L-au condamnat consider\u00e2nd c\u0103 este vinovat \u015fi vrednic de moarte."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Unii au \u00eenceput s\u0103-L scuipe, s\u0103-I acopere fa\u0163a, s\u0103-L loveasc\u0103 \u015fi s\u0103-I zic\u0103: \u201eProfe\u0163e\u015fte!\u201c, iar g\u0103rzile L-au luat la palme."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Lep\u0103darea lui Petru - \u00cen timp ce Petru se afla jos, \u00een curte, a venit una dintre slujnicele marelui preot"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "\u015fi c\u00e2nd l-a v\u0103zut pe Petru \u00eenc\u0103lzindu-se la foc, s-a uitat la el \u015fi a zis: \u2013 \u015ei tu erai cu Isus nazarineanul!"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "\u00cens\u0103 el s-a lep\u0103dat zic\u00e2nd: \u2013 Nu \u015ftiu, nici nu \u00een\u0163eleg despre ce vorbe\u015fti! A ie\u015fit afar\u0103, \u00een fa\u0163a por\u0163ii, (\u015fi atunci a c\u00e2ntat coco\u015ful)."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Slujnica l-a v\u0103zut \u015fi a \u00eenceput din nou s\u0103 le spun\u0103 celor ce st\u0103teau acolo: \u201eAcesta este unul dintre ei!\u201c"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "\u00cens\u0103 el s-a lep\u0103dat din nou. Dup\u0103 pu\u0163in timp, cei ce st\u0103teau acolo i-au zis din nou lui Petru: \u2013 Cu siguran\u0163\u0103 e\u015fti unul dintre ei, c\u0103ci e\u015fti galileean!"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Dar el a \u00eenceput s\u0103 se blesteme \u015fi s\u0103 jure zic\u00e2nd: \u2013 Nu-L cunosc pe acest om despre care vorbi\u0163i!"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "\u015ei imediat a c\u00e2ntat coco\u015ful a doua oar\u0103. Atunci Petru \u015fi-a adus aminte cuv\u00e2ntul pe care i-l spusese Isus: \u201e\u00cenainte de al doilea c\u00e2ntat al coco\u015fului te vei lep\u0103da de Mine de trei ori!\u201c \u015ei a \u00eenceput s\u0103 pl\u00e2ng\u0103."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus \u00eenaintea lui Pilat - Dis-de-diminea\u0163\u0103, conduc\u0103torii preo\u0163ilor au \u0163inut imediat sfat \u00eempreun\u0103 cu b\u0103tr\u00e2nii, c\u0103rturarii Legii \u015fi \u00eentreg Sinedriul. L-au legat pe Isus, L-au dus \u015fi L-au dat pe m\u00e2na lui Pilat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pilat L-a \u00eentrebat: \u2013 E\u015fti Tu \u00cemp\u0103ratul iudeilor? Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Este a\u015fa cum spui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u00cel acuzau de multe lucruri."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pilat L-a \u00eentrebat din nou: \u2013 Nu r\u0103spunzi nimic? Uite de c\u00e2te lucruri Te acuz\u0103 ei!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar, spre mirarea lui Pilat, Isus n-a mai r\u0103spuns nimic."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pilat le elibera la fiecare s\u0103rb\u0103toare un prizonier pe care-l cereau ei."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Era unul numit Baraba, \u00eenchis \u00eempreun\u0103 cu r\u0103scula\u0163ii care s\u0103v\u00e2r\u015fiser\u0103 o crim\u0103 \u00een timpul r\u0103scoalei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mul\u0163imea a venit \u015fi a \u00eenceput s\u0103-i cear\u0103 lui Pilat s\u0103 fac\u0103 ceea ce f\u0103cea de obicei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pilat i-a \u00eentrebat: \u2013 Vre\u0163i s\u0103 vi-L eliberez pe \u00cemp\u0103ratul iudeilor?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci el \u00een\u0163elesese c\u0103 din invidie \u00cel d\u0103duser\u0103 conduc\u0103torii preo\u0163ilor pe m\u00e2na lui."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cens\u0103 conduc\u0103torii preo\u0163ilor au st\u00e2rnit mul\u0163imea s\u0103 cear\u0103 s\u0103 le elibereze mai bine pe Baraba."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pilat i-a \u00eentrebat iar\u0103\u015fi: \u2013 \u015ei atunci ce (dori\u0163i) s\u0103 fac cu (Cel pe Care-L numi\u0163i) \u00cemp\u0103ratul iudeilor?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ei au strigat din nou: \u2013 R\u0103stigne\u015fte-L!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pilat i-a \u00eentrebat: \u2013 Dar ce r\u0103u a f\u0103cut? \u00cens\u0103 ei strigau \u015fi mai tare: \u2013 R\u0103stigne\u015fte-L!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015ei astfel, Pilat, vr\u00e2nd s\u0103 fac\u0103 pe placul mul\u0163imii, le-a eliberat pe Baraba, iar pe Isus, dup\u0103 ce a pus s\u0103-L biciuiasc\u0103, L-a dat s\u0103 fie r\u0103stignit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Isus, batjocorit de solda\u0163i - Solda\u0163ii L-au dus \u00een curtea palatului, adic\u0103 \u00een pretoriu, \u015fi au chemat toat\u0103 cohorta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L-au \u00eembr\u0103cat cu o mantie purpurie, au \u00eempletit o coroan\u0103 de spini \u015fi I-au a\u015fezat-o pe cap."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015ei au \u00eenceput s\u0103-L salute zic\u00e2nd: \u201eSalutare, \u00cemp\u0103rate al iudeilor!\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ei \u00cel loveau peste cap cu o trestie, \u00cel scuipau \u015fi se puneau \u00een genunchi, \u00eenchin\u00e2ndu-I-se."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dup\u0103 ce \u015fi-au b\u0103tut joc de El astfel, L-au dezbr\u0103cat de mantia purpurie, L-au \u00eembr\u0103cat cu hainele Lui \u015fi L-au dus afar\u0103 s\u0103-L r\u0103stigneasc\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "R\u0103stignirea - Au obligat un trec\u0103tor, un om care venea de la c\u00e2mp, \u015fi anume pe Simon din Cirena, tat\u0103l lui Alexandru \u015fi al lui Rufus, s\u0103 duc\u0103 crucea lui Isus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L-au adus la locul numit Golgota, care tradus \u00eenseamn\u0103 \u201eLocul Craniului\u201c."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I-au dat s\u0103 bea vin amestecat cu smirn\u0103, dar El nu l-a luat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dup\u0103 ce L-au r\u0103stignit, \u015fi-au \u00eemp\u0103r\u0163it hainele Lui \u00eentre ei, tr\u0103g\u00e2nd la sor\u0163i pentru ele, ca s\u0103 \u015ftie cine ce s\u0103 ia."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Era ceasul al treilea c\u00e2nd L-au r\u0103stignit."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Au pus o inscrip\u0163ie cu urm\u0103toarea acuza\u0163ie \u00eempotriva Lui: \u201e\u00cemp\u0103ratul iudeilor\u201c."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Au r\u0103stignit cu El \u015fi doi t\u00e2lhari, unul la dreapta \u015fi unul la st\u00e2nga Lui."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "(Astfel a fost \u00eemplinit\u0103 Scriptura, care zice: \u201eA fost num\u0103rat al\u0103turi de cei nelegiui\u0163i.\u201c)"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Cei ce treceau pe acolo \u00cel insultau, d\u0103deau din cap \u015fi ziceau: \u201eHa! Tu, Cel Care d\u0103r\u00e2mi Templul \u015fi-l reconstruie\u015fti \u00een trei zile,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "salveaz\u0103-Te pe Tine \u00censu\u0163i \u015fi d\u0103-Te jos de pe cruce!\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tot a\u015fa \u00cel batjocoreau \u00eentre ei \u015fi conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u00eempreun\u0103 cu c\u0103rturarii, zic\u00e2nd: \u201ePe al\u0163ii i-a salvat, dar pe Sine \u00censu\u015fi nu Se poate salva!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00abCristosul\u00bb! \u00ab\u00cemp\u0103ratul lui Israel\u00bb! S\u0103 se coboare acum de pe cruce, ca s\u0103 vedem \u015fi s\u0103 credem!\u201c Cei care erau r\u0103stigni\u0163i \u00eempreun\u0103 cu El \u00cel batjocoreau \u015fi ei."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Moartea lui Isus - C\u00e2nd a venit ceasul al \u015faselea, s-a f\u0103cut \u00eentuneric peste toat\u0103 \u0163ara p\u00e2n\u0103 la ceasul al nou\u0103lea."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u015ei la ceasul al nou\u0103lea Isus a strigat cu glas tare: \u201eEloi, Eloi, lema sabactani?\u201c, care tradus \u00eenseamn\u0103 \u201eDumnezeul Meu, Dumnezeul Meu, de ce M-ai p\u0103r\u0103sit?\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Unii din cei ce st\u0103teau acolo L-au auzit \u015fi au zis: \u201eIat\u0103 c\u0103-l strig\u0103 pe Ilie!\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Cineva a alergat \u015fi a umplut un burete cu vin acru, l-a pus \u00eentr-o trestie \u015fi I l-a dat s\u0103-l bea, zic\u00e2nd: \u201eL\u0103sa\u0163i s\u0103 vedem dac\u0103 va veni Ilie s\u0103-L dea jos!\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Isus a scos un strig\u0103t puternic \u015fi \u015ei-a dat suflarea."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Atunci draperia Templului a fost despicat\u0103 \u00een dou\u0103, de sus p\u00e2n\u0103 jos."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "C\u00e2nd centurionul care se afla \u00een fa\u0163a lui Isus a v\u0103zut cum \u015ei-a dat suflarea, a zis: \u201e\u00centr-adev\u0103r, Omul Acesta era Fiul lui Dumnezeu!\u201c"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Acolo erau \u015fi ni\u015fte femei care priveau de departe. Printre ele erau \u015fi Maria Magdalena, Maria \u2013 mama lui Iacov cel t\u00e2n\u0103r \u015fi a lui Iose \u2013 \u015fi Salome,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "care \u00cel urmaser\u0103 pe Isus \u015fi-I slujiser\u0103 atunci c\u00e2nd se afla \u00een Galileea. \u015ei mai erau \u00eenc\u0103 multe altele care veniser\u0103 cu El la Ierusalim."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00cenmorm\u00e2ntarea lui Isus - C\u00e2nd s-a f\u0103cut deja sear\u0103, pentru c\u0103 era Ziua Preg\u0103tirii, adic\u0103 ziua de dinaintea Sabatului,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Iosif din Arimateea, un sfetnic distins din Sinedriu, care \u015fi el a\u015ftepta \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu, a \u00eendr\u0103znit s\u0103 se duc\u0103 la Pilat \u015fi s\u0103-i cear\u0103 trupul lui Isus."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Pilat s-a mirat c\u0103 murise deja \u015fi l-a chemat pe centurion ca s\u0103-l \u00eentrebe dac\u0103 a murit de mult timp."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "El s-a l\u0103murit de la centurion de lucrul aceasta \u015fi apoi i-a d\u0103ruit lui Iosif trupul lui Isus."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Iosif a cump\u0103rat o p\u00e2nz\u0103 de in, apoi I-a dat jos trupul, L-a \u00eenf\u0103\u015furat \u00een p\u00e2nza de in, L-a pus \u00eentr-un morm\u00e2nt s\u0103pat \u00een st\u00e2nc\u0103 \u015fi a rostogolit o piatr\u0103 la intrarea morm\u00e2ntului."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Maria Magdalena \u015fi Maria, mama lui Iose, au v\u0103zut unde fusese pus."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cenvierea lui Isus - Dup\u0103 ce a trecut Sabatul, Maria Magdalena, Maria \u2013 mama lui Iacov \u2013 \u015fi Salome au cump\u0103rat miresme, ca s\u0103 se duc\u0103 s\u0103-L ung\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei, \u00een prima zi dup\u0103 Sabat, foarte de diminea\u0163\u0103, \u00een timp ce r\u0103s\u0103rea soarele, s-au dus la morm\u00e2nt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ele \u00ee\u015fi ziceau una c\u0103tre alta: \u201eCine ne va rostogoli piatra de la intrarea morm\u00e2ntului?\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cens\u0103 c\u00e2nd s-au uitat, au v\u0103zut c\u0103 piatra, care era foarte mare, fusese rostogolit\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Intr\u00e2nd \u00een morm\u00e2nt, au v\u0103zut un t\u00e2n\u0103r \u00eembr\u0103cat \u00eentr-o rob\u0103 alb\u0103, \u015fez\u00e2nd \u00een partea dreapt\u0103, \u015fi s-au speriat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cens\u0103 el le-a zis: \u201eNu v\u0103 speria\u0163i! Voi \u00cel c\u0103uta\u0163i pe Isus din Nazaret, Cel Care a fost r\u0103stignit! A fost \u00eenviat; nu este aici! Iat\u0103 locul unde-L puseser\u0103!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar duce\u0163i-v\u0103 \u015fi spune\u0163i-le ucenicilor Lui \u015fi lui Petru c\u0103 El merge \u00eenaintea voastr\u0103 \u00een Galileea! Acolo \u00cel ve\u0163i vedea, a\u015fa cum v-a spus!\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ele au ie\u015fit afar\u0103 \u015fi au fugit de la morm\u00e2nt, c\u0103ci erau cuprinse de tremur \u015fi de uimire. \u015ei n-au spus nim\u0103nui nimic, fiindc\u0103 se temeau."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "(C\u00e2nd Isus a \u00eenviat, \u00een diminea\u0163a primei zile de dup\u0103 Sabat, S-a ar\u0103tat mai \u00eent\u00e2i Mariei Magdalena, din care scosese \u015fapte demoni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ea s-a dus \u015fi i-a anun\u0163at pe cei ce fuseser\u0103 \u00eempreun\u0103 cu El, care se t\u00e2nguiau \u015fi pl\u00e2ngeau."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dar c\u00e2nd ace\u015ftia au auzit c\u0103 tr\u0103ie\u015fte \u015fi c\u0103 fusese v\u0103zut de ea, n-au crezut."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, \u00een timp ce doi dintre ei se duceau pe jos la c\u00e2mp, li S-a ar\u0103tat sub o alt\u0103 \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ace\u015ftia s-au dus \u015fi i-au anun\u0163at pe ceilal\u0163i, dar nici pe ei nu i-au crezut."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mai t\u00e2rziu, li S-a ar\u0103tat celor unsprezece, \u00een timp ce st\u0103teau la mas\u0103. El i-a mustrat pentru necredin\u0163a \u015fi pentru inima lor \u00eempietrit\u0103, fiindc\u0103 nu i-au crezut pe cei care L-au v\u0103zut \u00eenviat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Apoi le-a zis: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u00een toat\u0103 lumea \u015fi vesti\u0163i Evanghelia la orice f\u0103ptur\u0103!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cel care va crede \u015fi va fi botezat, va fi m\u00e2ntuit, dar cel care nu va crede, va fi condamnat."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Semnele care-i vor \u00eenso\u0163i pe cei care cred sunt urm\u0103toarele: \u00een Numele Meu vor scoate demoni, vor vorbi \u00een limbi noi,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "vor lua \u00een m\u00e2ini \u015ferpi, iar dac\u0103 vor bea ceva aduc\u0103tor de moarte nu-i va v\u0103t\u0103ma deloc. De asemenea, \u00ee\u015fi vor pune m\u00e2inile peste cei bolnavi, iar ace\u015ftia se vor face bine.\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dup\u0103 ce le-a vorbit, Domnul Isus a fost luat \u00een cer \u015fi S-a a\u015fezat la dreapta lui Dumnezeu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ei s-au dus \u015fi au vestit pretutindeni, iar Domnul lucra \u00eempreun\u0103 cu ei \u015fi confirma Cuv\u00e2ntul prin semnele care-l \u00eenso\u0163eau.)"
                }
            }
        }
    }
}