{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "Matthew",
    "book_nr": "40",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cartea genealogiei lui Isus Cristos - Cartea genealogiei lui Isus Cristos, fiul lui David, fiul lui Avraam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lui Avraam i s-a n\u0103scut Isaac, lui Isaac i s-a n\u0103scut Iacov, lui Iacov i s-au n\u0103scut Iuda \u015fi fra\u0163ii acestuia,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "lui Iuda i s-au n\u0103scut Pere\u0163 \u015fi Zerah, mama lor fiind Tamar, lui Pere\u0163 i s-a n\u0103scut He\u0163ron, lui He\u0163ron i s-a n\u0103scut Ram,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "lui Ram i s-a n\u0103scut Aminadab, lui Aminadab i s-a n\u0103scut Nah\u015fon, lui Nah\u015fon i s-a n\u0103scut Salmon,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "lui Salmon i s-a n\u0103scut Boaz, mama acestuia fiind Rahab, lui Boaz i s-a n\u0103scut Obed, mama acestuia fiind Rut, lui Obed i s-a n\u0103scut I\u015fai,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "iar lui I\u015fai i s-a n\u0103scut regele David. Lui David i s-a n\u0103scut Solomon, a c\u0103rui mam\u0103 fusese \u00eenainte so\u0163ia lui Urie,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "lui Solomon i s-a n\u0103scut Roboam, lui Roboam i s-a n\u0103scut Abia, lui Abia i s-a n\u0103scut Asa,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "lui Asa i s-a n\u0103scut Ieho\u015fafat, lui Ieho\u015fafat i s-a n\u0103scut Iehoram, lui Iehoram i s-a n\u0103scut Uzia,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "lui Uzia i s-a n\u0103scut Iotam, lui Iotam i s-a n\u0103scut Ahaz, lui Ahaz i s-a n\u0103scut Ezechia,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "lui Ezechia i s-a n\u0103scut Manase, lui Manase i s-a n\u0103scut Amon, lui Amon i s-a n\u0103scut Iosia,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "iar lui Iosia i s-a n\u0103scut Iehonia \u015fi fra\u0163ii acestuia, pe vremea exilului \u00een Babilon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dup\u0103 exilul \u00een Babilon, lui Iehonia i s-a n\u0103scut \u015eealtiel, lui \u015eealtiel i s-a n\u0103scut Zerub-Babel,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "lui Zerub-Babel i s-a n\u0103scut Abiud, lui Abiud i s-a n\u0103scut Eliachim, lui Eliachim i s-a n\u0103scut Azor,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "lui Azor i s-a n\u0103scut \u0162adok, lui \u0162adok i s-a n\u0103scut Achim, lui Achim i s-a n\u0103scut Eliud,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "lui Eliud i s-a n\u0103scut Elazar, lui Elazar i s-a n\u0103scut Mattan, lui Mattan i s-a n\u0103scut Iacov,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "iar lui Iacov i s-a n\u0103scut Iosif, so\u0163ul Mariei, din care s-a n\u0103scut Isus, Cel Care este numit Cristos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A\u015fadar, de la Avraam p\u00e2n\u0103 la David sunt \u00een total paisprezece genera\u0163ii, de la David p\u00e2n\u0103 la exilul \u00een Babilon sunt paisprezece genera\u0163ii, iar de la exilul \u00een Babilon p\u00e2n\u0103 la Cristos sunt paisprezece genera\u0163ii."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Na\u015fterea lui Isus Cristos - Iat\u0103 \u00eens\u0103 cum a avut loc na\u015fterea lui Isus Cristos: Maria, mama Lui, era logodit\u0103 cu Iosif, dar \u00eenainte ca ei s\u0103 locuiasc\u0103 \u00eempreun\u0103, ea a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 de la Duhul Sf\u00e2nt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Iosif \u00eens\u0103, so\u0163ul ei, era un om drept \u015fi nu voia s-o fac\u0103 de ru\u015fine \u00eenaintea lumii. De aceea el \u015fi-a propus s-o p\u0103r\u0103seasc\u0103 pe ascuns."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar \u00een timp ce se g\u00e2ndea el la aceste lucruri, iat\u0103 c\u0103 un \u00eenger al Domnului i s-a ar\u0103tat \u00een vis \u015fi i-a zis: \u201eIosif, fiu al lui David, nu te teme s-o iei pe Maria de so\u0163ie, c\u0103ci ce s-a conceput \u00een ea este de la Duhul Sf\u00e2nt!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ea va na\u015fte un Fiu, C\u0103ruia \u00cei vei pune numele Isus, pentru c\u0103 El \u00ce\u015fi va m\u00e2ntui poporul de p\u0103catele lui!\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Toate acestea s-au \u00eent\u00e2mplat ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 ceea ce a spus Domnul prin profetul care zice:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201eIat\u0103, fecioara va r\u0103m\u00e2ne \u00eens\u0103rcinat\u0103, va na\u015fte un Fiu \u015fi \u00cei vor pune numele Emanuel\u201c, nume care, tradus, \u00eenseamn\u0103 \u201eDumnezeu este cu noi\u201c."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a trezit din somn, Iosif a f\u0103cut a\u015fa cum i-a poruncit \u00eengerul Domnului. A luat-o pe Maria de so\u0163ie,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "dar n-a cunoscut-o p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd ea nu a dat na\u015ftere unui Fiu. Iar el I-a pus numele Isus."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vizita magilor - Dup\u0103 ce s-a n\u0103scut Isus \u00een Betleemul Iudeii, \u00een zilele regelui Irod, iat\u0103 c\u0103 ni\u015fte magi din R\u0103s\u0103rit au venit la Ierusalim"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi au \u00eentrebat: \u201eUnde este \u00cemp\u0103ratul Care li s-a n\u0103scut de cur\u00e2nd iudeilor? C\u0103ci I-am v\u0103zut steaua \u00een R\u0103s\u0103rit \u015fi am venit s\u0103 ne \u00eenchin\u0103m Lui!\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Regele Irod s-a tulburat auzind acest lucru \u015fi, \u00eempreun\u0103 cu el, s-a tulburat tot Ierusalimul."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El i-a adunat pe to\u0163i preo\u0163ii conduc\u0103tori \u015fi pe to\u0163i c\u0103rturarii poporului \u015fi i-a \u00eentrebat unde urma s\u0103 se nasc\u0103 Cristosul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ei i-au r\u0103spuns: \u201e\u00cen Betleemul Iudeii, c\u0103ci iat\u0103 ce a fost scris prin profetul care zice:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00abDar tu, Betleeme, \u0163inut al lui Iuda, nu e\u015fti nicidecum cel mai ne\u00eensemnat dintre conduc\u0103torii lui Iuda, c\u0103ci din tine va ie\u015fi un Conduc\u0103tor Care va p\u0103stori poporul Meu, Israel!\u00bb\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci Irod i-a chemat \u00een ascuns pe magi \u015fi a aflat de la ei vremea c\u00e2nd ap\u0103ruse steaua."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Apoi i-a trimis la Betleem, spun\u00e2ndu-le: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u015fi cerceta\u0163i cu aten\u0163ie despre Copil, iar c\u00e2nd \u00cel ve\u0163i g\u0103si, anun\u0163a\u0163i-m\u0103 \u015fi pe mine, ca s\u0103 vin \u015fi eu s\u0103 m\u0103 \u00eenchin Lui!\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dup\u0103 ce l-au ascultat pe rege, magii au plecat. \u015ei iat\u0103 c\u0103 steaua pe care o v\u0103zuser\u0103 \u00een R\u0103s\u0103rit a mers \u00eenaintea lor p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd a ajuns \u015fi s-a oprit deasupra locului unde era Copilul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ei s-au bucurat nespus de mult la vederea stelei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd au intrat \u00een cas\u0103 \u015fi L-au v\u0103zut pe Copil \u00eempreun\u0103 cu Maria, mama Lui, s-au prosternat \u00eenchin\u00e2ndu-se \u00eenaintea Lui, \u015fi-au deschis cuferele cu comori \u015fi I-au oferit daruri: aur, t\u0103m\u00e2ie \u015fi smirn\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Apoi, fiind \u00een\u015ftiin\u0163a\u0163i de Dumnezeu \u00een vis s\u0103 nu se mai \u00eentoarc\u0103 pe la Irod, au pornit \u00eenapoi spre \u0163ara lor, pe un alt drum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fuga \u00een Egipt - Dup\u0103 ce au plecat ei, un \u00eenger al Domnului i s-a ar\u0103tat \u00een vis lui Iosif \u015fi i-a zis: \u201eScoal\u0103-te, ia Copilul \u015fi pe mama Lui \u015fi fugi \u00een Egipt! S\u0103 r\u0103m\u00e2i acolo p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd \u00ee\u0163i voi spune eu, c\u0103ci Irod va c\u0103uta Copilul ca s\u0103-L omoare!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iosif s-a sculat, a luat Copilul \u015fi pe mama Lui \u015fi a plecat \u00een timpul nop\u0163ii \u00een Egipt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "unde a r\u0103mas p\u00e2n\u0103 la moartea lui Irod, ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 ceea ce a spus Domnul prin profetul care zice: \u201eL-am chemat pe Fiul Meu din Egipt\u201c."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Irod s-a \u00eenfuriat foarte tare c\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 a fost \u00een\u015felat de magi \u015fi a trimis s\u0103 fie uci\u015fi to\u0163i b\u0103ie\u0163ii care erau \u00een Betleem \u015fi \u00een toate \u00eemprejurimile lui, de la v\u00e2rsta de doi ani \u00een jos, potrivit cu perioada pe care o aflase de la magi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Atunci s-a \u00eemplinit ceea ce a fost spus prin profetul Ieremia, care zice:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eUn \u0163ip\u0103t a fost auzit \u00een Rama, pl\u00e2nset \u015fi bocet mult: Rahela \u00ee\u015fi pl\u00e2nge copiii \u015fi nu vrea s\u0103 fie m\u00e2ng\u00e2iat\u0103, c\u0103ci ei nu mai sunt\u201c."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00centoarcerea \u00een Nazaret - Dup\u0103 ce a murit Irod, un \u00eenger al Domnului i s-a ar\u0103tat \u00een vis lui Iosif, \u00een Egipt,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015fi i-a zis: \u201eScoal\u0103-te, ia Copilul \u015fi pe mama Lui \u015fi du-te \u00een \u0163ara lui Israel, c\u0103ci cei ce c\u0103utau s\u0103 ia via\u0163a Copilului au murit!\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Iosif s-a sculat, a luat Copilul \u015fi pe mama Lui \u015fi a venit \u00een Israel."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar c\u00e2nd a auzit c\u0103 \u00een Iudeea domnea Arhelau \u00een locul tat\u0103lui s\u0103u Irod, Iosif s-a temut s\u0103 se duc\u0103 acolo \u015fi, fiind \u00een\u015ftiin\u0163at de Dumnezeu \u00een vis, a plecat \u00een \u0163inuturile Galileii."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S-a dus acolo \u015fi a locuit \u00eentr-o cetate numit\u0103 Nazaret, ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 ce a fost spus prin profe\u0163i, \u015fi anume c\u0103 El va fi numit nazarinean."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lucrarea lui Ioan Botez\u0103torul - \u00cen acele zile, Ioan Botez\u0103torul a venit \u00een pustia Iudeii \u015fi a \u00eenceput s\u0103 predice."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El spunea: \u201ePoc\u0103i\u0163i-v\u0103, pentru c\u0103 \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor este aproape!\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El este acela despre care s-a vorbit prin profetul Isaia care zice: \u201eUn glas strig\u0103 \u00een pustie: \u00abPreg\u0103ti\u0163i calea Domnului, netezi\u0163i-I c\u0103r\u0103rile!\u00bb\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ioan purta o hain\u0103 din p\u0103r de c\u0103mil\u0103, iar \u00een jurul mijlocului avea un br\u00e2u de piele. Hrana lui erau l\u0103custele \u015fi mierea s\u0103lbatic\u0103."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cei din Ierusalim, din toat\u0103 Iudeea \u015fi din toat\u0103 regiunea Iordanului au \u00eenceput s\u0103 vin\u0103 la el"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015fi, m\u0103rturisindu-\u015fi p\u0103catele, erau boteza\u0163i de el \u00een r\u00e2ul Iordan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar c\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 mul\u0163i farisei \u015fi saduchei vin la botezul lui, Ioan le-a zis: \u201ePui de vipere, cine v-a ar\u0103tat cum s\u0103 fugi\u0163i de pedeapsa care vine?!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Face\u0163i roade vrednice de poc\u0103in\u0163\u0103!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u0103 nu crede\u0163i c\u0103 pute\u0163i zice \u00een voi \u00een\u015fiv\u0103: \u00ab\u00cel avem ca tat\u0103 pe Avraam!\u00bb, c\u0103ci v\u0103 spun c\u0103 Dumnezeu poate s\u0103-i ridice lui Avraam copii chiar \u015fi din pietrele acestea!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Toporul este pus deja la r\u0103d\u0103cina copacilor! Prin urmare, orice pom care nu face roade bune este t\u0103iat \u015fi aruncat \u00een foc."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eu v\u0103 botez cu ap\u0103 spre poc\u0103in\u0163\u0103, dar dup\u0103 Mine vine Cel Ce este mai puternic dec\u00e2t mine, C\u0103ruia eu nu sunt vrednic s\u0103-I duc sandalele! El v\u0103 va boteza cu Duhul Sf\u00e2nt \u015fi cu foc."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El \u00ce\u015fi are \u00een m\u00e2n\u0103 furca de treierat; \u00ce\u015fi va cur\u0103\u0163i aria de treierat \u015fi \u00ce\u015fi va str\u00e2nge gr\u00e2ul \u00een hambar; pleava \u00eens\u0103 o va arde \u00eentr-un foc care nu se stinge\u201c."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Botezul lui Isus - Atunci Isus a venit din Galileea la Iordan, la Ioan, ca s\u0103 fie botezat de el."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Ioan \u00eencerca s\u0103-L opreasc\u0103 spun\u00e2nd: \u2013 Eu am nevoie s\u0103 fiu botezat de Tine, \u015fi Tu vii la mine?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Las\u0103 s\u0103 fie a\u015fa acum, c\u0103ci se cuvine s\u0103 \u00eemplinim tot ce este drept. Atunci Ioan a \u00eencuviin\u0163at."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Imediat dup\u0103 ce a fost botezat, Isus a ie\u015fit din ap\u0103. \u015ei iat\u0103 c\u0103 cerurile (\u00cei) erau deschise \u015fi L-a v\u0103zut pe Duhul lui Dumnezeu cobor\u00e2nd ca un porumbel \u015fi venind peste El."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei din ceruri s-a auzit un glas care zicea: \u201eAcesta este Fiul Meu preaiubit \u00een Care-Mi g\u0103sesc pl\u0103cerea!\u201c"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ispitirile lui Isus - Atunci Isus a fost dus de Duhul \u00een pustie, ca s\u0103 fie ispitit de diavolul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isus a postit timp de patruzeci de zile \u015fi patruzeci de nop\u0163i \u015fi apoi a fl\u0103m\u00e2nzit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atunci ispititorul s-a apropiat de El \u015fi I-a zis: \u2013 Dac\u0103 e\u015fti Fiul lui Dumnezeu, porunce\u015fte ca aceste pietre s\u0103 devin\u0103 p\u00e2ini!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Este scris: \u201eOmul nu tr\u0103ie\u015fte numai cu p\u00e2ine, ci cu orice cuv\u00e2nt care iese din gura lui Dumnezeu\u201c."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atunci diavolul L-a dus \u00een sf\u00e2nta cetate, L-a pus s\u0103 stea pe strea\u015fina Templului"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015fi I-a zis: \u2013 Dac\u0103 e\u015fti Fiul lui Dumnezeu, arunc\u0103-Te jos, c\u0103ci este scris: \u201eEl le va porunci \u00eengerilor S\u0103i cu privire la Tine\u201c \u015fi \u201eEi Te vor purta pe bra\u0163ele lor, ca nu cumva s\u0103-\u0162i love\u015fti piciorul de vreo piatr\u0103!\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 De asemenea este scris: \u201eS\u0103 nu-L ispite\u015fti pe Domnul, Dumnezeul t\u0103u!\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Diavolul L-a mai dus pe un munte foarte \u00eenalt \u015fi I-a ar\u0103tat toate regatele lumii \u015fi splendoarea lor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Apoi I-a zis: \u2013 Toate acestea \u0162i le voi da \u0162ie dac\u0103 te vei prosterna \u015fi mi te vei \u00eenchina."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Atunci Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Pleac\u0103, Satan, c\u0103ci este scris: \u201eDomnului, Dumnezeul t\u0103u, s\u0103 te \u00eenchini \u015fi numai Lui s\u0103-I sluje\u015fti!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci diavolul a plecat de la El. \u015ei iat\u0103 c\u0103 ni\u015fte \u00eengeri au venit s\u0103-I slujeasc\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cenceputul lucr\u0103rii lui Isus \u00een Galileea - C\u00e2nd a auzit Isus c\u0103 Ioan fusese \u00eenchis, a plecat \u00een Galileea."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A p\u0103r\u0103sit Nazaretul \u015fi S-a dus s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een Capernaum, l\u00e2ng\u0103 mare, \u00een \u0163inutul lui Zabulon \u015fi al lui Neftali,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 ce a fost spus prin profetul Isaia, care zice:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201e\u0162inut al lui Zabulon \u015fi \u0163inut al lui Neftali, calea spre mare, dincolo de Iordan, Galileea neamurilor!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Poporul care locuia \u00een \u00eentuneric a v\u0103zut o mare lumin\u0103! Peste cei ce locuiau \u00een \u0163ara umbrei mor\u0163ii a r\u0103s\u0103rit o lumin\u0103!\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De atunci \u00eencolo, Isus a \u00eenceput s\u0103 predice \u015fi s\u0103 zic\u0103: \u201ePoc\u0103i\u0163i-v\u0103, pentru c\u0103 \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor este aproape!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Chemarea primilor apostoli - \u00cen timp ce mergea pe malul M\u0103rii Galileii, Isus a v\u0103zut doi fra\u0163i, pe Simon, zis Petru, \u015fi pe Andrei, fratele lui, care aruncau un n\u0103vod \u00een mare, c\u0103ci erau pescari."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eVeni\u0163i dup\u0103 Mine \u015fi v\u0103 voi face pescari de oameni!\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ei \u015fi-au l\u0103sat imediat n\u0103voadele \u015fi L-au urmat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Merg\u00e2nd mai departe de acolo, El a v\u0103zut al\u0163i doi fra\u0163i: pe Iacov, fiul lui Zebedei, \u015fi pe Ioan, fratele lui, care erau \u00eentr-o barc\u0103 \u00eempreun\u0103 cu Zebedei, tat\u0103l lor, \u015fi \u00ee\u015fi c\u00e2rpeau n\u0103voadele. Isus i-a chemat,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "iar ei au l\u0103sat imediat barca \u015fi pe tat\u0103l lor \u015fi L-au urmat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isus vindec\u0103 bolnavii - Isus c\u0103l\u0103torea prin toat\u0103 Galileea, d\u00e2nd \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u00een sinagogile lor, predic\u00e2nd Evanghelia \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei \u015fi vindec\u00e2nd orice boal\u0103 \u015fi orice neputin\u0163\u0103 care erau \u00een popor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vestea despre El s-a r\u0103sp\u00e2ndit \u00een toat\u0103 Siria. Oamenii \u00eei aduceau la El pe to\u0163i cei ce sufereau de diferite boli sau dureri, pe cei demoniaci, pe cei epileptici \u015fi pe cei paraliza\u0163i, iar El \u00eei vindeca."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cel urmau mul\u0163imi mari de oameni din Galileea, din Decapolis, din Ierusalim, din Iudeea \u015fi de dincolo de Iordan."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Predica de pe Munte: Fericirile - C\u00e2nd a v\u0103zut Isus mul\u0163imile, a urcat pe munte \u015fi S-a a\u015fezat jos. Ucenicii S\u0103i au venit la El,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "iar El a \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103 \u015fi s\u0103-i \u00eenve\u0163e astfel:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eFerice de cei s\u0103raci \u00een duh, c\u0103ci a lor este \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ferice de cei \u00eendurera\u0163i, c\u0103ci ei vor fi m\u00e2ng\u00e2ia\u0163i!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ferice de cei bl\u00e2nzi, c\u0103ci ei vor mo\u015fteni p\u0103m\u00e2ntul!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ferice de cei fl\u0103m\u00e2nzi \u015fi \u00eenseta\u0163i dup\u0103 dreptate, c\u0103ci ei vor fi s\u0103tura\u0163i!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ferice de cei milostivi, c\u0103ci ei vor avea parte de mil\u0103!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ferice de cei cu inima curat\u0103, c\u0103ci ei \u00cel vor vedea pe Dumnezeu!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ferice de cei \u00eemp\u0103ciuitori, c\u0103ci ei vor fi numi\u0163i fii ai lui Dumnezeu!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ferice de cei persecuta\u0163i din pricina drept\u0103\u0163ii, c\u0103ci a lor este \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ferice de voi c\u00e2nd oamenii v\u0103 insult\u0103, v\u0103 persecut\u0103 \u015fi spun tot felul de lucruri rele, (min\u0163ind) \u00eempotriva voastr\u0103, din pricina Mea!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bucura\u0163i-v\u0103 \u015fi veseli\u0163i-v\u0103, pentru c\u0103 r\u0103splata voastr\u0103 este mare \u00een ceruri! C\u0103ci tot a\u015fa i-au persecutat \u015fi pe profe\u0163ii dinaintea voastr\u0103!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sarea p\u0103m\u00e2ntului \u015fi lumina lumii - Voi sunte\u0163i sarea p\u0103m\u00e2ntului. Dar dac\u0103 sarea \u00ee\u015fi pierde gustul, prin ce va fi f\u0103cut\u0103 din nou s\u0103rat\u0103?! Nu mai este bun\u0103 la nimic, dec\u00e2t s\u0103 fie aruncat\u0103 afar\u0103 \u015fi c\u0103lcat\u0103 \u00een picioare de oameni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Voi sunte\u0163i lumina lumii. O cetate a\u015fezat\u0103 pe un munte nu poate s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 ascuns\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015ei nimeni nu aprinde un felinar ca s\u0103-l pun\u0103 sub un oboroc, ci \u00eel pune pe un suport \u015fi astfel el lumineaz\u0103 tuturor celor din cas\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tot a\u015fa s\u0103 lumineze \u015fi lumina voastr\u0103 \u00eenaintea oamenilor, ca ei s\u0103 vad\u0103 faptele voastre bune \u015fi s\u0103-L sl\u0103veasc\u0103 pe Tat\u0103l vostru, Care este \u00een ceruri."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isus \u015fi \u00eemplinirea Legii - S\u0103 nu crede\u0163i c\u0103 am venit s\u0103 anulez Legea sau Profe\u0163ii! Nu am venit s\u0103 anulez, ci s\u0103 \u00eemplinesc."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u0103ci adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, at\u00e2ta vreme c\u00e2t nu vor trece cerul \u015fi p\u0103m\u00e2ntul, nici m\u0103car o iot\u0103 sau o parte a vreunei litere nu va fi \u00eenl\u0103turat\u0103 din Lege, \u00eenainte s\u0103 se \u00eent\u00e2mple toate lucrurile."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 oricine \u00eencalc\u0103 una din cele mai mici din aceste porunci \u015fi \u00eei \u00eenva\u0163\u0103 \u015fi pe al\u0163ii s\u0103 fac\u0103 la fel va fi numit cel mai mic \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor. Dar oricine le \u00eempline\u015fte \u015fi \u00eei \u00eenva\u0163\u0103 \u015fi pe al\u0163ii s\u0103 fac\u0103 la fel va fi numit mare \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u0103ci v\u0103 spun c\u0103, dac\u0103 dreptatea voastr\u0103 nu o \u00eentrece pe cea a c\u0103rturarilor \u015fi a fariseilor, cu nici un chip nu ve\u0163i intra \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Despre m\u00e2nie \u015fi ucidere - A\u0163i auzit c\u0103 li s-a zis celor din vechime: \u00abS\u0103 nu ucizi! Oricine ucide va c\u0103dea sub pedeapsa judec\u0103\u0163ii\u00bb."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar Eu v\u0103 spun c\u0103 oricine se m\u00e2nie pe fratele s\u0103u va c\u0103dea sub pedeapsa judec\u0103\u0163ii \u015fi oricine \u00eei va zice fratelui s\u0103u: \u00abProstule!\u00bb va c\u0103dea sub pedeapsa Sinedriului; iar cel ce-i va zice: \u00abNebunule!\u00bb va c\u0103dea sub pedeapsa focului Gheenei."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103, dac\u0103 \u00ee\u0163i aduci darul la altar \u015fi acolo \u00ee\u0163i aminte\u015fti c\u0103 fratele t\u0103u are ceva \u00eempotriva ta,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "las\u0103-\u0163i darul acolo, \u00eenaintea altarului, \u015fi du-te mai \u00eent\u00e2i s\u0103 te \u00eempaci cu fratele t\u0103u. Apoi vino \u015fi adu-\u0163i darul."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Caut\u0103 s\u0103 te \u00eempaci c\u00e2t mai repede cu acuzatorul t\u0103u, c\u00e2t\u0103 vreme e\u015fti cu el pe drum, ca nu cumva acuzatorul t\u0103u s\u0103 te dea pe m\u00e2na judec\u0103torului, judec\u0103torul s\u0103 te dea pe m\u00e2na temnicerului \u015fi s\u0103 fii aruncat \u00een \u00eenchisoare!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Adev\u0103rat \u00ee\u0163i spun c\u0103 nu vei ie\u015fi de acolo p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu vei fi pl\u0103tit \u015fi ultimul codrantes!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Despre adulter \u015fi divor\u0163 - A\u0163i auzit c\u0103 s-a zis: \u00abS\u0103 nu comi\u0163i adulter!\u00bb."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dar Eu v\u0103 spun c\u0103 oricine se uit\u0103 cu poft\u0103 la o femeie a \u015fi comis adulter cu ea \u00een inima lui."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Deci, dac\u0103 ochiul t\u0103u cel drept te face s\u0103 p\u0103c\u0103tuie\u015fti, scoate-l afar\u0103 \u015fi arunc\u0103-l, c\u0103ci este spre folosul t\u0103u s\u0103-\u0163i pierzi unul din m\u0103dulare, dec\u00e2t s\u0103-\u0163i fie aruncat \u00een Gheen\u0103 tot trupul."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Iar dac\u0103 m\u00e2na ta cea dreapt\u0103 te face s\u0103 p\u0103c\u0103tuie\u015fti, taie-o \u015fi arunc-o, c\u0103ci este spre folosul t\u0103u s\u0103-\u0163i pierzi unul din m\u0103dulare, dec\u00e2t s\u0103-\u0163i mearg\u0103 \u00een Gheen\u0103 tot trupul."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S-a mai zis: \u00abOricine divor\u0163eaz\u0103 de so\u0163ia lui s\u0103-i dea o carte de desp\u0103r\u0163ire\u00bb."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dar Eu v\u0103 spun c\u0103 oricine divor\u0163eaz\u0103 de so\u0163ia lui, \u00een afar\u0103 de cazul \u00een care este vorba de imoralitate, o \u00eempinge s\u0103 comit\u0103 adulter, iar cel ce se c\u0103s\u0103tore\u015fte cu o femeie divor\u0163at\u0103 comite \u015fi el adulter."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Despre jur\u0103minte - Din nou, a\u0163i auzit c\u0103 li s-a zis celor din vechime: \u00abS\u0103 nu juri fals, ci s\u0103 \u00eempline\u015fti fa\u0163\u0103 de Domnul jur\u0103mintele tale\u00bb."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dar Eu v\u0103 spun s\u0103 nu jura\u0163i deloc: nici pe cer, pentru c\u0103 este tronul lui Dumnezeu;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "nici pe p\u0103m\u00e2nt, pentru c\u0103 este a\u015fternutul picioarelor Lui; nici pe Ierusalim, pentru c\u0103 este cetatea marelui \u00cemp\u0103rat;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "s\u0103 nu juri nici m\u0103car pe capul t\u0103u, pentru c\u0103 nu po\u0163i face nici m\u0103car un fir de p\u0103r alb sau negru."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vorbirea voastr\u0103 s\u0103 fie astfel: \u00abDa\u00bb s\u0103 fie \u00abDa\u00bb \u015fi \u00abNu\u00bb s\u0103 fie \u00abNu\u00bb. Ce trece peste aceste cuvinte vine de la cel r\u0103u."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Despre r\u0103zbunare - A\u0163i auzit c\u0103 s-a zis: \u00abOchi pentru ochi \u015fi dinte pentru dinte\u00bb."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Dar Eu v\u0103 spun s\u0103 nu v\u0103 \u00eempotrivi\u0163i celui ce v\u0103 face r\u0103u. Ci aceluia care te love\u015fte peste obrazul drept, \u00eentoarce-i-l \u015fi pe cel\u0103lalt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Celui ce vrea s\u0103 te dea \u00een judecat\u0103 \u015fi s\u0103-\u0163i ia tunica, las\u0103-i \u015fi haina,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "iar dac\u0103 cineva te oblig\u0103 s\u0103 mergi cu el o mil\u0103, mergi cu el dou\u0103 mile."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Celui ce-\u0163i cere, d\u0103-i, iar pe cel ce vrea s\u0103 se \u00eemprumute de la tine s\u0103 nu-l refuzi."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Iubirea du\u015fmanilor - A\u0163i auzit c\u0103 s-a zis: \u00abS\u0103-l iube\u015fti pe semenul t\u0103u \u015fi s\u0103-l ur\u0103\u015fti pe du\u015fmanul t\u0103u\u00bb."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Dar Eu v\u0103 spun: iubi\u0163i-v\u0103 du\u015fmanii \u015fi ruga\u0163i-v\u0103 pentru cei ce v\u0103 persecut\u0103,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "ca s\u0103 fi\u0163i astfel fii ai Tat\u0103lui vostru, Care este \u00een ceruri! C\u0103ci El face s\u0103 r\u0103sar\u0103 soarele Lui \u015fi peste cei r\u0103i, \u015fi peste cei buni \u015fi trimite ploaie \u015fi peste cei drep\u0163i, \u015fi peste cei nedrep\u0163i."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Dac\u0103-i iubi\u0163i doar pe cei ce v\u0103 iubesc, ce r\u0103splat\u0103 ve\u0163i avea? Oare colectorii de taxe nu fac la fel?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 v\u0103 \u00eent\u00e2mpina\u0163i cu dragoste doar fra\u0163ii, ce lucru neobi\u015fnuit face\u0163i? Oare neamurile nu fac la fel?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Fi\u0163i deci des\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i, a\u015fa cum \u015fi Tat\u0103l vostru cel ceresc este des\u0103v\u00e2r\u015fit!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Despre milostenie - Lua\u0163i seama s\u0103 nu v\u0103 \u00eendeplini\u0163i dreptatea voastr\u0103 \u00eenaintea oamenilor, ca s\u0103 fi\u0163i v\u0103zu\u0163i de ei! Altminteri, nu ve\u0163i mai primi nicio r\u0103splat\u0103 de la Tat\u0103l vostru, Care este \u00een ceruri!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103, atunci c\u00e2nd faci milostenie, nu suna din tr\u00e2mbi\u0163\u0103 \u00eenaintea ta, cum fac ipocri\u0163ii \u00een sinagogi \u015fi pe str\u0103zi, ca s\u0103 fie sl\u0103vi\u0163i de oameni. Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 \u015fi-au primit r\u0103splata!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tu \u00eens\u0103 c\u00e2nd faci milostenie, s\u0103 nu \u015ftie st\u00e2nga ta ce face dreapta,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "pentru ca milostenia ta sa fie f\u0103cut\u0103 \u00een ascuns, iar Tat\u0103l t\u0103u, Care vede \u00een ascuns, \u00ee\u0163i va r\u0103spl\u0103ti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Despre rug\u0103ciune - Atunci c\u00e2nd v\u0103 ruga\u0163i, s\u0103 nu fi\u0163i ca ipocri\u0163ii, c\u0103ci lor le place s\u0103 se roage st\u00e2nd \u00een picioare \u00een sinagogi \u015fi la col\u0163urile str\u0103zilor, ca s\u0103 fie v\u0103zu\u0163i de oameni. Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 \u015fi-au primit r\u0103splata!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ci tu, c\u00e2nd te rogi, intr\u0103 \u00een camera ta, \u00eencuie u\u015fa dup\u0103 tine \u015fi roag\u0103-te Tat\u0103lui t\u0103u, Care este \u00een ascuns, iar Tat\u0103l t\u0103u, Care vede \u00een ascuns, \u00ee\u0163i va r\u0103spl\u0103ti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd v\u0103 ruga\u0163i, s\u0103 nu bolborosi\u0163i acelea\u015fi cuvinte, cum fac neamurile care cred c\u0103, dac\u0103 spun multe cuvinte, vor fi asculta\u0163i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Voi s\u0103 nu fi\u0163i ca ei, pentru c\u0103 Tat\u0103l vostru \u015ftie de ce anume ave\u0163i nevoie mai \u00eenainte ca voi s\u0103-I cere\u0163i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iat\u0103 deci cum trebuie s\u0103 v\u0103 ruga\u0163i: \u00abTat\u0103l nostru, Care e\u015fti \u00een ceruri, sfin\u0163easc\u0103-se Numele T\u0103u,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "vie \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Ta, fac\u0103-se voia Ta, precum \u00een cer, a\u015fa \u015fi pe p\u0103m\u00e2nt!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "P\u00e2inea noastr\u0103, cea de toate zilele, d\u0103-ne-o nou\u0103 ast\u0103zi!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei ne iart\u0103 nou\u0103 gre\u015felile noastre, precum \u015fi noi iert\u0103m celor ce ne gre\u015fesc!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei nu ne l\u0103sa s\u0103 c\u0103dem \u00een ispit\u0103, ci izb\u0103ve\u015fte-ne de cel r\u0103u! (C\u0103ci a Ta este \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia \u015fi puterea \u015fi slava, \u00een veci. Amin!)\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dac\u0103 le ierta\u0163i oamenilor gre\u015felile, \u015fi Tat\u0103l vostru cel ceresc vi le va ierta vou\u0103,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "dar dac\u0103 nu-i ierta\u0163i pe oameni, nici Tat\u0103l vostru nu v\u0103 va ierta gre\u015felile."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Despre post - Atunci c\u00e2nd posti\u0163i, s\u0103 nu afi\u015fa\u0163i ni\u015fte fe\u0163e posomor\u00e2te ca ipocri\u0163ii care \u00ee\u015fi ur\u00e2\u0163esc fe\u0163ele, ca s\u0103 le arate oamenilor c\u0103 postesc. Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 \u015fi-au luat r\u0103splata!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ci tu, c\u00e2nd poste\u015fti, unge-\u0163i capul \u015fi spal\u0103-\u0163i fa\u0163a,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ca s\u0103 nu te ar\u0103\u0163i oamenilor c\u0103 poste\u015fti, ci Tat\u0103lui t\u0103u, Care este \u00een ascuns, iar Tat\u0103l t\u0103u, Care vede \u00een ascuns, \u00ee\u0163i va r\u0103spl\u0103ti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Despre adev\u0103ratele comori - Nu v\u0103 aduna\u0163i comori pe p\u0103m\u00e2nt, unde le distrug moliile \u015fi rugina \u015fi unde le sap\u0103 \u015fi le fur\u0103 ho\u0163ii,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ci aduna\u0163i-v\u0103 comori \u00een cer, unde nu le distrug moliile \u015fi rugina \u015fi unde ho\u0163ii nu le sap\u0103, nici nu le fur\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u0103ci acolo unde este comoara ta, acolo va fi \u015fi inima ta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ochiul este felinarul trupului. Dac\u0103 ochiul t\u0103u este s\u0103n\u0103tos, tot trupul t\u0103u va fi plin de lumin\u0103,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "dar dac\u0103 ochiul t\u0103u este r\u0103u, atunci tot trupul t\u0103u va fi plin de \u00eentuneric. A\u015fadar, dac\u0103 lumina care este \u00een tine este \u00eentuneric, c\u00e2t de mare trebuie s\u0103 fie \u00eentunericul acesta!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nimeni nu poate sluji la doi st\u0103p\u00e2ni: c\u0103ci ori \u00eel va ur\u00ee pe unul \u015fi-l va iubi pe cel\u0103lalt, ori \u00eei va fi devotat unuia \u015fi-l va dispre\u0163ui pe cel\u0103lalt. Nu pute\u0163i sluji \u015fi lui Dumnezeu, \u015fi lui Mamona."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Despre \u00eengrijor\u0103ri - De aceea v\u0103 spun: nu v\u0103 \u00eengrijora\u0163i de via\u0163a voastr\u0103, g\u00e2ndindu-v\u0103 ce ve\u0163i m\u00e2nca sau ce ve\u0163i bea, nici de trupul vostru, g\u00e2ndindu-v\u0103 cu ce v\u0103 ve\u0163i \u00eembr\u0103ca! Oare nu este via\u0163a mai mult dec\u00e2t hrana \u015fi trupul mai mult dec\u00e2t \u00eembr\u0103c\u0103mintea?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Uita\u0163i-v\u0103 la p\u0103s\u0103rile cerului: ele nici nu seam\u0103n\u0103, nici nu secer\u0103 \u015fi nici nu adun\u0103 \u00een hambare. \u015ei totu\u015fi Tat\u0103l vostru cel ceresc le hr\u0103ne\u015fte. Oare nu sunte\u0163i voi cu mult mai valoro\u015fi dec\u00e2t ele?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015ei apoi, cine dintre voi, \u00eengrijor\u00e2ndu-se, poate s\u0103 adauge m\u0103car un cot la firul vie\u0163ii lui?!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015ei de ce v\u0103 \u00eengrijora\u0163i de \u00eembr\u0103c\u0103minte? Uita\u0163i-v\u0103 cu aten\u0163ie cum cresc crinii de pe c\u00e2mp: ei nici nu trudesc din greu, nici nu torc."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015ei totu\u015fi v\u0103 spun c\u0103 nici chiar Solomon, \u00een toat\u0103 gloria lui, nu s-a \u00eembr\u0103cat ca unul dintre ei!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Iar dac\u0103 Dumnezeu \u00eembrac\u0103 astfel iarba de pe c\u00e2mp, care ast\u0103zi este, dar m\u00e2ine va fi aruncat\u0103 \u00een cuptor, oare nu v\u0103 va \u00eembr\u0103ca El cu mult mai mult pe voi, pu\u0163in credincio\u015filor?!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A\u015fadar, s\u0103 nu v\u0103 \u00eengrijora\u0163i zic\u00e2nd: \u00abCe vom m\u00e2nca?\u00bb sau \u00abCe vom bea?\u00bb sau \u00abCu ce ne vom \u00eembr\u0103ca?\u00bb,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "c\u0103ci toate aceste lucruri neamurile le caut\u0103! Tat\u0103l vostru cel ceresc \u015ftie c\u0103 ave\u0163i nevoie de toate acestea."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "C\u0103uta\u0163i mai \u00eent\u00e2i \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia (lui Dumnezeu) \u015fi dreptatea Lui, \u015fi toate aceste lucruri vi se vor da pe deasupra."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Nu v\u0103 \u00eengrijora\u0163i deci de ziua de m\u00e2ine, c\u0103ci ziua de m\u00e2ine se va \u00eengrijora de ea \u00eens\u0103\u015fi. \u00cei este de ajuns zilei necazul ei."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paiul \u015fi b\u00e2rna - Nu judeca\u0163i, ca s\u0103 nu fi\u0163i judeca\u0163i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u0103ci cu ce judecat\u0103 judeca\u0163i, ve\u0163i fi judeca\u0163i, \u015fi cu ce m\u0103sur\u0103 m\u0103sura\u0163i, vi se va m\u0103sura."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De ce vezi tu paiul din ochiul fratelui t\u0103u \u015fi nu observi b\u00e2rna din ochiul t\u0103u?!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sau cum po\u0163i s\u0103-i spui fratelui t\u0103u: \u00abLas\u0103-m\u0103 s\u0103-\u0163i scot paiul din ochi!\u00bb, c\u00e2nd iat\u0103 c\u0103 tu ai o b\u00e2rn\u0103 \u00een ochiul t\u0103u?!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ipocritule! Scoate mai \u00eent\u00e2i b\u00e2rna din ochiul t\u0103u \u015fi atunci vei vedea clar s\u0103 sco\u0163i paiul din ochiul fratelui t\u0103u!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u0103 nu le da\u0163i c\u00e2inilor lucrurile sfinte \u015fi s\u0103 nu v\u0103 arunca\u0163i m\u0103rg\u0103ritarele \u00eenaintea porcilor, ca nu cumva porcii s\u0103 le calce \u00een picioare, \u015fi apoi c\u00e2inii s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 s\u0103 v\u0103 sf\u00e2\u015fie."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cere\u0163i, c\u0103uta\u0163i, bate\u0163i - Cere\u0163i \u015fi vi se va da; c\u0103uta\u0163i \u015fi ve\u0163i g\u0103si; bate\u0163i \u015fi vi se va deschide!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci oricine cere prime\u015fte; cel ce caut\u0103 g\u0103se\u015fte, iar celui ce bate i se va deschide."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cine este omul acela dintre voi, care, atunci c\u00e2nd fiul s\u0103u \u00eei cere o p\u00e2ine, s\u0103-i dea o piatr\u0103?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sau care, atunci c\u00e2nd acesta \u00eei cere un pe\u015fte, s\u0103-i dea un \u015farpe?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A\u015fadar, dac\u0103 voi, care sunte\u0163i r\u0103i, \u015fti\u0163i s\u0103 le da\u0163i daruri bune copiilor vo\u015ftri, cu c\u00e2t mai mult Tat\u0103l vostru, Care este \u00een ceruri, le va da lucruri bune celor ce I le cer!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tot ceea ce a\u0163i dori deci s\u0103 v\u0103 fac\u0103 vou\u0103 oamenii, face\u0163i-le \u015fi voi la fel! C\u0103ci \u00een aceasta sunt cuprinse\u0103 Legea \u015fi Profe\u0163ii."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Poarta \u00eengust\u0103 - Intra\u0163i pe poarta cea \u00eengust\u0103! C\u0103ci larg\u0103 este poarta, lat\u0103 este calea care duce la pieire \u015fi mul\u0163i sunt cei care intr\u0103 pe ea!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar str\u00e2mt\u0103 este poarta, \u00eengust\u0103 este calea care duce la via\u0163\u0103 \u015fi pu\u0163ini sunt cei care o g\u0103sesc."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u0103 recuno\u015fti \u201epomul\u201c dup\u0103 \u201eroade\u201c - P\u0103zi\u0163i-v\u0103 de profe\u0163ii fal\u015fi! Ei vin la voi \u00eembr\u0103ca\u0163i \u00een haine de oi, dar pe din\u0103untru sunt ni\u015fte lupi feroce."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cei ve\u0163i recunoa\u015fte dup\u0103 roadele lor. Culeg oare oamenii struguri din m\u0103r\u0103cini sau smochine din ciulini?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tot a\u015fa, orice pom bun face roade bune, dar orice pom stricat face roade stricate."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Un pom bun nu poate face roade stricate \u015fi un pom stricat nu poate face roade bune."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Orice pom care nu face roade bune este t\u0103iat \u015fi aruncat \u00een foc."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A\u015fadar, dup\u0103 roadele lor \u00eei ve\u0163i recunoa\u015fte."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nu oricine-Mi zice: \u00abDoamne, Doamne!\u00bb va intra \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor, ci doar acela care face voia Tat\u0103lui Meu, Care este \u00een ceruri."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mul\u0163i \u00cemi vor zice \u00een ziua aceea: \u00abDoamne, Doamne, n-am profe\u0163it noi \u00een Numele T\u0103u? N-am scos noi demoni \u00een Numele T\u0103u? N-am f\u0103cut noi multe minuni \u00een Numele T\u0103u?\u00bb"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Atunci le voi spune limpede: \u00abNiciodat\u0103 nu v-am cunoscut! Pleca\u0163i de la Mine, voi, cei ce s\u0103v\u00e2r\u015fi\u0163i f\u0103r\u0103delegea!\u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Casa zidit\u0103 pe st\u00e2nc\u0103 - De aceea oricine aude aceste cuvinte ale Mele \u015fi le \u00eempline\u015fte va fi asem\u0103nat cu un om \u00een\u0163elept, care \u015fi-a construit casa pe st\u00e2nc\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S-a rev\u0103rsat ploaia, au venit \u015fuvoaiele de ap\u0103, au suflat v\u00e2nturile \u015fi au izbit \u00een casa aceea, dar ea nu s-a pr\u0103bu\u015fit, pentru c\u0103 avea temelia pus\u0103 pe st\u00e2nc\u0103."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cens\u0103 oricine aude aceste cuvinte ale Mele \u015fi nu le pune \u00een practic\u0103 va fi asem\u0103nat cu un om nes\u0103buit, care \u015fi-a construit casa pe nisip."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S-a rev\u0103rsat ploaia, au venit \u015fuvoaiele de ap\u0103, au suflat v\u00e2nturile \u015fi au izbit \u00een casa aceea, \u015fi ea s-a pr\u0103bu\u015fit, iar pr\u0103bu\u015firea i-a fost mare.\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a terminat Isus de spus cuvintele acestea, mul\u0163imile au r\u0103mas uimite de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura Lui,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "c\u0103ci El \u00eei \u00eenv\u0103\u0163a ca Unul Care avea autoritate, nu cum \u00eei \u00eenv\u0103\u0163au c\u0103rturarii lor."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vindecarea unui bolnav de lepr\u0103 - C\u00e2nd a cobor\u00e2t Isus de pe munte, mul\u0163imile L-au urmat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 un lepros a venit la El, I s-a \u00eenchinat \u015fi I-a zis: \u2013 Doamne, dac\u0103 vrei, po\u0163i s\u0103 m\u0103 cur\u0103\u0163e\u015fti!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isus a \u00eentins m\u00e2na, l-a atins \u015fi i-a zis: \u2013 Da, vreau. Fii cur\u0103\u0163it! \u015ei imediat a fost cur\u0103\u0163it de lepra lui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 Vezi s\u0103 nu spui nim\u0103nui, ci du-te s\u0103 te ar\u0103\u0163i preotului \u015fi adu darul pe care l-a poruncit Moise, ca m\u0103rturie pentru ei!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Credin\u0163a centurionului - C\u00e2nd a intrat Isus \u00een Capernaum, a venit la El un centurion care L-a rugat"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015fi I-a zis astfel: \u2013 Doamne, slujitorul meu zace paralizat \u00een cas\u0103 \u015fi se chinuie cumplit!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 Voi veni \u015fi-l voi vindeca."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar centurionul a r\u0103spuns: \u2013 Doamne, nu sunt vrednic s\u0103 intri sub acoperi\u015ful meu, ci spune doar un cuv\u00e2nt \u015fi slujitorul meu va fi vindecat!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci \u015fi eu, la r\u00e2ndul meu, sunt un om sub autoritate \u015fi am \u015fi eu solda\u0163i \u00een subordinea mea. C\u00e2nd \u00eei spun unuia: \u201eDu-te!\u201c, el se duce, iar c\u00e2nd \u00eei spun altuia: \u201eVino!\u201c, el vine. De asemenea, c\u00e2nd \u00eei spun sclavului meu: \u201eF\u0103 cutare lucru!\u201c, el \u00eel face."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isus s-a mirat c\u00e2nd l-a auzit \u015fi le-a zis celor ce erau cu El: \u2013 Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nici chiar \u00een Israel n-am g\u0103sit pe cineva cu o credin\u0163\u0103 a\u015fa de mare!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei v\u0103 spun c\u0103 vor veni mul\u0163i de la r\u0103s\u0103rit \u015fi de la apus \u015fi se vor a\u015feza la mas\u0103 cu Avraam, Isaac \u015fi Iacov \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar fiii \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei vor fi arunca\u0163i \u00een \u00eentunericul de afar\u0103. Acolo va fi pl\u00e2nsul \u015fi scr\u00e2\u015fnirea din\u0163ilor!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Apoi Isus i-a zis centurionului: \u2013 Du-te! Fac\u0103-\u0163i-se dup\u0103 cum ai crezut! \u015ei slujitorul acestuia a fost vindecat chiar \u00een ceasul acela."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isus vindec\u0103 mai mul\u0163i bolnavi - Isus a intrat apoi \u00een casa lui Petru \u015fi a v\u0103zut-o pe soacra acestuia z\u0103c\u00e2nd la pat \u015fi av\u00e2nd febr\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El i-a atins m\u00e2na \u015fi febra a l\u0103sat-o, iar ea s-a ridicat \u015fi a \u00eenceput s\u0103-I slujeasc\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Seara, au adus la Isus mul\u0163i demoniaci, iar El a alungat duhurile prin cuv\u00e2ntul Lui \u015fi i-a vindecat pe to\u0163i bolnavii,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 ce a fost spus prin profetul Isaia, care zice: \u201eEl a luat asupra Lui neputin\u0163ele noastre \u015fi a purtat bolile noastre\u201c."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pre\u0163ul urm\u0103rii lui Isus - C\u00e2nd a v\u0103zut Isus mul\u0163imea din jurul Lui, le-a poruncit ucenicilor s\u0103 treac\u0103 de cealalt\u0103 parte a m\u0103rii."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Chiar atunci a venit la El un c\u0103rturar \u015fi I-a zis: \u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, Te voi urma oriunde vei merge!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Vulpile au vizuini \u015fi p\u0103s\u0103rile cerului au cuiburi, dar Fiul Omului nu are unde s\u0103-\u015ei odihneasc\u0103 capul."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Un altul dintre ucenicii S\u0103i I-a zis: \u2013 Doamne, d\u0103-mi voie mai \u00eent\u00e2i s\u0103 m\u0103 duc s\u0103-l \u00eenmorm\u00e2ntez pe tat\u0103l meu!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Urmeaz\u0103-M\u0103 \u015fi las\u0103 mor\u0163ii s\u0103-\u015fi \u00eengroape mor\u0163ii!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isus lini\u015fte\u015fte furtuna - Apoi S-a suit \u00een barc\u0103, iar ucenicii S\u0103i L-au urmat."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 pe mare s-a st\u00e2rnit deodat\u0103 o furtun\u0103 at\u00e2t de puternic\u0103, \u00eenc\u00e2t barca a fost acoperit\u0103 de valuri. Isus dormea."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ucenicii au venit la El \u015fi L-au trezit, spun\u00e2ndu-I: \u2013 Doamne, scap\u0103-ne, c\u0103ci pierim!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Isus le-a zis: \u2013 De ce sunte\u0163i at\u00e2t de frico\u015fi, pu\u0163in credincio\u015filor? Apoi s-a sculat, a mustrat v\u00e2nturile \u015fi marea \u015fi s-a f\u0103cut o lini\u015fte mare."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Oamenii au r\u0103mas uimi\u0163i \u015fi au zis: \u201eCe fel de Om este Acesta, de-L ascult\u0103 p\u00e2n\u0103 \u015fi v\u00e2nturile \u015fi marea?\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Isus vindec\u0103 doi gadareni demoniaci - C\u00e2nd a ajuns de cealalt\u0103 parte a m\u0103rii, \u00een \u0163inutul gadarenilor, L-au \u00eent\u00e2lnit doi demoniaci, care ie\u015feau din morminte. Erau at\u00e2t de cumpli\u0163i, \u00eenc\u00e2t nimeni nu putea s\u0103 treac\u0103 pe drumul acela."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 ei au \u00eenceput s\u0103 strige: \u2013 Ce avem noi de-a face cu Tine, Fiule al lui Dumnezeu? Ai venit aici s\u0103 ne chinui \u00eenainte de vreme?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ceva mai departe de ei, p\u0103\u015ftea o turm\u0103 mare de porci."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Demonii L-au rugat: \u2013 Dac\u0103 ne sco\u0163i afar\u0103, trimite-ne \u00een turma aceea de porci!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "El le-a zis: \u2013 Duce\u0163i-v\u0103. Ei au ie\u015fit afar\u0103 \u015fi au intrat \u00een porci. \u015ei deodat\u0103 \u00eentreaga turm\u0103 s-a repezit pe r\u00e2p\u0103 \u00een jos, \u00een ap\u0103, \u015fi s-a \u00eenecat."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Porcarii au fugit, s-au dus \u00een cetate \u015fi au povestit totul, inclusiv ceea ce s-a \u00eent\u00e2mplat cu cei demoniaci."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 to\u0163i cei din cetate au ie\u015fit s\u0103-L \u00eent\u00e2lneasc\u0103 pe Isus. C\u00e2nd L-au v\u0103zut, L-au rugat s\u0103 plece din regiunea lor."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vindecarea unui paralitic - Atunci Isus S-a suit \u00een barc\u0103, a traversat \u00eenapoi marea \u015fi S-a dus \u00een cetatea Lui."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 ni\u015fte oameni au adus la El un paralitic \u00eentins pe un pat. C\u00e2nd le-a v\u0103zut Isus credin\u0163a, i-a zis paraliticului: \u201e\u00cendr\u0103zne\u015fte, fiule! P\u0103catele \u00ee\u0163i sunt iertate!\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atunci unii c\u0103rturari \u015fi-au zis \u00een ei \u00een\u015fi\u015fi: \u201eAcest Om blasfemiaz\u0103!\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isus \u00eens\u0103, cunosc\u00e2ndu-le g\u00e2ndurile, a zis: \u201eDe ce g\u00e2ndi\u0163i lucruri rele \u00een inimile voastre?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci ce este mai u\u015for a spune: \u00abP\u0103catele \u00ee\u0163i sunt iertate!\u00bb sau a spune: \u00abRidic\u0103-te \u015fi umbl\u0103!\u00bb?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dar ca s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 Fiul Omului are pe p\u0103m\u00e2nt autoritatea de a ierta p\u0103catele ...\u201c, \u015fi atunci i-a zis paraliticului: \u201eRidic\u0103-te, ia-\u0163i patul \u015fi du-te acas\u0103!\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei el s-a ridicat \u015fi s-a dus acas\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mul\u0163imile s-au \u00eenfrico\u015fat c\u00e2nd au v\u0103zut lucrul acesta \u015fi L-au sl\u0103vit pe Dumnezeu, Cel Care a le-dat oamenilor o astfel de autoritate."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Chemarea lui Matei; Isus st\u0103 la mas\u0103 cu \u201ep\u0103c\u0103to\u015fii\u201c - Plec\u00e2nd mai departe de acolo, Isus a v\u0103zut un om, numit Matei, \u015fez\u00e2nd la masa unde se colectau taxele \u015fi i-a zis: \u201eUrmeaz\u0103-M\u0103!\u201c. El s-a ridicat \u015fi L-a urmat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cen timp ce Isus st\u0103tea la mas\u0103 \u00een casa lui Matei, iat\u0103 c\u0103 mul\u0163i colectori de taxe \u015fi p\u0103c\u0103to\u015fi au venit s\u0103 ia masa \u00eempreun\u0103 cu El \u015fi cu ucenicii S\u0103i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd au v\u0103zut fariseii lucrul acesta, i-au \u00eentrebat pe ucenicii lui Isus: \u2013 De ce m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torul vostru cu colectorii de taxe \u015fi cu p\u0103c\u0103to\u015fii?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Isus i-a auzit \u015fi le-a zis: \u2013 Nu cei s\u0103n\u0103to\u015fi au nevoie de doctor, ci cei bolnavi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Duce\u0163i-v\u0103 s\u0103 \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i ce \u00eenseamn\u0103: \u201eMil\u0103 doresc, nu jertf\u0103!\u201c C\u0103ci Eu n-am venit s\u0103-i chem pe cei drep\u0163i, ci pe cei p\u0103c\u0103to\u015fi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00centrebarea ucenicilor lui Ioan despre post - Atunci ucenicii lui Ioan au venit la El \u015fi L-au \u00eentrebat: \u2013 De ce noi \u015fi fariseii postim des, iar ucenicii T\u0103i nu postesc deloc?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Se pot jeli nunta\u015fii at\u00e2ta vreme c\u00e2t mirele este cu ei? Vor veni \u00eens\u0103 zilele c\u00e2nd mirele va fi luat de la ei \u015fi atunci vor posti."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nimeni nu pune o bucat\u0103 de p\u00e2nz\u0103 nou\u0103 la o hain\u0103 veche, c\u0103ci peticul se va desprinde din hain\u0103 \u015fi ruptura se va face mai mare."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei nimeni nu pune vinul nou \u00een burdufuri vechi. Dac\u0103 face a\u015fa, burdufurile se vor cr\u0103pa, vinul se va v\u0103rsa \u015fi burdufurile vor fi distruse. Ci vinul nou se pune \u00een burdufuri noi \u015fi astfel se p\u0103streaz\u0103 am\u00e2ndou\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vindecarea unei femei \u015fi \u00eenvierea unei feti\u0163e - \u00cen timp ce Isus spunea aceste lucruri, a venit unul dintre conduc\u0103torii sinagogii, I s-a \u00eenchinat \u015fi I-a zis: \u201eFiica mea tocmai a murit, dar vino \u015fi pune-\u0162i m\u00e2na peste ea \u015fi va tr\u0103i!\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isus S-a ridicat \u015fi a plecat \u00een urma lui \u00eempreun\u0103 cu ucenicii S\u0103i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 o femeie, care de doisprezece ani avea o scurgere de s\u00e2nge, a venit prin spate \u015fi s-a atins de marginea hainei Lui."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u0103ci \u00ee\u015fi zicea: \u201eDac\u0103 a\u015f putea m\u0103car s\u0103 m\u0103 ating de haina Lui, voi fi vindecat\u0103!\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isus S-a \u00eentors \u015fi a v\u0103zut-o. El i-a zis: \u201e\u00cendr\u0103zne\u015fte, fiic\u0103! Credin\u0163a ta te-a vindecat!\u201c \u015ei femeia a fost vindecat\u0103 chiar \u00een ceasul acela."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u00e2nd a ajuns Isus \u00een casa conduc\u0103torului sinagogii \u015fi i-a v\u0103zut pe cei ce c\u00e2ntau de jale la fluier \u015fi mul\u0163imea tulburat\u0103,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "le-a zis: \u201ePleca\u0163i, pentru c\u0103 feti\u0163a n-a murit, ci doarme!\u201c Ei \u00eens\u0103 r\u00e2deau de El."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dup\u0103 ce mul\u0163imea a fost scoas\u0103 afar\u0103, Isus a intrat \u00een\u0103untru, a luat-o pe feti\u0163\u0103 de m\u00e2n\u0103 \u015fi ea s-a ridicat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vestea despre aceast\u0103 \u00eent\u00e2mplare s-a r\u0103sp\u00e2ndit \u00een tot \u0163inutul acela."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vindecarea a doi orbi \u015fi a unui mut - C\u00e2nd a plecat de acolo, s-au luat dup\u0103 El doi orbi care strigau \u015fi ziceau: \u2013 Ai mil\u0103 de noi, Fiul lui David!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a intrat Isus \u00een cas\u0103, orbii s-au apropiat de El, iar El i-a \u00eentrebat: \u2013 Crede\u0163i c\u0103 pot face lucrul acesta? \u2013 Da, Doamne, I-au r\u0103spuns ei."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Atunci El le-a atins ochii \u015fi le-a zis: \u2013 S\u0103 vi se fac\u0103 dup\u0103 credin\u0163a voastr\u0103!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015ei ochii lor au fost deschi\u015fi. Isus le-a atras aten\u0163ia \u015fi le-a zis: \u2013 Vede\u0163i s\u0103 nu \u015ftie nimeni!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dar ei au ie\u015fit \u015fi au r\u0103sp\u00e2ndit vestea despre El \u00een tot \u0163inutul acela."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cen timp ce plecau ei, iat\u0103 c\u0103 au adus la Isus un om mut, care era demoniac."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a fost scos demonul din el, mutul a \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103. Mul\u0163imile se mirau \u015fi ziceau: \u201eNiciodat\u0103 nu s-a mai v\u0103zut a\u015fa ceva \u00een Israel!\u201c"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00cens\u0103 fariseii ziceau: \u201eEl scoate demonii cu ajutorul conduc\u0103torului demonilor!\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Lucr\u0103tori pu\u0163ini pentru un seceri\u015f at\u00e2t de mare - Isus c\u0103l\u0103torea prin toate cet\u0103\u0163ile \u015fi satele, d\u00e2nd \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u00een sinagogile lor, predic\u00e2nd Evanghelia \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei \u015fi vindec\u00e2nd orice boal\u0103 \u015fi orice neputin\u0163\u0103."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut El mul\u0163imile, I s-a f\u0103cut mil\u0103 de ele, pentru c\u0103 erau nec\u0103jite \u015fi neajutorate ca ni\u015fte oi care nu au p\u0103stor."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Atunci le-a zis ucenicilor S\u0103i: \u201eSeceri\u015ful este mare, dar lucr\u0103torii sunt pu\u0163ini!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ruga\u0163i-L deci pe Domnul seceri\u015fului s\u0103 trimit\u0103 lucr\u0103tori la seceri\u015ful S\u0103u!\u201c"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Trimiterea celor doisprezece - Isus i-a chemat la El pe cei doisprezece ucenici ai S\u0103i \u015fi le-a dat autoritate s\u0103 scoat\u0103 afar\u0103 duhurile necurate \u015fi s\u0103 vindece orice boal\u0103 \u015fi orice neputin\u0163\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iat\u0103 care sunt numele celor doisprezece apostoli: cel dint\u00e2i, Simon, care este numit Petru, \u015fi Andrei, fratele lui; Iacov, fiul lui Zebedei, \u015fi Ioan, fratele lui;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Filip \u015fi Bartolomeu; Toma \u015fi Matei, colectorul de taxe; Iacov, fiul lui Alfeu, \u015fi Tadeu;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Simon, zelotul, \u015fi Iuda Iscarioteanul, cel care L-a tr\u0103dat pe Isus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pe ace\u015ftia doisprezece i-a trimis Isus, poruncindu-le urm\u0103toarele: \u201eS\u0103 nu merge\u0163i printre neamuri \u015fi s\u0103 nu intra\u0163i \u00een vreo cetate de-a samaritenilor,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ci merge\u0163i, mai degrab\u0103, la oile pierdute ale casei lui Israel!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iar \u00een timp ce merge\u0163i, vesti\u0163i \u015fi zice\u0163i: \u00ab\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor este aproape!\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vindeca\u0163i-i pe cei bolnavi, \u00eenvia\u0163i-i pe cei mor\u0163i, cur\u0103\u0163i\u0163i-i pe cei lepro\u015fi, scoate\u0163i afar\u0103 demonii! F\u0103r\u0103 plat\u0103 a\u0163i primit, f\u0103r\u0103 plat\u0103 s\u0103 da\u0163i!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u0103 nu lua\u0163i nici aur, nici argint, nici aram\u0103 \u00een br\u00e2iele voastre,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "nici traist\u0103 de c\u0103l\u0103torie, nici dou\u0103 tunici, nici sandale \u015fi nici toiag, c\u0103ci vrednic este lucr\u0103torul de hrana lui!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen orice cetate sau sat intra\u0163i, interesa\u0163i-v\u0103 cine de acolo este vrednic \u015fi r\u0103m\u00e2ne\u0163i la el p\u00e2n\u0103 ve\u0163i pleca."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "La intrarea voastr\u0103 \u00een cas\u0103, saluta\u0163i-l!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dac\u0103 familia aceea este vrednic\u0103, pacea voastr\u0103 s\u0103 vin\u0103 peste ea, dar dac\u0103 nu este vrednic\u0103, pacea voastr\u0103 s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la voi!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva nu v\u0103 va primi, nici nu va asculta cuvintele voastre, scutura\u0163i-v\u0103 praful de pe picioare c\u00e2nd ie\u015fi\u0163i din casa sau din cetatea aceea!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, \u00een Ziua Judec\u0103\u0163ii, va fi mai u\u015for pentru \u0163inutul Sodomei \u015fi al Gomorei dec\u00e2t pentru cetatea aceea!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ucenicii vor fi persecuta\u0163i - Iat\u0103, Eu v\u0103 trimit ca pe ni\u015fte oi \u00een mijlocul lupilor! Fi\u0163i deci \u00een\u0163elep\u0163i ca \u015ferpii \u015fi f\u0103r\u0103 pat\u0103 ca porumbeii."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u0103zi\u0163i-v\u0103 de oameni, pentru c\u0103 v\u0103 vor da pe m\u00e2na sinedriilor \u015fi v\u0103 vor biciui \u00een sinagogile lor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Din pricina Mea ve\u0163i fi du\u015fi \u00eenaintea guvernatorilor \u015fi \u00eenaintea regilor, ca s\u0103 sluji\u0163i drept m\u0103rturie pentru ei \u015fi pentru neamuri."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dar c\u00e2nd v\u0103 vor da pe m\u00e2na lor, s\u0103 nu v\u0103 \u00eengrijora\u0163i cu privire la cum sau ce ve\u0163i spune, pentru c\u0103 ce va trebui s\u0103 spune\u0163i v\u0103 va fi dat chiar \u00een ceasul acela!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u0103ci nu voi sunte\u0163i cei care ve\u0163i vorbi, ci Duhul Tat\u0103lui vostru este Cel Care va vorbi prin voi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fratele \u00eel va tr\u0103da \u015fi-l va da la moarte pe fratele s\u0103u, iar tat\u0103l, pe copilul s\u0103u; copiii se vor ridica \u00eempotriva p\u0103rin\u0163ilor \u015fi-i vor da la moarte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ve\u0163i fi ur\u00e2\u0163i de to\u0163i din pricina Numelui Meu, dar cel ce va r\u0103bda p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit va fi m\u00e2ntuit."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u00e2nd v\u0103 vor persecuta \u00eentr-o cetate, s\u0103 fugi\u0163i \u00een alta! Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nu ve\u0163i termina de str\u0103b\u0103tut cet\u0103\u0163ile lui Israel \u00eenainte s\u0103 vin\u0103 Fiul Omului!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Un ucenic nu este mai presus de \u00eenv\u0103\u0163\u0103torul s\u0103u \u015fi un sclav nu este mai presus de st\u0103p\u00e2nul s\u0103u."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cei este de ajuns ucenicului s\u0103 fie ca \u00eenv\u0103\u0163\u0103torul s\u0103u \u015fi sclavului \u2013 ca st\u0103p\u00e2nul s\u0103u. Dac\u0103 pe st\u0103p\u00e2nul casei l-au numit \u00abBeelzebul\u00bb, cu c\u00e2t mai mult \u00eei vor numi a\u015fa pe cei din casa Lui!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Team\u0103 de Dumnezeu, nu de oameni - A\u015fadar, s\u0103 nu v\u0103 teme\u0163i de ei! C\u0103ci nu este nimic acoperit, care nu va fi descoperit, \u015fi nimic ascuns, care nu va fi f\u0103cut cunoscut!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ceea ce v\u0103 spun Eu la \u00eentuneric voi s\u0103 spune\u0163i la lumin\u0103 \u015fi ceea ce auzi\u0163i \u015foptindu-se la urechile voastre s\u0103 vesti\u0163i de pe acoperi\u015furile caselor!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nu v\u0103 teme\u0163i de cei ce omoar\u0103 trupul, dar care nu pot omor\u00ee sufletul! Ci teme\u0163i-v\u0103 mai degrab\u0103 de Cel Ce poate s\u0103 distrug\u0103 \u015fi sufletul, \u015fi trupul, \u00een Gheen\u0103."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nu se v\u00e2nd oare dou\u0103 vr\u0103bii pe un assarion? \u015ei totu\u015fi, nici m\u0103car una dintre ele nu cade la p\u0103m\u00e2nt f\u0103r\u0103 voia Tat\u0103lui vostru!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u00e2t despre voi, chiar \u015fi firele de p\u0103r din cap, toate v\u0103 sunt num\u0103rate!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Deci nu v\u0103 teme\u0163i! Voi sunte\u0163i mai valoro\u015fi dec\u00e2t multe vr\u0103bii!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A\u015fadar, pe oricine M\u0103 va m\u0103rturisi \u00een fa\u0163a oamenilor \u00eel voi m\u0103rturisi \u015fi Eu \u00eenaintea Tat\u0103lui Meu, Care este \u00een ceruri."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cens\u0103 de oricine se va lep\u0103da de Mine \u00een fa\u0163a oamenilor m\u0103 voi lep\u0103da \u015fi Eu \u00eenaintea Tat\u0103lui Meu, Care este \u00een ceruri."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Costul uceniciei - S\u0103 nu crede\u0163i c\u0103 am venit s\u0103 aduc pacea pe p\u0103m\u00e2nt; n-am venit s\u0103 aduc pacea, ci sabia."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "C\u0103ci am venit s\u0103-i \u00eentorc \u00abpe fiu \u00eempotriva tat\u0103lui s\u0103u, pe fiic\u0103 \u00eempotriva mamei ei \u015fi pe nor\u0103 \u00eempotriva soacrei sale,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "a\u015fa \u00eenc\u00e2t du\u015fmanii unui om vor fi chiar cei din familia lui\u00bb."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Cel ce iube\u015fte pe tat\u0103 sau pe mam\u0103 mai mult dec\u00e2t pe Mine, nu este vrednic de Mine, \u015fi cel ce iube\u015fte pe fiu sau pe fiic\u0103 mai mult dec\u00e2t pe Mine, nu este vrednic de Mine."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Oricine nu-\u015fi ia crucea \u015fi nu M\u0103 urmeaz\u0103, nu este vrednic de Mine."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Cel ce-\u015fi va g\u0103si via\u0163a, o va pierde, dar cel ce-\u015fi va pierde via\u0163a de dragul Meu, o va g\u0103si."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "R\u0103spl\u0103tiri - Cel ce v\u0103 prime\u015fte pe voi M\u0103 prime\u015fte pe Mine, iar cel ce M\u0103 prime\u015fte pe Mine \u00cel prime\u015fte, de fapt, pe Cel Ce M-a trimis pe Mine."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Cel ce prime\u015fte un profet, \u00een numele unui profet, va primi r\u0103splata unui profet, iar cel ce prime\u015fte un om drept, \u00een numele unui om drept, va primi r\u0103splata unui om drept."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u015ei oricine-i va da chiar \u015fi un pahar cu ap\u0103 rece unuia dintre ace\u015fti micu\u0163i, \u00een numele unui ucenic, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nu-\u015fi va pierde r\u0103splata.\u201c"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus \u015fi Ioan Botez\u0103torul - Dup\u0103 ce a terminat de dat porunci celor doisprezece ucenici ai S\u0103i, Isus a plecat de acolo ca s\u0103 dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 \u015fi s\u0103 predice \u00een cet\u0103\u0163ile lor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ioan a auzit \u00een \u00eenchisoare despre lucr\u0103rile lui Cristos \u015fi a trimis cuv\u00e2nt prin ucenicii s\u0103i,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ca s\u0103-L \u00eentrebe astfel: \u2013 Tu e\u015fti Cel Care urma s\u0103 vin\u0103 sau trebuie s\u0103 a\u015ftept\u0103m pe altul?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Duce\u0163i-v\u0103 \u015fi spune\u0163i-i lui Ioan ceea ce vede\u0163i \u015fi auzi\u0163i:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "orbii v\u0103d, \u015fchiopii umbl\u0103, lepro\u015fii sunt cur\u0103\u0163i\u0163i, surzii aud, mor\u0163ii sunt \u00eenvia\u0163i, iar s\u0103racilor li se veste\u015fte Evanghelia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fericit este cel care nu se poticne\u015fte \u00een Mine!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cen timp ce plecau ei, Isus a \u00eenceput s\u0103 le vorbeasc\u0103 mul\u0163imilor despre Ioan: \u2013 Ce a\u0163i ie\u015fit s\u0103 vede\u0163i \u00een pustie? O trestie cl\u0103tinat\u0103 de v\u00e2nt?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Atunci ce a\u0163i ie\u015fit s\u0103 vede\u0163i? Un om \u00eembr\u0103cat \u00een haine fine? Iat\u0103 c\u0103 cei ce poart\u0103 haine fine sunt \u00een palatele regilor!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atunci ce a\u0163i ie\u015fit s\u0103 vede\u0163i? Un profet? V\u0103 spun c\u0103 da, \u015fi chiar mai mult dec\u00e2t un profet!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Acesta este cel despre care a fost scris: \u201eIat\u0103, \u00cel trimit \u00eenaintea fe\u0163ei Tale pe solul Meu, care va preg\u0103ti calea \u00eenaintea Ta!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, \u00eentre cei n\u0103scu\u0163i din femei, nu s-a ridicat niciunul mai mare dec\u00e2t Ioan Botez\u0103torul. Totu\u015fi, cel mai mic \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor este mai mare dec\u00e2t el."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Din zilele lui Ioan Botez\u0103torul \u015fi p\u00e2n\u0103 acum, \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor se d\u0103 buzna \u015fi cei n\u0103valnici pun m\u00e2na pe ea."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u0103ci p\u00e2n\u0103 la Ioan au profe\u0163it to\u0163i Profe\u0163ii \u015fi Legea."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei, dac\u0103 vre\u0163i s\u0103 accepta\u0163i ce v\u0103 spun, el este Ilie care urma s\u0103 vin\u0103!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cel ce are urechi, s\u0103 aud\u0103!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cu cine voi asem\u0103na aceast\u0103 genera\u0163ie? Cu ni\u015fte copii care stau \u00een pie\u0163e \u015fi strig\u0103 la ceilal\u0163i:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eV-am c\u00e2ntat din fluier, dar n-a\u0163i dansat; v-am c\u00e2ntat de jale, dar nu v-a\u0163i t\u00e2nguit!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u0103ci a venit Ioan, nici m\u00e2nc\u00e2nd, nici b\u00e2nd, iar ei zic: \u201eAre demon!\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A venit Fiul Omului m\u00e2nc\u00e2nd \u015fi b\u00e2nd, iar ei zic: \u201eIat\u0103 un om m\u00e2nc\u0103cios \u015fi b\u0103utor de vin, un prieten al colectorilor de taxe \u015fi al p\u0103c\u0103to\u015filor!\u201c Totu\u015fi \u00een\u0163elepciunea este \u00eendrept\u0103\u0163it\u0103 prin faptele ei."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vai de cet\u0103\u0163ile nepoc\u0103ite - Atunci Isus a \u00eenceput s\u0103 mustre cet\u0103\u0163ile \u00een care fuseser\u0103 f\u0103cute cele mai multe dintre minunile Lui, pentru c\u0103 nu se poc\u0103iser\u0103:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u201eVai de tine, Horazin! Vai de tine, Betsaida! C\u0103ci dac\u0103 ar fi avut loc \u00een Tir \u015fi Sidon minunile care au avut loc \u00een voi, de mult\u0103 vreme s-ar fi poc\u0103it \u00een sac \u015fi cenu\u015f\u0103!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar Eu v\u0103 spun c\u0103, \u00een Ziua Judec\u0103\u0163ii, va fi mai u\u015for pentru Tir \u015fi Sidon dec\u00e2t pentru voi!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Iar tu, Capernaum, vei fi \u00een\u0103l\u0163at oare p\u00e2n\u0103 la cer? Nu, ci vei cobor\u00ee p\u00e2n\u0103 \u00een Locuin\u0163a Mor\u0163ilor! C\u0103ci dac\u0103 ar fi fost f\u0103cute \u00een Sodoma minunile care au fost f\u0103cute \u00een tine, ea ar fi d\u0103inuit p\u00e2n\u0103 ast\u0103zi!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De aceea \u00ee\u0163i spun c\u0103, \u00een Ziua Judec\u0103\u0163ii, va fi mai u\u015for pentru \u0163inutul Sodomei dec\u00e2t pentru tine!\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Odihn\u0103 pentru cei trudi\u0163i \u015fi \u00eempov\u0103ra\u0163i - \u00cen vremea aceea, Isus a zis: \u201eTe laud, Tat\u0103, Doamne al cerului \u015fi al p\u0103m\u00e2ntului, pentru c\u0103 ai ascuns aceste lucruri de cei \u00een\u0163elep\u0163i \u015fi pricepu\u0163i \u015fi le-ai descoperit copila\u015filor!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Da, Tat\u0103, pentru c\u0103 a\u015fa \u0162i-a pl\u0103cut \u0162ie ..."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Toate lucrurile Mi-au fost \u00eencredin\u0163ate Mie de c\u0103tre Tat\u0103l Meu. Nimeni nu-L cunoa\u015fte pe Fiul \u00een afar\u0103 de Tat\u0103l \u015fi nimeni nu-L cunoa\u015fte pe Tat\u0103l \u00een afar\u0103 de Fiul \u015fi de cel c\u0103ruia vrea Fiul s\u0103 i-L descopere."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Veni\u0163i la Mine, to\u0163i cei trudi\u0163i \u015fi \u00eempov\u0103ra\u0163i, \u015fi Eu v\u0103 voi da odihn\u0103!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Lua\u0163i jugul Meu asupra voastr\u0103 \u015fi \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i de la Mine, pentru c\u0103 Eu sunt bl\u00e2nd \u015fi cu inima smerit\u0103, \u015fi astfel ve\u0163i g\u0103si odihn\u0103 pentru sufletele voastre!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u0103ci jugul Meu este bun, iar povara Mea este u\u015foar\u0103.\u201c"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus, Domn al Sabatului - \u00cen vremea aceea, \u00eentr-o zi de Sabat, Isus trecea printre lanurile de gr\u00e2u. Ucenicii Lui erau fl\u0103m\u00e2nzi, a\u015fa c\u0103 au \u00eenceput s\u0103 smulg\u0103 spice de gr\u00e2u \u015fi s\u0103 m\u0103n\u00e2nce."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u00e2nd au v\u0103zut fariseii lucrul acesta, I-au zis lui Isus: \u2013 Uite, ucenicii T\u0103i fac ce nu este voie s\u0103 se fac\u0103 \u00een ziua de Sabat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 N-a\u0163i citit ce a f\u0103cut David atunci c\u00e2nd i s-a f\u0103cut foame at\u00e2t lui, c\u00e2t \u015fi celor ce erau cu el?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cum a intrat \u00een Casa lui Dumnezeu \u015fi a m\u00e2ncat p\u00e2inile prezent\u0103rii, pe care nici el \u015fi nici cei ce erau cu el nu aveau voie s\u0103 le m\u0103n\u00e2nce, ci doar preo\u0163ii."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sau n-a\u0163i citit \u00een Lege c\u0103 \u00een ziua de Sabat preo\u0163ii \u00eencalc\u0103 Sabatul \u00een Templu \u015fi totu\u015fi sunt nevinova\u0163i?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dar Eu v\u0103 spun c\u0103 aici este Cineva mai mare dec\u00e2t Templul!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dac\u0103 a\u0163i fi \u015ftiut ce \u00eenseamn\u0103: \u201eMil\u0103 doresc, nu jertf\u0103!\u201c, n-a\u0163i fi condamnat ni\u015fte nevinova\u0163i!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci Fiul Omului este Domn \u015fi al Sabatului!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Isus a plecat de acolo \u015fi a intrat \u00een sinagoga lor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 \u00een sinagog\u0103 era un om care avea o m\u00e2n\u0103 uscat\u0103. Ei, ca s\u0103-L poat\u0103 acuza, L-au \u00eentrebat: \u2013 Este voie a vindeca \u00een ziua de Sabat?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Cine este omul acela dintre voi care, dac\u0103 are o oaie \u015fi-i cade \u00eentr-o groap\u0103 \u00een ziua de Sabat, s\u0103 n-o apuce \u015fi s\u0103 n-o scoat\u0103 afar\u0103?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cu c\u00e2t mai important deci este un om dec\u00e2t o oaie! A\u015fadar, este voie a face bine \u00een ziua de Sabat!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Apoi i-a zis acelui om: \u2013 \u00centinde-\u0163i m\u00e2na! El a \u00eentins-o, \u015fi ea a fost vindecat\u0103, la fel de s\u0103n\u0103toas\u0103 ca \u015fi cealalt\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Atunci fariseii au ie\u015fit afar\u0103 \u015fi au \u0163inut sfat \u00eempotriva lui Isus, ca s\u0103-L omoare."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Isus, Robul Domnului - \u00cens\u0103 Isus a \u00een\u0163eles aceasta \u015fi a plecat de acolo. Dup\u0103 El au mers mul\u0163imi mari de oameni. El i-a vindecat pe to\u0163i"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015fi i-a aten\u0163ionat s\u0103 nu-L fac\u0103 cunoscut,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 astfel ceea ce a fost spus prin profetul Isaia, care zice:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eIat\u0103-L pe Slujitorul Meu, pe Care L-am ales, Preaiubitul Meu, \u00een Care sufletul Meu \u00ce\u0219i g\u0103se\u0219te pl\u0103cerea! Voi pune Duhul Meu peste El, iar El le va vesti neamurilor dreptatea."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu se va certa, nu va striga \u015fi nimeni nu-I va auzi glasul pe drumuri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nu va rupe trestia zdrobit\u0103 \u015fi nu va stinge mucul care \u00eenc\u0103 mai fumeg\u0103, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu va face s\u0103 triumfe dreptatea!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015ei \u00een Numele Lui vor n\u0103d\u0103jdui neamurile!\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Apoi a fost adus la El un demoniac orb \u015fi mut. Isus l-a vindecat, a\u015fa c\u0103 omul a putut vorbi \u015fi vedea."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Toate mul\u0163imile erau uimite \u015fi ziceau: \u201eNu cumva este Acesta Fiul lui David?\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cens\u0103 c\u00e2nd fariseii au auzit acest lucru, au zis: \u201eOmul Acesta nu scoate demonii dec\u00e2t cu ajutorul lui Beelzebul, conduc\u0103torul demonilor!\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dar Isus le cuno\u015ftea g\u00e2ndurile, a\u015fa c\u0103 le-a zis: \u201eOrice \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie dezbinat\u0103 \u00eempotriva ei \u00eense\u015fi este ruinat\u0103 \u015fi orice cetate sau cas\u0103 dezbinat\u0103 \u00eempotriva ei \u00eense\u015fi nu va d\u0103inui."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dac\u0103 Satan \u00eel scoate afar\u0103 pe Satan, \u00eenseamn\u0103 c\u0103 el este dezbinat \u00eempotriva lui \u00eensu\u015fi, deci cum va d\u0103inui \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui?!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 Eu scot demonii cu ajutorul lui Beelzebul, fiii vo\u015ftri cu ajutorul cui \u00eei scot? De aceea ei vor fi judec\u0103torii vo\u015ftri!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dar dac\u0103 Eu scot demonii cu ajutorul Duhului lui Dumnezeu, atunci \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu a venit peste voi!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sau cum poate cineva s\u0103 intre \u00een casa celui puternic \u015fi s\u0103-i ia lucrurile dac\u0103 nu l-a legat mai \u00eent\u00e2i? Abia atunci \u00eei poate jefui casa."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Cine nu este cu Mine este \u00eempotriva Mea, iar cine nu adun\u0103 cu Mine risipe\u015fte."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De aceea v\u0103 spun c\u0103 orice p\u0103cat \u015fi blasfemie vor fi iertate oamenilor, dar blasfemia \u00eempotriva Duhului Sf\u00e2nt nu le va fi iertat\u0103."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva va spune vreun cuv\u00e2nt \u00eempotriva Fiului Omului, va fi iertat. \u00cens\u0103 oricine va vorbi \u00eempotriva Duhului Sf\u00e2nt nu va fi iertat nici \u00een veacul aceasta, nici \u00een cel care vine."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ori face\u0163i pomul bun \u015fi roadele lui bune, ori face\u0163i pomul stricat \u015fi roadele lui stricate. C\u0103ci pomul este recunoscut dup\u0103 roadele sale."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pui de vipere, cum a\u0163i putea voi s\u0103 spune\u0163i lucruri bune, c\u00e2nd voi sunte\u0163i r\u0103i?! C\u0103ci din bel\u015fugul inimii vorbe\u015fte gura!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Omul bun scoate lucruri bune din vistieria bun\u0103 a inimii lui, dar omul r\u0103u scoate lucruri rele din vistieria rea a inimii lui."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "V\u0103 spun c\u0103, \u00een Ziua Judec\u0103\u0163ii, oamenii vor da socoteal\u0103 pentru orice cuv\u00e2nt nefolositor, pe care l-au rostit."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "C\u0103ci din cuvintele tale vei fi achitat \u015fi din cuvintele tale vei fi condamnat."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Semnul profetului Iona - Atunci unii dintre c\u0103rturari \u015fi dintre farisei I-au zis: \u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, vrem s\u0103 vedem un semn de la Tine!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 O genera\u0163ie rea \u015fi adulter\u0103 caut\u0103 un semn, dar nu i se va da un alt semn dec\u00e2t semnul profetului Iona."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa cum Iona a stat \u00een p\u00e2ntecele pe\u015ftelui uria\u015f timp de trei zile \u015fi trei nop\u0163i, tot a\u015fa va sta \u015fi Fiul Omului, timp de trei zile \u015fi trei nop\u0163i, \u00een inima p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "B\u0103rba\u0163ii din Ninive se vor scula la judecat\u0103 al\u0103turi de aceast\u0103 genera\u0163ie \u015fi o vor condamna, pentru c\u0103 ei s-au poc\u0103it la predica lui Iona, iar aici iat\u0103 c\u0103 se afl\u0103 Unul mai mare dec\u00e2t Iona!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00cemp\u0103r\u0103teasa din sud se va scula la judecat\u0103 al\u0103turi de genera\u0163ia aceasta \u015fi o va condamna, pentru c\u0103 ea a venit de la marginile p\u0103m\u00e2ntului, ca s\u0103 asculte \u00een\u0163elepciunea lui Solomon, iar aici iat\u0103 c\u0103 se afl\u0103 Unul mai mare dec\u00e2t Solomon!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "C\u00e2nd duhul necurat iese afar\u0103 dintr-un om, el umbl\u0103 prin locuri pustii, c\u0103ut\u00e2nd odihn\u0103, dar n-o g\u0103se\u015fte."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Atunci \u00ee\u015fi spune: \u201eM\u0103 voi \u00eentoarce \u00een casa mea, de unde am ie\u015fit!\u201c \u015ei c\u00e2nd vine, o g\u0103se\u015fte goal\u0103, m\u0103turat\u0103 \u015fi \u00eempodobit\u0103."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Atunci se duce \u015fi mai ia cu el alte \u015fapte duhuri, mai rele dec\u00e2t el, \u015fi intr\u0103 \u015fi locuiesc acolo, iar starea din urm\u0103 a acelui om ajunge mai rea dec\u00e2t cea dint\u00e2i. Tot a\u015fa se va \u00eent\u00e2mpla \u015fi cu aceast\u0103 genera\u0163ie rea."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Mama \u015fi fra\u0163ii lui Isus - \u00cen timp ce vorbea El mul\u0163imilor, iat\u0103 c\u0103 mama \u015fi fra\u0163ii Lui st\u0103teau afar\u0103 \u015fi \u00eencercau s\u0103 vorbeasc\u0103 cu El."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "(Atunci cineva I-a zis: \u2013 Iat\u0103 c\u0103 mama \u015fi fra\u0163ii T\u0103i stau afar\u0103 \u015fi \u00eencearc\u0103 s\u0103 vorbeasc\u0103 cu Tine.)"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Dar Isus i-a r\u0103spuns celui ce-I spusese lucrul acesta: \u2013 Cine este mama Mea \u015fi cine sunt fra\u0163ii Mei?"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Apoi \u015ei-a \u00eentins m\u00e2na spre ucenicii Lui \u015fi a zis: \u2013 Iat\u0103 mama Mea \u015fi fra\u0163ii Mei!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "C\u0103ci oricine face voia Tat\u0103lui Meu, Care este \u00een ceruri, acela \u00cemi este frate, sor\u0103 \u015fi mam\u0103."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pilda sem\u0103n\u0103torului - \u00cen aceea\u015fi zi, Isus a ie\u015fit din cas\u0103 \u015fi S-a a\u015fezat l\u00e2ng\u0103 mare."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mari mul\u0163imi de oameni s-au adunat \u00een jurul Lui, astfel c\u0103 El S-a suit \u00eentr-o barc\u0103 \u015fi S-a a\u015fezat acolo; \u00eentreaga mul\u0163ime st\u0103tea pe \u0163\u0103rm."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El le-a vorbit despre multe lucruri \u00een pilde \u015fi le-a zis: \u201eIat\u0103, sem\u0103n\u0103torul a ie\u015fit s\u0103 semene!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen timp ce sem\u0103na el, o parte din s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 a c\u0103zut l\u00e2ng\u0103 drum \u015fi au venit p\u0103s\u0103rile \u015fi au m\u00e2ncat-o."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O alt\u0103 parte a c\u0103zut \u00een locuri st\u00e2ncoase, unde nu avea p\u0103m\u00e2nt mult. A r\u0103s\u0103rit repede, pentru c\u0103 nu avea p\u0103m\u00e2nt ad\u00e2nc,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "dar c\u00e2nd a r\u0103s\u0103rit soarele, s-a ofilit \u015fi, fiindc\u0103 nu avea r\u0103d\u0103cin\u0103, s-a uscat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O alt\u0103 parte a c\u0103zut \u00eentre spini, iar spinii au crescut \u015fi au sufocat-o."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Alta \u00eens\u0103 a c\u0103zut pe un p\u0103m\u00e2nt bun \u015fi a dat rod: un gr\u0103unte a rodit o sut\u0103, altul \u2013 \u015faizeci, altul \u2013 treizeci."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cine are urechi, s\u0103 aud\u0103!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ucenicii au venit la El \u015fi L-au \u00eentrebat: \u2013 De ce le vorbe\u015fti \u00een pilde?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Pentru c\u0103 vou\u0103 v-a fost dat s\u0103 cunoa\u015fte\u0163i tainele \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei Cerurilor, dar lor nu le-a fost dat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u0103ci celui ce are i se va da \u015fi va avea din abunden\u0163\u0103, dar de la cel ce nu are se va lua chiar \u015fi ce are."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De aceea le vorbesc \u00een pilde, pentru c\u0103 ei, m\u0103car c\u0103 v\u0103d, nu v\u0103d, \u015fi m\u0103car c\u0103 aud, nu aud, nici nu \u00een\u0163eleg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei cu privire la ei se \u00eempline\u015fte profe\u0163ia lui Isaia, care zice: \u201eVe\u0163i asculta \u00eentruna, dar nu ve\u0163i \u00een\u0163elege \u015fi ve\u0163i privi mereu, dar nu ve\u0163i pricepe."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u0103ci inima celor din acest popor s-a \u00eempietrit. Urechile lor aud greu \u015fi ochii li s-au \u00eenchis, ca nu cumva s\u0103 vad\u0103 cu ochii, s\u0103 aud\u0103 cu urechile, s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103 cu inima, s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la Mine \u015fi s\u0103-i vindec\u201c."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dar ferice de ochii vo\u015ftri c\u0103 v\u0103d \u015fi de urechile voastre c\u0103 aud!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 mul\u0163i profe\u0163i \u015fi oameni drep\u0163i au dorit s\u0103 vad\u0103 ceea ce vede\u0163i voi, dar n-au v\u0103zut, \u015fi s\u0103 aud\u0103 ceea ce auzi\u0163i voi, dar n-au auzit!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Asculta\u0163i deci ce \u00eenseamn\u0103 pilda sem\u0103n\u0103torului."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u00e2nd cineva aude Cuv\u00e2ntul \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei \u015fi nu-l \u00een\u0163elege, vine cel r\u0103u \u015fi r\u0103pe\u015fte ce a fost sem\u0103nat \u00een inima lui. Aceasta este s\u0103m\u00e2n\u0163a care a fost sem\u0103nat\u0103 l\u00e2ng\u0103 drum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u0103m\u00e2n\u0163a care a fost sem\u0103nat\u0103 \u00een locuri st\u00e2ncoase este cel care aude Cuv\u00e2ntul \u015fi-l prime\u015fte imediat cu bucurie,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "dar nu are r\u0103d\u0103cin\u0103 \u00een el, ci dureaz\u0103 doar pentru o vreme. \u015ei c\u00e2nd vine necazul sau persecu\u0163ia din pricina Cuv\u00e2ntului, el se poticne\u015fte imediat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u0103m\u00e2n\u0163a care a fost sem\u0103nat\u0103 \u00eentre spini este cel care aude Cuv\u00e2ntul, dar \u00eengrijor\u0103rile vie\u0163ii \u015fi \u00een\u015fel\u0103ciunea bog\u0103\u0163iei sufoc\u0103 Cuv\u00e2ntul \u015fi acesta devine neroditor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u0103m\u00e2n\u0163a care a fost sem\u0103nat\u0103 \u00een p\u0103m\u00e2nt bun este cel care aude Cuv\u00e2ntul \u015fi-l \u00een\u0163elege; el aduce \u00eentr-adev\u0103r rod: un gr\u0103unte d\u0103 o sut\u0103, altul \u2013 \u015faizeci, altul \u2013 treizeci."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pilda neghinei - Isus le-a pus \u00eenainte o alt\u0103 pild\u0103 \u015fi le-a zis: \u201e\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor poate fi asem\u0103nat\u0103 cu un om care a sem\u0103nat o s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 bun\u0103 \u00een ogorul lui."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dar, \u00een timp ce oamenii dormeau, a venit du\u015fmanul lui, a sem\u0103nat neghin\u0103 printre gr\u00e2u \u015fi apoi a plecat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u00e2nd plantele au r\u0103s\u0103rit \u015fi au f\u0103cut rod, a ap\u0103rut \u015fi neghina."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sclavii st\u0103p\u00e2nului casei au venit \u015fi i-au zis: \u2013 St\u0103p\u00e2ne, oare n-ai sem\u0103nat tu s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103 bun\u0103 \u00een ogorul t\u0103u? De unde are atunci neghin\u0103?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 Un du\u015fman a f\u0103cut lucrul acesta. Sclavii l-au \u00eentrebat: \u2013 Vrei s\u0103 mergem s-o str\u00e2ngem?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dar el le-a r\u0103spuns: \u2013 Nu, ca nu cumva, atunci c\u00e2nd str\u00e2nge\u0163i neghina, s\u0103 dezr\u0103d\u0103cina\u0163i \u015fi gr\u00e2ul \u00eempreun\u0103 cu ea."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "L\u0103sa\u0163i-le pe am\u00e2ndou\u0103 s\u0103 creasc\u0103 \u00eempreun\u0103 p\u00e2n\u0103 la seceri\u015f, iar la vremea seceri\u015fului le voi spune secer\u0103torilor: \u00abStr\u00e2nge\u0163i mai \u00eent\u00e2i neghina \u015fi lega\u0163i-o \u00een snopi pentru a fi ars\u0103, iar gr\u00e2ul aduna\u0163i-l \u00een hambarul meu!\u00bb\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pilda bobului de mu\u015ftar \u015fi a drojdiei - Isus le-a pus \u00eenainte o alt\u0103 pild\u0103 \u015fi le-a zis: \u201e\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor este ca un bob de mu\u015ftar, pe care l-a luat un om \u015fi l-a sem\u0103nat \u00een ogorul s\u0103u:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "el este \u00eentr-adev\u0103r cel mai mic dintre toate semin\u0163ele, dar, dup\u0103 ce a crescut, este mai mare dec\u00e2t zarzavaturile \u015fi devine un copac, a\u015fa c\u0103 p\u0103s\u0103rile cerului vin \u015fi \u00ee\u015fi fac cuibul \u00eentre ramurile lui\u201c."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Le-a mai pus \u00eenainte o alt\u0103 pild\u0103 \u015fi le-a zis: \u201e\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor este ca drojdia pe care o ia o femeie \u015fi o pune \u00een trei m\u0103suri de f\u0103in\u0103 \u015fi care, p\u00e2n\u0103 la urm\u0103, face s\u0103 dospeasc\u0103 tot aluatul.\u201c"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Isus le-a spus mul\u0163imilor toate aceste lucruri \u00een pilde. Nu le vorbea deloc f\u0103r\u0103 s\u0103 foloseasc\u0103 pilde,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 astfel ce a fost spus prin profetul care zice: \u201e\u00cemi voi deschide gura cu pilde, voi rosti lucruri ascunse de la \u00eentemeierea lumii\u201c."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pilda neghinei explicat\u0103 - Apoi Isus le-a dat drumul mul\u0163imilor \u015fi a intrat \u00een cas\u0103. Ucenicii Lui au venit la El \u015fi I-au zis: \u2013 Explic\u0103-ne pilda cu neghina din ogor!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Cel Ce seam\u0103n\u0103 s\u0103m\u00e2n\u0163a bun\u0103 este Fiul Omului."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ogorul este lumea. S\u0103m\u00e2n\u0163a bun\u0103 \u00eei reprezint\u0103 pe fiii \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei, iar neghina \u00eei reprezint\u0103 pe fiii celui r\u0103u."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Du\u015fmanul care a sem\u0103nat-o este diavolul. Seceri\u015ful este sf\u00e2r\u015fitul veacului, iar secer\u0103torii sunt \u00eengerii."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Deci, a\u015fa cum este str\u00e2ns\u0103 neghina \u015fi ars\u0103 \u00een foc, tot a\u015fa va fi \u015fi la sf\u00e2r\u015fitul veacului:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Fiul Omului \u00ce\u015fi va trimite \u00eengerii, care vor str\u00e2nge din \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Lui toate pricinile de p\u0103c\u0103tuire \u015fi pe cei ce s\u0103v\u00e2r\u015fesc f\u0103r\u0103delegea"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u015fi \u00eei vor arunca \u00een cuptorul de foc. Acolo va fi pl\u00e2nsul \u015fi scr\u00e2\u015fnirea din\u0163ilor!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Atunci cei drep\u0163i vor str\u0103luci ca soarele \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Tat\u0103lui lor. Cine are urechi, s\u0103 aud\u0103!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Pilda comorii ascunse \u015fi a m\u0103rg\u0103ritarului - \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor este ca o comoar\u0103 ascuns\u0103 \u00eentr-un ogor. Omul care o g\u0103se\u015fte, o ascunde \u015fi, de bucurie, se duce \u015fi vinde tot ce are \u015fi apoi cump\u0103r\u0103 ogorul acela."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "De asemenea, \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor este ca un negustor care caut\u0103 m\u0103rg\u0103ritare frumoase."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "C\u00e2nd g\u0103se\u015fte un m\u0103rg\u0103ritar foarte pre\u0163ios, se duce \u015fi vinde tot ce are, iar apoi \u00eel cump\u0103r\u0103."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Pilda n\u0103vodului - Sau \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor este ca un n\u0103vod care a fost aruncat \u00een mare \u015fi \u00een care au fost prin\u015fi tot felul de pe\u015fti."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "C\u00e2nd este plin, pescarii \u00eel scot pe \u0163\u0103rm, se a\u015faz\u0103 \u015fi adun\u0103 pe\u015ftii buni \u00een vase, iar pe cei r\u0103i \u00eei arunc\u0103 afar\u0103."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Tot a\u015fa va fi \u015fi la sf\u00e2r\u015fitul veacului: \u00eengerii vor ie\u015fi, \u00eei vor separa pe cei r\u0103i din mijlocul celor drep\u0163i"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u015fi-i vor arunca \u00een cuptorul de foc. Acolo va fi pl\u00e2nsul \u015fi scr\u00e2\u015fnirea din\u0163ilor!"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "A\u0163i \u00een\u0163eles voi toate aceste lucruri? \u2013 Da, i-au r\u0103spuns ei."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "El le-a zis: \u2013 De aceea, orice c\u0103rturar care a fost instruit cu privire la \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor este ca st\u0103p\u00e2nul unei case, care scoate din vistieria lui lucruri noi \u015fi lucruri vechi."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Necredin\u0163a celor din Nazaret - Dup\u0103 ce a terminat de spus aceste pilde, Isus a plecat de acolo"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u015fi a venit \u00een patria Lui. El a \u00eenceput s\u0103 le dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 oamenilor \u00een sinagoga lor, \u00een a\u015fa fel \u00eenc\u00e2t ace\u015ftia erau uimi\u0163i \u015fi se \u00eentrebau: \u201eDe unde are Acest Om \u00een\u0163elepciunea aceasta \u015fi puterea de a face minuni?"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Oare nu este Acesta fiul t\u00e2mplarului? Nu este Maria mama Lui, iar Iacov, Iosif, Simon \u015fi Iuda nu sunt oare fra\u0163ii Lui?"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u015ei surorile Lui, nu sunt oare toate printre noi? Atunci de unde are Acest Om toate aceste lucruri?\u201c"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u015ei astfel ei se poticneau \u00een El. Isus \u00eens\u0103 le-a zis: \u201eUn profet nu este f\u0103r\u0103 onoare dec\u00e2t \u00een patria \u015fi \u00een casa lui\u201c."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u015ei n-a f\u0103cut multe minuni acolo din cauza necredin\u0163ei lor."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ioan Botez\u0103torul decapitat - \u00cen vremea aceea tetrarhul Irod a auzit ve\u015fti despre Isus"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015fi le-a zis slujitorilor s\u0103i: \u201eAcesta este Ioan Botez\u0103torul! A \u00eenviat dintre cei mor\u0163i \u015fi de aceea lucreaz\u0103 aceste puteri prin el!\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u0103ci Irod \u00eel arestase pe Ioan, \u00eel legase \u015fi-l pusese \u00een \u00eenchisoare din cauza Irodiadei, so\u0163ia lui Filip, fratele s\u0103u,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "deoarece Ioan \u00eei zicea: \u201eNu-\u0163i este permis s-o ai de so\u0163ie!\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Irod ar fi vrut s\u0103-l omoare, dar se temea de mul\u0163ime, pentru c\u0103 oamenii \u00eel considerau pe Ioan un profet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cens\u0103, la aniversarea zilei de na\u015ftere a lui Irod, fiica Irodiadei a dansat \u00eenaintea invita\u0163ilor \u015fi i-a pl\u0103cut lui Irod,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a\u015fa c\u0103 el i-a promis cu jur\u0103m\u00e2nt c\u0103-i va da orice va cere."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cendemnat\u0103 de mama ei, ea i-a zis: \u201eD\u0103-mi aici, pe o farfurie, capul lui Ioan Botez\u0103torul!\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Regele s-a \u00eentristat, dar, din pricina jur\u0103mintelor \u015fi a invita\u0163ilor s\u0103i, a poruncit s\u0103-i fie dat ce a cerut"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015fi a trimis s\u0103 fie decapitat Ioan \u00een \u00eenchisoare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Capul lui a fost adus pe o farfurie \u015fi dat fetei, iar aceasta i l-a dus mamei sale."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ucenicii lui Ioan au venit, i-au luat trupul \u015fi l-au \u00eenmorm\u00e2ntat. Apoi s-au dus \u015fi L-au anun\u0163at pe Isus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isus hr\u0103ne\u015fte peste cinci mii de oameni - C\u00e2nd a auzit aceasta, Isus S-a retras de acolo \u00eentr-o barc\u0103, spre un loc pustiu, ca s\u0103 fie doar El singur. Dar c\u00e2nd mul\u0163imile au aflat lucrul acesta, au ie\u015fit din cet\u0103\u0163ile lor \u015fi s-au luat dup\u0103 El pe jos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd a cobor\u00e2t din barc\u0103, Isus a v\u0103zut o mare mul\u0163ime de oameni, I s-a f\u0103cut mil\u0103 de ei \u015fi i-a vindecat pe cei bolnavi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fiindc\u0103 se f\u0103cuse sear\u0103, ucenicii au venit la El \u015fi I-au zis: \u2013 Locul acesta este pustiu \u015fi ora este deja t\u00e2rzie. D\u0103-le drumul mul\u0163imilor s\u0103 mearg\u0103 prin sate ca s\u0103-\u015fi cumpere ceva s\u0103 m\u0103n\u00e2nce!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Isus le-a zis: \u2013 Nu au nevoie s\u0103 plece! Da\u0163i-le voi s\u0103 m\u0103n\u00e2nce!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ei I-au r\u0103spuns: \u2013 N-avem aici dec\u00e2t cinci p\u00e2ini \u015fi doi pe\u015fti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El le-a zis: \u2013 Aduce\u0163i-le aici, la Mine!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Le-a poruncit mul\u0163imilor s\u0103 se a\u015feze pe iarb\u0103, a luat cele cinci p\u00e2ini \u015fi cei doi pe\u015fti, a privit spre cer, a binecuv\u00e2ntat, a fr\u00e2nt p\u00e2inile \u015fi apoi le-a dat ucenicilor, iar ucenicii le-au dat mul\u0163imilor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Au m\u00e2ncat to\u0163i \u015fi s-au s\u0103turat; \u015fi au str\u00e2ns dou\u0103sprezece co\u015fni\u0163e pline cu firimiturile r\u0103mase."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Cei ce m\u00e2ncaser\u0103 erau aproape cinci mii de b\u0103rba\u0163i, \u00een afar\u0103 de femei \u015fi de copii."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isus umbl\u0103 pe mare - Imediat dup\u0103 aceea, Isus i-a zorit pe ucenici s\u0103 se suie \u00een barc\u0103 \u015fi s\u0103 treac\u0103 \u00eenaintea Lui de partea cealalt\u0103 a m\u0103rii, iar \u00eentre timp El le va da drumul mul\u0163imilor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dup\u0103 ce le-a dat drumul mul\u0163imilor, Isus S-a urcat pe munte, doar El singur, ca s\u0103 se roage. Se \u00eenserase, iar El era singur acolo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Barca se \u00eendep\u0103rtase deja la mai multe stadii de \u0163\u0103rm \u015fi era lovit\u0103 de valuri, pentru c\u0103 v\u00e2ntul le era \u00eempotriv\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cen a patra straj\u0103 a nop\u0163ii, Isus a venit spre ei, umbl\u00e2nd pe mare."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u00e2nd ucenicii L-au v\u0103zut umbl\u00e2nd pe mare, s-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat. \u201eEste o stafie!\u201c, au zis ei. \u015ei au \u0163ipat de fric\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dar Isus le-a vorbit imediat \u015fi le-a zis: \u2013 \u00cendr\u0103zni\u0163i! Eu sunt! Nu v\u0103 teme\u0163i!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Petru I-a r\u0103spuns: \u2013 Doamne, dac\u0103 e\u015fti Tu, porunce\u015fte-mi s\u0103 vin la Tine pe ape!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 Vino! Petru a cobor\u00e2t din barc\u0103 \u015fi a \u00eenceput s\u0103 umble pe ape \u015fi s\u0103 mearg\u0103 spre Isus."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dar c\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 v\u00e2ntul este puternic, i s-a f\u0103cut fric\u0103 \u015fi, fiindc\u0103 \u00eencepea s\u0103 se scufunde, a strigat: \u2013 Doamne, salveaz\u0103-m\u0103!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isus a \u00eentins imediat m\u00e2na, l-a apucat \u015fi i-a zis: \u2013 Pu\u0163in credinciosule! De ce te-ai \u00eendoit?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dup\u0103 ce s-au suit \u00een barc\u0103, v\u00e2ntul a \u00eencetat."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Cei din barc\u0103 I s-au \u00eenchinat \u015fi au zis: \u201eCu adev\u0103rat, Tu e\u015fti Fiul lui Dumnezeu!\u201c"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Au traversat marea \u015fi au venit \u00een \u0163inutul Ghenezaretului."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Oamenii din locul acela L-au recunoscut pe Isus \u015fi au dat de veste \u00een \u00eentreaga vecin\u0103tate, a\u015fa c\u0103 i-au adus la El pe to\u0163i cei ce erau bolnavi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00cel rugau s\u0103-i lase doar s\u0103 se ating\u0103 de marginea hainei Lui; \u015fi to\u0163i cei care s-au atins de ea au fost vindeca\u0163i."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Isus \u015fi tradi\u0163ia b\u0103tr\u00e2nilor - Atunci ni\u015fte farisei \u015fi ni\u015fte c\u0103rturari au venit din Ierusalim la Isus \u015fi L-au \u00eentrebat:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2013 De ce ucenicii T\u0103i \u00eencalc\u0103 tradi\u0163ia b\u0103tr\u00e2nilor? C\u0103ci ei nu-\u015fi spal\u0103 m\u00e2inile \u00eenainte s\u0103 m\u0103n\u00e2nce!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Dar voi de ce \u00eenc\u0103lca\u0163i porunca lui Dumnezeu de dragul tradi\u0163iei voastre?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci Dumnezeu a zis: \u201eCinste\u015fte-i pe tat\u0103l t\u0103u \u015fi pe mama ta!\u201c \u015fi \u201eCel ce \u00ee\u015fi blestem\u0103 tat\u0103l sau mama trebuie s\u0103 fie pedepsit cu moartea\u201c."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cens\u0103 voi zice\u0163i: \u201eDac\u0103 cineva \u00eei spune tat\u0103lui s\u0103u sau mamei sale: \u00abOrice ai putea primi de la mine este deja \u00eenchinat ca dar lui Dumnezeu!\u00bb,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "acela nu mai este dator s\u0103-\u015fi cinsteasc\u0103 tat\u0103l (sau mama)\u201c. \u015ei anula\u0163i astfel Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu de dragul tradi\u0163iei voastre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ipocri\u0163ilor! Bine a profe\u0163it Isaia despre voi c\u00e2nd a zis:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201ePoporul acesta M\u0103 cinste\u015fte cu buzele, dar inima lui este departe de Mine!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Degeaba \u00eens\u0103 Mi se \u00eenchin\u0103 ei, d\u00e2nd ca \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi ni\u015fte porunci de-ale oamenilor!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lucrurile care-l spurc\u0103 pe om - Isus a chemat mul\u0163imea \u015fi a zis: \u201eAsculta\u0163i \u015fi \u00een\u0163elege\u0163i!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu ceea ce intr\u0103 \u00een gur\u0103 \u00eel spurc\u0103 pe om, ci ceea ce iese din gur\u0103, aceea \u00eel spurc\u0103 pe om!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Atunci ucenicii Lui au venit \u015fi I-au zis: \u2013 \u015etii c\u0103 fariseii s-au poticnit la auzul acestor cuvinte?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Orice plant\u0103 pe care nu a s\u0103dit-o Tat\u0103l Meu ceresc va fi dezr\u0103d\u0103cinat\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u0103sa\u0163i-i; sunt ni\u015fte c\u0103l\u0103uze oarbe (pentru cei orbi). \u015ei dac\u0103 un orb c\u0103l\u0103uze\u015fte un alt orb, am\u00e2ndoi vor c\u0103dea \u00een groap\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Petru I-a zis: \u2013 Explic\u0103-ne pilda aceasta!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Isus a zis: \u2013 \u015ei voi tot f\u0103r\u0103 pricepere sunte\u0163i?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu \u00een\u0163elege\u0163i c\u0103 orice intr\u0103 \u00een gur\u0103 merge \u00een stomac, iar apoi este aruncat afar\u0103, \u00een latrin\u0103?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar ceea ce iese din gur\u0103 vine din inim\u0103 \u015fi aceea \u00eel spurc\u0103 pe om."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u0103ci din inim\u0103 ies g\u00e2ndurile rele, crimele, adulterele, curviile, furturile, m\u0103rturiile mincinoase \u015fi blasfemiile."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Acestea sunt lucrurile care \u00eel spurc\u0103 pe om! \u00cens\u0103 a m\u00e2nca cu m\u00e2inile nesp\u0103late nu-l spurc\u0103 pe om!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Credin\u0163a canaanitei - Isus a plecat de acolo \u015fi S-a dus \u00een p\u0103r\u0163ile Tirului \u015fi ale Sidonului."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 o femeie canaanit\u0103 din acea regiune a venit strig\u00e2nd: \u2013 Ai mil\u0103 de mine, Doamne, Fiul lui David! Fiica mea este demoniac\u0103 \u015fi sufer\u0103 cumplit!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isus nu i-a r\u0103spuns nimic. Ucenicii s-au apropiat \u015fi L-au rugat, zic\u00e2ndu-i: \u2013 D\u0103-i drumul, c\u0103ci continu\u0103 s\u0103 strige dup\u0103 noi!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isus \u00eens\u0103 le-a r\u0103spuns: \u2013 Nu sunt trimis dec\u00e2t la oile pierdute ale casei lui Israel."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dar ea a venit \u015fi I s-a \u00eenchinat, zic\u00e2nd: \u2013 Doamne, ajut\u0103-m\u0103!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Nu este bine s\u0103 se ia p\u00e2inea copiilor \u015fi s\u0103 se arunce la c\u0103\u0163elu\u015fi!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u2013 Da, Doamne, a zis ea, dar \u015fi c\u0103\u0163elu\u015fii m\u0103n\u00e2nc\u0103 firimiturile care cad de la masa st\u0103p\u00e2nilor lor!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Atunci Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 O, femeie, mare este credin\u0163a ta! S\u0103 \u0163i se fac\u0103 dup\u0103 cum dore\u015fti! \u015ei fiica ei a fost vindecat\u0103 chiar \u00een ceasul acela."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Isus hr\u0103ne\u015fte peste patru mii de oameni - Isus a plecat de acolo \u015fi a mers de-a lungul M\u0103rii Galileii. Apoi a urcat pe munte \u015fi S-a a\u015fezat acolo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Au venit la El mul\u0163imi mari de oameni, av\u00e2nd cu ei \u015fchiopi, orbi, schilozi, mu\u0163i \u015fi mul\u0163i al\u0163i bolnavi. I-au a\u015fezat la picioarele Lui, iar El i-a vindecat,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "astfel c\u0103 mul\u0163imea s-a minunat v\u0103z\u00e2nd c\u0103 cei mu\u0163i vorbesc, cei schilozi se \u00eens\u0103n\u0103to\u015fesc, cei \u015fchiopi umbl\u0103, iar cei orbi v\u0103d; \u015fi \u00cel sl\u0103veau pe Dumnezeul lui Israel."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Isus i-a chemat pe ucenicii S\u0103i \u015fi le-a zis: \u2013 Mi-e mil\u0103 de mul\u0163ime, pentru c\u0103 sunt deja trei zile de c\u00e2nd stau cu Mine \u015fi nu au ce s\u0103 m\u0103n\u00e2nce. Nu vreau s\u0103-i las s\u0103 plece fl\u0103m\u00e2nzi, ca nu cumva s\u0103 le\u015fine pe drum."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ucenicii I-au zis: \u2013 De unde s\u0103 lu\u0103m \u00een pustia aceasta at\u00e2tea p\u00e2ini, ca s\u0103 se sature o asemenea mul\u0163ime?!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Isus i-a \u00eentrebat: \u2013 C\u00e2te p\u00e2ini ave\u0163i? \u2013 \u015eapte \u2026 \u015fi c\u00e2\u0163iva pe\u015fti\u015fori, I-au r\u0103spuns ei."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Isus i-a poruncit mul\u0163imii s\u0103 se a\u015feze pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Apoi a luat cele \u015fapte p\u00e2ini \u015fi pe\u015fti\u015forii, a adus mul\u0163umiri, le-a fr\u00e2nt \u015fi le-a dat ucenicilor, iar ucenicii le-au \u00eemp\u0103r\u0163it mul\u0163imilor."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Au m\u00e2ncat to\u0163i \u015fi s-au s\u0103turat; \u015fi au str\u00e2ns \u015fapte co\u015furi pline cu firimiturile r\u0103mase."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Cei ce m\u00e2ncaser\u0103 erau patru mii de b\u0103rba\u0163i, \u00een afar\u0103 de femei \u015fi de copii."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Dup\u0103 ce le-a dat drumul mul\u0163imilor, Isus S-a suit \u00een barc\u0103 \u015fi S-a dus \u00een regiunea Magadan."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fariseii \u015fi saducheii cer un semn - Fariseii \u015fi saducheii au venit la El \u015fi, ca s\u0103-L pun\u0103 la \u00eencercare, I-au cerut s\u0103 le arate un semn din cer."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dar Isus le-a r\u0103spuns: (\u201eC\u00e2nd se \u00eensereaz\u0103, voi spune\u0163i: \u00abVa fi vreme bun\u0103, pentru c\u0103 cerul este ro\u015fu \u00eenv\u0103p\u0103iat!\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Iar diminea\u0163a, spune\u0163i: \u00abAst\u0103zi va fi furtun\u0103, pentru c\u0103 cerul este ro\u015fu \u00eentunecat!\u00bb \u00cenf\u0103\u0163i\u015farea cerului \u015fti\u0163i s-o deosebi\u0163i, dar semnele vremurilor nu le pute\u0163i deosebi?)"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "O genera\u0163ie rea \u015fi adulter\u0103 caut\u0103 un semn, dar nu i se va da un alt semn dec\u00e2t semnul lui Iona\u201c. Apoi i-a l\u0103sat \u015fi a plecat."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Drojdia fariseilor \u015fi a saducheilor - C\u00e2nd ucenicii au ajuns de cealalt\u0103 parte a m\u0103rii, ei uitaser\u0103 s\u0103 ia p\u00e2ini."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u201eFi\u0163i aten\u0163i \u015fi p\u0103zi\u0163i-v\u0103 de aluatul fariseilor \u015fi al saducheilor!\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ei au \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103 \u00eentre ei \u015fi s\u0103 spun\u0103: \u201eNe zice a\u015fa, pentru c\u0103 n-am luat p\u00e2ini!\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cen\u0163eleg\u00e2nd aceasta, Isus le-a zis: \u201ePu\u0163in credincio\u015filor! De ce vorbi\u0163i \u00eentre voi c\u0103 n-a\u0163i luat p\u00e2ini?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tot nu \u00een\u0163elege\u0163i? Nu v\u0103 mai aduce\u0163i aminte de cele cinci p\u00e2ini pentru cei cinci mii de oameni \u015fi de c\u00e2te co\u015fni\u0163e a\u0163i str\u00e2ns?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nu v\u0103 mai aduce\u021bi aminte nici de cele \u015fapte p\u00e2ini pentru cei patru mii de b\u0103rba\u0163i \u015fi de c\u00e2te co\u015furi a\u0163i str\u00e2ns?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cum de nu \u00een\u0163elege\u0163i c\u0103 nu despre p\u00e2ini v-am vorbit?! Ci v-am spus: p\u0103zi\u0163i-v\u0103 de drojdia fariseilor \u015fi a saducheilor!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Abia atunci au \u00een\u0163eles ucenicii c\u0103 El nu le zisese s\u0103 se fereasc\u0103 de drojdia pentru p\u00e2ine, ci de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura fariseilor \u015fi a saducheilor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u0103rturisirea de credin\u0163\u0103 a lui Petru - Isus a venit \u00een p\u0103r\u0163ile Cezareii lui Filip \u015fi i-a \u00eentrebat pe ucenicii S\u0103i: \u2013 Cine zic oamenii c\u0103 este Fiul Omului?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ei au r\u0103spuns: \u2013 Unii zic c\u0103 este Ioan Botez\u0103torul, al\u0163ii zic c\u0103 este Ilie, iar al\u0163ii zic c\u0103 este Ieremia sau unul dintre profe\u0163i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2013 Dar voi cine zice\u0163i c\u0103 sunt Eu? i-a mai \u00eentrebat El."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Simon Petru a r\u0103spuns: \u2013 Tu e\u015fti Cristosul, Fiul Dumnezeului celui Viu!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 Ferice de tine, Simone, fiul lui Iona, pentru c\u0103 nu carnea \u015fi s\u00e2ngele \u0163i-au descoperit lucrul acesta, ci Tat\u0103l Meu, Care este \u00een ceruri."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Iar Eu \u00ee\u0163i spun c\u0103 tu e\u015fti Petru \u015fi pe aceast\u0103 piatr\u0103 \u00cemi voi zidi Biserica, iar por\u0163ile Locuin\u0163ei Mor\u0163ilor n-o vor birui."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00ce\u0163i voi da cheile \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei Cerurilor \u015fi orice vei lega pe p\u0103m\u00e2nt va fi legat \u00een ceruri, iar orice vei dezlega pe p\u0103m\u00e2nt va fi dezlegat \u00een ceruri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Atunci le-a poruncit ucenicilor s\u0103 nu spun\u0103 nim\u0103nui c\u0103 El este Cristosul."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isus vorbe\u015fte despre moartea \u015fi \u00eenvierea Sa - De atunci \u00eencolo, Isus a \u00eenceput s\u0103 le spun\u0103 ucenicilor c\u0103 El trebuie s\u0103 mearg\u0103 la Ierusalim \u015fi s\u0103 sufere mult din partea b\u0103tr\u00e2nilor, din partea conduc\u0103torilor preo\u0163ilor \u015fi din partea c\u0103rturarilor, s\u0103 fie omor\u00e2t, iar a treia zi s\u0103 fie \u00eenviat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Petru L-a luat atunci deoparte \u015fi a \u00eenceput s\u0103-L mustre: \u2013 Fereasc\u0103 Dumnezeu, Doamne! S\u0103 nu cumva s\u0103 \u0162i se \u00eent\u00e2mple a\u015fa ceva!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dar Isus S-a \u00eentors \u015fi i-a zis lui Petru: \u2013 \u00cenapoia Mea, Satan! Tu e\u015fti o piatr\u0103 de poticnire pentru Mine, c\u0103ci tu nu te g\u00e2nde\u015fti la lucrurile lui Dumnezeu, ci la lucrurile oamenilor!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Atunci Isus le-a zis ucenicilor S\u0103i: \u2013 Dac\u0103 vrea cineva s\u0103 vin\u0103 dup\u0103 Mine, s\u0103 se lepede de sine, s\u0103-\u015fi ia crucea \u015fi s\u0103 M\u0103 urmeze!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u0103ci oricine vrea s\u0103-\u015fi salveze via\u0163a o va pierde, dar cel ce-\u015fi pierde via\u0163a pentru Mine o va g\u0103si."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015ei la ce i-ar folosi unui om s\u0103 c\u00e2\u015ftige \u00eentreaga lume, dac\u0103 \u015fi-ar pierde sufletul? Sau ce va da un om \u00een schimbul sufletului s\u0103u?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u0103ci Fiul Omului urmeaz\u0103 s\u0103 vin\u0103 \u00een slava Tat\u0103lui S\u0103u, \u00eempreun\u0103 cu \u00eengerii Lui, \u015fi atunci El va r\u0103spl\u0103ti fiec\u0103ruia dup\u0103 faptele lui."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 sunt unii dintre cei ce stau aici, care nu vor gusta moartea \u00eenainte de a-L vedea pe Fiul Omului venind \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Sa."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Schimbarea la fa\u0163\u0103 - Dup\u0103 \u015fase zile, Isus i-a luat cu Sine pe Petru, pe Iacov \u015fi pe Ioan, fratele acestuia, \u015fi i-a dus, doar pe ei, pe un munte \u00eenalt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Acolo I-a fost schimbat\u0103 \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea \u00eenaintea lor. Fa\u0163a Lui a str\u0103lucit ca soarele, iar hainele Lui au devenit str\u0103lucitoare ca lumina."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 li s-au ar\u0103tat Moise \u015fi Ilie, st\u00e2nd de vorb\u0103 cu El."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Petru I-a zis lui Isus: \u2013 Doamne, este bine s\u0103 fim aici! Dac\u0103 vrei, voi face aici trei corturi: unul pentru Tine, unul pentru Moise \u015fi unul pentru Ilie!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen timp ce vorbea el, iat\u0103 c\u0103 un nor str\u0103lucitor i-a acoperit, iar un glas din nor a zis: \u201eAcesta este Fiul Meu preaiubit, \u00een Care-Mi g\u0103sesc pl\u0103cerea! De El s\u0103 asculta\u0163i!\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2nd au auzit glasul, ucenicii au c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat foarte tare."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Isus a venit la ei, i-a atins \u015fi le-a zis: \u2013 Ridica\u0163i-v\u0103 \u015fi nu v\u0103 teme\u0163i!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00e2nd \u015fi-au ridicat privirea, n-au mai v\u0103zut pe nimeni, dec\u00e2t pe Isus singur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cen timp ce coborau de pe munte, Isus le-a poruncit: \u2013 S\u0103 nu spune\u0163i nim\u0103nui despre viziune, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu va fi \u00eenviat Fiul Omului dintre cei mor\u0163i!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ucenicii L-au \u00eentrebat: \u2013 Atunci de ce spun c\u0103rturarii c\u0103 trebuie s\u0103 vin\u0103 mai \u00eent\u00e2i Ilie?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 \u00centr-adev\u0103r, Ilie vine, \u015fi el va restaura toate lucrurile."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar Eu v\u0103 spun c\u0103 Ilie a venit deja, \u00eens\u0103 ei nu l-au recunoscut, ci au f\u0103cut cu el ce-au vrut. Tot a\u015fa urmeaz\u0103 s\u0103 sufere \u015fi Fiul Omului din partea lor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atunci ucenicii au \u00een\u0163eles c\u0103 le vorbise despre Ioan Botez\u0103torul."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ucenicii nu pot vindeca un copil demoniac - C\u00e2nd au ajuns la mul\u0163ime, un om a venit la El, a \u00eengenuncheat \u00eenaintea Lui"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015fi I-a zis: \u2013 Doamne, ai mil\u0103 de fiul meu, c\u0103ci este epileptic \u015fi sufer\u0103 cumplit! El cade adesea \u00een foc \u015fi cade adesea \u00een ap\u0103!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L-am adus la ucenicii T\u0103i, dar n-au putut s\u0103-l vindece."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isus a r\u0103spuns: \u2013 O, genera\u0163ie necredincioas\u0103 \u015fi pervertit\u0103! P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd voi mai fi cu voi? P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd v\u0103 voi mai r\u0103bda? Aduce\u0163i-l aici la Mine!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isus a certat demonul \u015fi acesta a ie\u015fit afar\u0103 din el. \u015ei copilul a fost vindecat chiar \u00een ceasul acela."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Atunci ucenicii au venit doar ei la Isus \u015fi L-au \u00eentrebat: \u2013 Noi de ce n-am putut s\u0103-l scoatem?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 Din pricina pu\u0163inei voastre credin\u0163e! Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, dac\u0103 a\u0163i avea credin\u0163\u0103 c\u00e2t un bob de mu\u015ftar, a\u0163i zice acestui munte: \u201eMut\u0103-te de aici, acolo!\u201c, iar el s-ar muta! Nimic nu v-ar fi imposibil!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "(Dar acest soi de demoni nu iese afar\u0103 dec\u00e2t cu rug\u0103ciune \u015fi post.)"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isus vorbe\u015fte din nou despre moartea \u015fi \u00eenvierea Sa - \u00cen timp ce erau aduna\u0163i \u00een Galileea, Isus le-a zis: \u201eFiul Omului urmeaz\u0103 s\u0103 fie tr\u0103dat \u00een m\u00e2inile oamenilor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ei \u00cel vor omor\u00ee, dar a treia zi va fi \u00eenviat\u201c. Ei s-au \u00eentristat foarte tare."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Taxa pentru Templu - C\u00e2nd au ajuns \u00een Capernaum, au venit la Petru cei ce \u00eencasau didrahma pentru Templu \u015fi l-au \u00eentrebat: \u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torul vostru nu pl\u0103te\u015fte didrahma pentru Templu?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 Ba da. C\u00e2nd Petru a intrat \u00een cas\u0103, Isus a vorbit primul \u015fi a zis: \u2013 Ce p\u0103rere ai, Simone? De la cine str\u00e2ng regii p\u0103m\u00e2ntului tributuri sau taxe? De la fiii lor sau de la str\u0103ini?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Petru I-a r\u0103spuns: \u2013 De la str\u0103ini. Isus i-a zis: \u2013 A\u015fadar, fiii sunt scuti\u0163i."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Totu\u015fi, ca s\u0103 nu-i facem s\u0103 se poticneasc\u0103, du-te la mare, arunc\u0103 undi\u0163a \u015fi trage afar\u0103 primul pe\u015fte care va veni. C\u00e2nd \u00eei vei deschide gura, vei g\u0103si un stater; ia-l \u015fi d\u0103-li-l lor pentru Mine \u015fi pentru tine!"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cel mai mare \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor - Chiar \u00een ceasul acela ucenicii au venit la Isus \u015fi L-au \u00eentrebat: \u2013 Cine este cel mai mare \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isus a chemat un copila\u015f, l-a pus s\u0103 stea \u00een mijlocul lor"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015fi le-a zis: \u2013 Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, dac\u0103 nu v\u0103 schimba\u0163i \u015fi nu deveni\u0163i ca \u015fi copila\u015fii, nu ve\u0163i intra niciodat\u0103 \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Prin urmare, oricine se smere\u015fte ca acest copila\u015f este cel mai mare \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei oricine prime\u015fte un astfel de copila\u015f \u00een Numele Meu, pe Mine M\u0103 prime\u015fte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dar dac\u0103 cineva \u00eel face s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103 pe vreunul dintre ace\u015fti micu\u0163i care cred \u00een Mine, ar fi mai de folos pentru el s\u0103 i se at\u00e2rne de g\u00e2t o piatr\u0103 mare de moar\u0103 \u015fi s\u0103 fie \u00eenecat \u00een ad\u00e2ncul m\u0103rii."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vai de lumea aceasta, din cauza prilejurilor de p\u0103c\u0103tuire! C\u0103ci prilejurile de p\u0103c\u0103tuire vin \u00een mod inevitabil, dar vai de omul acela prin care vine prilejul de p\u0103c\u0103tuire!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dac\u0103 m\u00e2na sau piciorul t\u0103u te fac s\u0103 p\u0103c\u0103tuie\u015fti, taie-le \u015fi arunc\u0103-le! Este mai bine pentru tine s\u0103 intri \u00een via\u0163\u0103 ciung sau \u015fchiop, dec\u00e2t s\u0103 ai dou\u0103 m\u00e2ini sau dou\u0103 picioare \u015fi s\u0103 fii aruncat \u00een focul ve\u015fnic!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 ochiul t\u0103u te face s\u0103 p\u0103c\u0103tuie\u015fti, scoate-l \u015fi arunc\u0103-l! Este mai bine pentru tine s\u0103 intri \u00een via\u0163\u0103 cu un singur ochi, dec\u00e2t s\u0103 ai am\u00e2ndoi ochii \u015fi s\u0103 fii aruncat \u00een focul Gheenei!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pilda cu oaia r\u0103t\u0103cit\u0103 - Vede\u0163i s\u0103 nu cumva s\u0103-l dispre\u0163ui\u0163i pe vreunul dintre ace\u015fti micu\u0163i, c\u0103ci v\u0103 spun c\u0103 \u00eengerii lor din ceruri v\u0103d \u00eentotdeauna fa\u0163a Tat\u0103lui Meu, Care este \u00een ceruri!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "(Fiindc\u0103 Fiul Omului a venit s\u0103 m\u00e2ntuiasc\u0103 ce era pierdut.)"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ce p\u0103rere ave\u0163i? Dac\u0103 unui om care are o sut\u0103 de oi i se r\u0103t\u0103ce\u015fte una dintre ele, nu le las\u0103 el oare pe celelalte nou\u0103zeci \u015fi nou\u0103 pe mun\u0163i \u015fi se duce s-o caute pe cea r\u0103t\u0103cit\u0103?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 i se \u00eent\u00e2mpl\u0103 s\u0103 o g\u0103seasc\u0103, adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 se bucur\u0103 de ea mai mult dec\u00e2t de celelalte nou\u0103zeci \u015fi nou\u0103, care nu s-au r\u0103t\u0103cit!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tot astfel, nu este voia Tat\u0103lui vostru din ceruri s\u0103 piar\u0103 vreunul dintre ace\u015fti micu\u0163i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dac\u0103 semenul t\u0103u p\u0103c\u0103tuie\u015fte (\u00eempotriva ta) - Dac\u0103 fratele t\u0103u p\u0103c\u0103tuie\u015fte (\u00eempotriva ta), du-te \u015fi mustr\u0103-l doar \u00eentre tine \u015fi el. Dac\u0103 te ascult\u0103, l-ai c\u00e2\u015ftigat pe fratele t\u0103u."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dar dac\u0103 nu te ascult\u0103, mai ia cu tine una sau dou\u0103 persoane, pentru ca \u201eorice vorb\u0103 s\u0103 fie sus\u0163inut\u0103 pe baza m\u0103rturiei a doi sau trei martori\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dac\u0103 nici de ei nu vrea s\u0103 asculte, spune acest lucru bisericii. Dar dac\u0103 nici de biseric\u0103 nu vrea s\u0103 asculte, atunci s\u0103 fie pentru tine ca unul dintre neamuri \u015fi ca un colector de taxe."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 orice ve\u0163i lega pe p\u0103m\u00e2nt va fi legat \u00een cer \u015fi orice ve\u0163i dezlega pe p\u0103m\u00e2nt va fi dezlegat \u00een cer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Din nou, (adev\u0103rat) v\u0103 spun c\u0103, dac\u0103 doi dintre voi se \u00een\u0163eleg pe p\u0103m\u00e2nt s\u0103 cear\u0103 un lucru oarecare, le va fi dat de Tat\u0103l Meu, Care este \u00een ceruri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u0103ci unde sunt aduna\u0163i doi sau trei \u00een Numele Meu, acolo, \u00een mijlocul lor, sunt \u015fi Eu!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pilda cu sclavul nemilostiv - Atunci Petru a venit la El \u015fi L-a \u00eentrebat: \u2013 Doamne, de c\u00e2te ori s\u0103-l iert pe fratele meu c\u00e2nd va p\u0103c\u0103tui fa\u0163\u0103 de mine? P\u00e2n\u0103 la \u015fapte ori?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Eu nu-\u0163i zic s\u0103-l ier\u0163i p\u00e2n\u0103 la \u015fapte ori, ci p\u00e2n\u0103 la \u015faptezeci de ori c\u00e2te \u015fapte."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "De aceea, \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor poate fi asem\u0103nat\u0103 cu un \u00eemp\u0103rat care a vrut s\u0103-\u015fi pun\u0103 \u00een ordine socotelile cu sclavii s\u0103i."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u00e2nd a \u00eenceput s\u0103 fac\u0103 socotelile, a fost adus la el unul care-i datora zece mii de talan\u0163i."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dar fiindc\u0103 nu avea cu ce s\u0103 pl\u0103teasc\u0103, st\u0103p\u00e2nul a poruncit s\u0103 fie v\u00e2ndut el, so\u0163ia lui, copiii lui \u015fi tot ce avea, pentru a fi pl\u0103tit\u0103 datoria."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sclavul a c\u0103zut la p\u0103m\u00e2nt, i s-a \u00eenchinat \u015fi i-a zis: \u2013 Mai ai r\u0103bdare cu mine \u015fi-\u0163i voi pl\u0103ti tot!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nului acelui sclav i s-a f\u0103cut mil\u0103 de el, a\u015fa c\u0103 l-a l\u0103sat \u015fi i-a iertat datoria."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a ie\u015fit afar\u0103, sclavul acela s-a \u00eent\u00e2lnit cu un confrate de-al s\u0103u, care-i datora o sut\u0103 de denari. El l-a \u00een\u015ff\u0103cat \u015fi, \u00een timp ce-l str\u00e2ngea de g\u00e2t, i-a zis: \u2013 Pl\u0103te\u015fte ce-mi datorezi!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Atunci confratele s\u0103u a c\u0103zut la p\u0103m\u00e2nt \u015fi i-a zis: \u2013 Mai ai r\u0103bdare cu mine \u015fi-\u0163i voi pl\u0103ti!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dar el n-a vrut, ci s-a dus \u015fi l-a aruncat \u00een \u00eenchisoare p\u00e2n\u0103 va pl\u0103ti ce este dator."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "C\u00e2nd confra\u0163ii acestuia au v\u0103zut cele \u00eent\u00e2mplate, s-au \u00eentristat foarte tare. Ei s-au dus \u015fi i-au povestit st\u0103p\u00e2nului lor tot ce se \u00eent\u00e2mplase."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Atunci st\u0103p\u00e2nul lui l-a chemat la el \u015fi i-a zis: \u2013 Sclav r\u0103u, eu \u0163i-am iertat \u0163ie toat\u0103 datoria aceea, pentru c\u0103 m-ai rugat!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nu trebuia oare s\u0103 ai mil\u0103 de confratele t\u0103u, a\u015fa cum am avut mil\u0103 \u015fi eu de tine?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul s-a m\u00e2niat \u015fi l-a dat pe m\u00e2na celor care torturau, p\u00e2n\u0103 va pl\u0103ti tot ce este dator."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tot a\u015fa v\u0103 va face \u015fi Tat\u0103l Meu ceresc dac\u0103 nu-l ierta\u0163i fiecare, din inim\u0103, pe fratele vostru."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Despre divor\u0163 - Dup\u0103 ce a terminat de rostit aceste cuvinte, Isus a plecat din Galileea \u015fi a venit \u00een regiunea Iudeii, dincolo de Iordan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L-au urmat mul\u0163imi mari de oameni \u015fi acolo El i-a vindecat pe cei bolnavi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni\u015fte farisei au venit la El, ca s\u0103-L pun\u0103 la \u00eencercare, \u015fi L-au \u00eentrebat: \u2013 Are voie un b\u0103rbat s\u0103 divor\u0163eze de so\u0163ia lui din orice motiv?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Oare n-a\u0163i citit c\u0103 de la \u00eenceput Creatorul \u201ei-a f\u0103cut b\u0103rbat \u015fi femeie\u201c?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei apoi a zis: \u201eDe aceea b\u0103rbatul \u00ee\u015fi va l\u0103sa tat\u0103l \u015fi mama \u015fi se va uni cu so\u0163ia lui, iar cei doi vor deveni un singur trup\u201c."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 nu mai sunt doi, ci un singur trup! Deci ceea ce Dumnezeu a unit, omul s\u0103 nu despart\u0103!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ei au zis: \u2013 Atunci de ce a poruncit Moise ca b\u0103rbatul s\u0103-i dea so\u0163iei o carte de desp\u0103r\u0163ire \u015fi s-o lase s\u0103 plece?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Din cauza inimilor voastre \u00eempietrite v-a dat voie Moise s\u0103 v\u0103 l\u0103sa\u0163i so\u0163iile, \u00eens\u0103 la \u00eenceput nu a fost a\u015fa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eu \u00eens\u0103 v\u0103 spun c\u0103 cel ce divor\u0163eaz\u0103 de so\u0163ia lui, \u00een afar\u0103 de cazul \u00een care este vorba de adulter, \u015fi se c\u0103s\u0103tore\u015fte cu altcineva comite adulter."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ucenicii I-au zis: \u2013 Dac\u0103 astfel stau lucrurile cu so\u0163ul \u015fi so\u0163ia, nu merit\u0103 s\u0103 te c\u0103s\u0103tore\u015fti!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dar El le-a r\u0103spuns: \u2013 Nu to\u0163i pot primi cuv\u00e2ntul acesta, ci numai aceia c\u0103rora le-a fost dat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u0103ci exist\u0103 eunuci care s-au n\u0103scut a\u015fa din p\u00e2ntecele mamei lor, exist\u0103 eunuci care au fost f\u0103cu\u0163i eunuci de c\u0103tre oameni \u015fi exist\u0103 eunuci care s-au f\u0103cut eunuci de dragul \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei Cerurilor. Cel ce poate s\u0103 primeasc\u0103 cuv\u00e2ntul acesta, s\u0103-l primeasc\u0103!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isus \u015fi copila\u015fii - Atunci au fost adu\u015fi la El ni\u015fte copila\u015fi, ca s\u0103-\u015ei pun\u0103 m\u00e2inile peste ei \u015fi s\u0103 se roage pentru ei, dar ucenicii i-au mustrat pe cei care i-au adus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Isus \u00eens\u0103 le-a zis: \u201eL\u0103sa\u0163i copila\u015fii s\u0103 vin\u0103 la Mine \u015fi nu-i opri\u0163i, pentru c\u0103 \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor este a celor ca ei!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Apoi \u015ei-a pus m\u00e2inile peste ei \u015fi a plecat de acolo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Isus \u015fi t\u00e2n\u0103rul bogat - \u015ei iat\u0103 c\u0103 un om a venit la El \u015fi L-a \u00eentrebat: \u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, ce lucru bun s\u0103 fac, ca s\u0103 am via\u0163\u0103 ve\u015fnic\u0103?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 De ce M\u0103 \u00eentrebi despre \u201ece lucru bun\u201c? Cel Ce este bun este Unul singur! Dar dac\u0103 vrei s\u0103 intri \u00een via\u0163\u0103, \u00eempline\u015fte poruncile!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u2013 Care? L-a \u00eentrebat acesta. Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 \u201eS\u0103 nu ucizi\u201c, \u201eS\u0103 nu comi\u0163i adulter\u201c, \u201eS\u0103 nu furi\u201c, \u201eS\u0103 nu depui m\u0103rturie fals\u0103\u201c,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u201eCinste\u015fte-i pe tat\u0103l t\u0103u \u015fi pe mama ta\u201c \u015fi \u201eS\u0103-l iube\u015fti pe semenul t\u0103u ca pe tine \u00eensu\u0163i\u201c."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "T\u00e2n\u0103rul I-a spus: \u2013 Pe toate acestea le-am \u00eemplinit. Ce-mi mai lipse\u015fte?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Dac\u0103 vrei s\u0103 fii des\u0103v\u00e2r\u015fit, du-te, vinde-\u0163i averile \u015fi d\u0103 s\u0103racilor, \u015fi vei avea astfel o comoar\u0103 \u00een ceruri. Apoi vino, urmeaz\u0103-M\u0103!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "C\u00e2nd a auzit cuvintele acestea, t\u00e2n\u0103rul a plecat \u00eentristat, pentru c\u0103 avea multe posesiuni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isus le-a zis ucenicilor S\u0103i: \u2013 Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 cu greu va intra cel bogat \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015ei v\u0103 mai spun c\u0103 este mai u\u015for s\u0103 treac\u0103 o c\u0103mil\u0103 prin urechea acului, dec\u00e2t s\u0103 intre cel bogat \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u00e2nd au auzit lucrul acesta, ucenicii au r\u0103mas foarte uimi\u0163i \u015fi s-au \u00eentrebat: \u201eAtunci cine poate fi m\u00e2ntuit?\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Isus i-a privit \u0163int\u0103 \u015fi le-a zis: \u2013 Lucrul acesta este imposibil pentru oameni, dar pentru Dumnezeu toate lucrurile sunt posibile."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Atunci Petru I-a zis: \u2013 Iat\u0103, noi am l\u0103sat totul \u015fi Te-am urmat. Noi ce vom avea?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u2013 Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 la re\u00eennoirea tuturor lucrurilor, c\u00e2nd Fiul Omului va sta pe tronul slavei Sale, voi, cei care M-a\u0163i urmat, ve\u0163i sta, de asemenea, pe dou\u0103sprezece tronuri \u015fi le ve\u0163i judeca pe cele dou\u0103sprezece semin\u0163ii ale lui Israel."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015ei oricine \u00ee\u015fi las\u0103 case sau fra\u0163i, sau surori, sau tat\u0103, sau mam\u0103, sau copii, sau ogoare de dragul Numelui Meu, va primi de o sut\u0103 de ori mai mult \u015fi va mo\u015fteni via\u0163a ve\u015fnic\u0103."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dar mul\u0163i dintre cei dint\u00e2i vor fi cei din urm\u0103, iar cei din urm\u0103 vor fi cei dint\u00e2i."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pilda lucr\u0103torilor viei - C\u0103ci \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor este ca st\u0103p\u00e2nul unei case, care a ie\u015fit dis-de-diminea\u0163\u0103 s\u0103 angajeze lucr\u0103tori \u00een via lui."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S-a \u00een\u0163eles cu ei s\u0103 le pl\u0103teasc\u0103 un denar pe zi \u015fi i-a trimis \u00een via lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pe la ceasul al treilea a ie\u015fit \u015fi i-a v\u0103zut pe al\u0163ii st\u00e2nd \u00een pia\u0163\u0103 f\u0103r\u0103 lucru."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El le-a zis acestora: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u015fi voi \u00een via mea \u015fi v\u0103 voi da ceea ce este drept!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015ei ei s-au dus. A ie\u015fit iar\u0103\u015fi pe la ceasul al \u015faselea \u015fi al nou\u0103lea \u015fi a f\u0103cut la fel."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u00e2nd a ie\u015fit pe la ceasul al unsprezecelea, i-a g\u0103sit pe al\u0163ii st\u00e2nd \u00een pia\u0163\u0103 \u015fi i-a \u00eentrebat: \u2013 De ce sta\u0163i aici toat\u0103 ziua f\u0103r\u0103 lucru?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ei i-au r\u0103spuns: \u2013 Pentru c\u0103 nu ne-a angajat nimeni! Atunci el le-a zis: \u2013 Duce\u0163i-v\u0103 \u015fi voi \u00een via mea (\u015fi ve\u0163i primi ceea ce este drept)."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a f\u0103cut sear\u0103, st\u0103p\u00e2nul viei i-a zis supraveghetorului s\u0103u: \u201eCheam\u0103 lucr\u0103torii \u015fi d\u0103-le plata, \u00eencep\u00e2nd de la cei din urm\u0103 \u015fi p\u00e2n\u0103 la cei dint\u00e2i\u201c."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Au venit cei de la ceasul al unsprezecelea \u015fi au primit fiecare c\u00e2te un denar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u00e2nd au venit cei dint\u00e2i, s-au g\u00e2ndit c\u0103 vor primi mai mult, dar au primit \u015fi ei tot c\u00e2te un denar fiecare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dup\u0103 ce i-au primit, au \u00eenceput s\u0103 murmure \u00eempotriva st\u0103p\u00e2nului casei"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015fi s\u0103 spun\u0103: \u2013 Ace\u015ftia din urm\u0103 au muncit doar o or\u0103 \u015fi i-ai f\u0103cut egali cu noi, care am \u00eendurat greul \u015fi ar\u015fi\u0163a zilei!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul i-a r\u0103spuns unuia dintre ei: \u2013 Prietene, eu nu te nedrept\u0103\u0163esc! Nu te-ai \u00een\u0163eles cu mine pentru un denar?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ia ce-\u0163i apar\u0163ine \u015fi pleac\u0103! Eu vreau s\u0103-i dau \u015fi acestuia din urm\u0103 ca \u015fi \u0163ie!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nu am voie s\u0103 fac ce vreau cu ceea ce-mi apar\u0163ine? Sau ochiul t\u0103u este r\u0103u, fiindc\u0103 eu sunt bun?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tot a\u015fa, cei din urm\u0103 vor fi cei dint\u00e2i, iar cei dint\u00e2i vor fi cei din urm\u0103. (C\u0103ci mul\u0163i sunt chema\u0163i, dar pu\u0163ini sunt ale\u015fi.)"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isus vorbe\u015fte din nou despre moartea \u015fi \u00eenvierea Sa - \u00cen timp ce Se suia spre Ierusalim, Isus i-a luat deoparte, pe drum, pe cei doisprezece ucenici \u015fi le-a zis:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eIat\u0103 c\u0103 ne suim spre Ierusalim \u015fi Fiul Omului va fi dat pe m\u00e2na conduc\u0103torilor preo\u0163ilor \u015fi a c\u0103rturarilor. Ei \u00cel vor condamna la moarte"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015fi-L vor da pe m\u00e2na neamurilor, ca s\u0103 fie batjocorit, biciuit \u015fi r\u0103stignit. Dar a treia zi va fi \u00eenviat\u201c."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cererea unei mame - Atunci a venit la El mama fiilor lui Zebedei, \u00eempreun\u0103 cu fiii ei. I s-a \u00eenchinat \u015fi a vrut s\u0103-I fac\u0103 o cerere."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isus a \u00eentrebat-o: \u2013 Ce vrei? Ea a r\u0103spuns: \u2013 Porunce\u015fte ca ace\u015fti doi fii ai mei s\u0103 stea unul la dreapta \u015fi altul la st\u00e2nga Ta, \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Ta!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Isus a zis: \u2013 Nu \u015fti\u0163i ce cere\u0163i. Pute\u0163i voi s\u0103 be\u0163i paharul pe care urmeaz\u0103 s\u0103-l beau Eu (\u015fi s\u0103 fi\u0163i boteza\u0163i cu botezul cu care sunt botezat Eu)? \u2013 Putem! au r\u0103spuns ei."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u2013 Ve\u0163i bea \u00eentr-adev\u0103r paharul Meu (\u015fi ve\u0163i fi boteza\u0163i cu botezul cu care sunt botezat Eu), dar dreptul de a sta la dreapta \u015fi la st\u00e2nga Mea nu \u0163ine de Mine s\u0103-l dau, ci este pentru aceia c\u0103rora le-a fost preg\u0103tit de Tat\u0103l Meu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ceilal\u0163i zece, c\u00e2nd au auzit, au fost indigna\u0163i de cei doi fra\u0163i."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Isus i-a chemat la El \u015fi le-a zis: \u201e\u015eti\u0163i c\u0103 domnitorii neamurilor fac pe st\u0103p\u00e2nii cu ele, iar mai marii lor se poart\u0103 cu tiranie cu ele."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00centre voi s\u0103 nu fie a\u015fa! Ci oricine vrea s\u0103 fie mai mare \u00eentre voi trebuie s\u0103 devin\u0103 slujitorul vostru,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "iar cel ce vrea s\u0103 fie primul \u00eentre voi trebuie s\u0103 devin\u0103 sclavul vostru,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "tot a\u015fa cum \u015fi Fiul Omului a venit nu ca s\u0103 fie slujit, ci ca s\u0103 slujeasc\u0103 \u015fi s\u0103-\u015ei dea via\u0163a ca r\u0103scump\u0103rare pentru mul\u0163i\u201c."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Isus vindec\u0103 doi orbi la Ierihon - C\u00e2nd au ie\u015fit din Ierihon, o mare mul\u0163ime de oameni L-a urmat pe Isus."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "L\u00e2ng\u0103 drum st\u0103teau doi orbi. C\u00e2nd au auzit ei c\u0103 trece Isus, au \u00eenceput s\u0103 strige: \u2013 Ai mil\u0103 de noi, (Doamne,) Fiul lui David!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mul\u0163imea \u00eei mustra, spun\u00e2ndu-le s\u0103 tac\u0103, dar ei strigau \u015fi mai tare: \u2013 Ai mil\u0103 de noi, Doamne, Fiul lui David!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Isus S-a oprit, i-a chemat \u015fi i-a \u00eentrebat: \u2013 Ce vre\u0163i s\u0103 fac pentru voi?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ei au r\u0103spuns: \u2013 Doamne, s\u0103 ne fie deschi\u015fi ochii!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Lui Isus I s-a f\u0103cut mil\u0103 de ei \u015fi le-a atins ochii. Imediat ei \u015fi-au rec\u0103p\u0103tat vederea \u015fi L-au urmat."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Intrarea triumfal\u0103 \u00een Ierusalim - C\u00e2nd s-au apropiat de Ierusalim \u015fi au ajuns la Betfaghe, l\u00e2ng\u0103 Muntele M\u0103slinilor, Isus a trimis doi ucenici,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "spun\u00e2ndu-le: \u201eDuce\u0163i-v\u0103 \u00een satul dinaintea voastr\u0103 \u015fi imediat ce intra\u0163i \u00een el ve\u0163i g\u0103si o m\u0103g\u0103ri\u0163\u0103 legat\u0103 \u015fi un m\u0103g\u0103ru\u015f \u00eempreun\u0103 cu ea. Dezlega\u0163i-i \u015fi aduce\u0163i-i la Mine!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dac\u0103 v\u0103 va zice cineva ceva, s\u0103-i spune\u0163i c\u0103 Domnul are nevoie de ei. \u015ei imediat \u00eei va trimite\u201c."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Acest lucru s-a \u00eent\u00e2mplat ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 ceea ce a fost spus prin profetul care zice:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201eSpune\u0163i-i fiicei Sionului: \u00abIat\u0103 c\u0103 \u00cemp\u0103ratul t\u0103u vine la tine, smerit \u015fi c\u0103lare pe un m\u0103gar, pe un m\u0103g\u0103ru\u015f, pe m\u00e2nzul unei m\u0103g\u0103ri\u0163e!\u00bb\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ucenicii s-au dus \u015fi au f\u0103cut a\u015fa cum le poruncise Isus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Au adus m\u0103g\u0103ri\u0163a \u015fi m\u0103g\u0103ru\u015ful, \u015fi-au pus hainele peste ei, iar Isus S-a a\u015fezat deasupra lor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O mare mul\u0163ime de oameni \u00ee\u015fi a\u015fterneau hainele pe drum, iar al\u0163ii t\u0103iau ramuri din copaci \u015fi le pres\u0103rau pe drum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mul\u0163imile care mergeau \u00eenaintea lui Isus \u015fi cele care-L urmau strigau: \u201eOsana, Fiul lui David! Binecuv\u00e2ntat este Cel Ce vine \u00een Numele Domnului! Osana \u00een locurile prea\u00eenalte!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u00e2nd a intrat \u00een Ierusalim, to\u0163i cei din cetate au \u00eenceput s\u0103 se agite \u015fi s\u0103 \u00eentrebe: \u2013 Cine este Acesta?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mul\u0163imile r\u0103spundeau: \u2013 Acesta este Profetul Isus din Nazaretul Galileii!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Isus alung\u0103 negustorii din Templu - Isus a intrat \u00een Templu \u015fi i-a scos afar\u0103 pe to\u0163i cei ce vindeau \u015fi cump\u0103rau \u00een Templu. A r\u0103sturnat mesele schimb\u0103torilor de bani \u015fi scaunele celor ce vindeau porumbei"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015fi le-a zis: \u201eEste scris: \u00abCasa Mea va fi numit\u0103 o cas\u0103 de rug\u0103ciune\u00bb, dar voi a\u0163i f\u0103cut din ea o pe\u015fter\u0103 de t\u00e2lhari!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Au venit la El \u00een Templu ni\u015fte orbi \u015fi \u015fchiopi, iar El i-a vindecat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dar conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi c\u0103rturarii, c\u00e2nd au v\u0103zut lucrurile minunate, pe care le f\u0103cea, \u015fi pe copiii care strigau \u00een Templu: \u201eOsana, Fiul lui David!\u201c, au fost indigna\u0163i"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u015fi I-au zis: \u2013 Auzi ce spun ace\u015ftia? Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Da! N-a\u0163i citit niciodat\u0103 acolo unde scrie c\u0103: \u201eDin gura copiilor \u015fi a celor ce sunt al\u0103pta\u0163i \u0162i-ai scos laud\u0103!\u201c?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei, l\u0103s\u00e2ndu-i, a ie\u015fit din cetate, S-a \u00eendreptat spre Betania \u015fi a \u00eennoptat acolo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Blestemarea smochinului neroditor. Puterea rug\u0103ciunii. - Diminea\u0163a, \u00een timp ce se \u00eentorcea \u00een cetate, lui Isus I s-a f\u0103cut foame."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A v\u0103zut un smochin l\u00e2ng\u0103 drum \u015fi S-a dus spre el, dar n-a g\u0103sit \u00een el dec\u00e2t frunze. Atunci i-a zis: \u201e\u00cen veac s\u0103 nu mai ias\u0103 rod din tine!\u201c \u015ei deodat\u0103 smochinul s-a uscat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ucenicii s-au mirat c\u00e2nd au v\u0103zut acest lucru \u015fi L-au \u00eentrebat: \u2013 Cum de s-a uscat smochinul a\u015fa deodat\u0103?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, dac\u0103 a\u0163i avea credin\u0163\u0103 \u015fi nu v-a\u0163i \u00eendoi, a\u0163i face nu numai ceea ce am f\u0103cut Eu smochinului, ci, chiar dac\u0103 a\u0163i zice acestui munte: \u201eRidic\u0103-te \u015fi arunc\u0103-te \u00een mare!\u201c, s-ar \u00eent\u00e2mpla \u00eentocmai!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Toate lucrurile pe care le cere\u0163i cu credin\u0163\u0103 \u00een rug\u0103ciune, le ve\u0163i primi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Autoritatea lui Isus - A intrat apoi \u00een Templu. \u00cen timp ce d\u0103dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103, au venit la El conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi b\u0103tr\u00e2nii poporului \u015fi L-au \u00eentrebat: \u2013 Cu ce autoritate faci aceste lucruri? \u015ei cine \u0162i-a dat aceast\u0103 autoritate?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 V\u0103 voi pune \u015fi Eu o \u00eentrebare, iar dac\u0103 \u00cemi ve\u0163i r\u0103spunde la ea, v\u0103 voi spune \u015fi Eu cu ce autoritate fac aceste lucruri."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Botezul lui Ioan de unde era? Din cer sau de la oameni? Ei au \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103 \u00eentre ei \u015fi s\u0103 zic\u0103: \u201eDac\u0103 vom r\u0103spunde: \u00abDin cer!\u00bb, ne va \u00eentreba: \u00abAtunci de ce nu l-a\u0163i crezut?\u00bb,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "iar dac\u0103 vom r\u0103spunde: \u00abDe la oameni!\u00bb, ne temem de mul\u0163ime, fiindc\u0103 to\u0163i l-au considerat pe Ioan un profet\u201c."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 I-au r\u0103spuns lui Isus: \u2013 Nu \u015ftim! Atunci \u015fi El le-a zis: \u2013 Nici Eu nu v\u0103 spun cu ce autoritate fac aceste lucruri."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pilda celor doi fii - Ce p\u0103rere ave\u0163i? Un om avea doi fii. S-a dus la primul \u015fi i-a zis: \u2013 Fiule, du-te \u015fi lucreaz\u0103 ast\u0103zi \u00een vie!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dar el i-a r\u0103spuns: \u2013 Nu vreau. Mai t\u00e2rziu \u00eens\u0103 i-a p\u0103rut r\u0103u \u015fi s-a dus."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Omul s-a dus \u015fi la cel\u0103lalt \u015fi i-a spus acela\u015fi lucru. Acesta i-a r\u0103spuns: \u201eDa, st\u0103p\u00e2ne!\u201c, dar nu s-a dus."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Care dintre cei doi a f\u0103cut voia tat\u0103lui? \u2013 Primul! I-au r\u0103spuns ei. Isus le-a zis: \u2013 Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 p\u00e2n\u0103 \u015fi colectorii de taxe \u015fi prostituatele merg \u00eenaintea voastr\u0103 \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "C\u0103ci a venit Ioan la voi umbl\u00e2nd pe calea drept\u0103\u0163ii \u015fi nu l-a\u0163i crezut! Dar colectorii de taxe \u015fi prostituatele l-au crezut. \u015ei m\u0103car c\u0103 a\u0163i v\u0103zut acest lucru, nu v-a p\u0103rut r\u0103u la urm\u0103, ca s\u0103-l crede\u0163i!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Pilda viticultorilor - Asculta\u0163i o alt\u0103 pild\u0103: Era un om, proprietar de p\u0103m\u00e2nt, care a plantat o vie. A \u00eemprejmuit-o cu un gard, a s\u0103pat un teasc \u00een ea \u015fi a construit un turn de paz\u0103. Apoi a arendat-o unor viticultori \u015fi a plecat \u00eentr-o c\u0103l\u0103torie."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a apropiat vremea roadelor, i-a trimis pe sclavii s\u0103i la viticultori, ca s\u0103-i ia partea cuvenit\u0103 din roade."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Viticultorii \u00eens\u0103 i-au apucat pe sclavii lui \u015fi pe unul l-au b\u0103tut, pe altul l-au omor\u00e2t, iar pe altul l-au ucis cu pietre."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A trimis din nou al\u0163i sclavi, mai mul\u0163i dec\u00e2t primii, dar \u015fi cu ace\u015ftia au f\u0103cut la fel."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "La urm\u0103 l-a trimis la ei pe fiul s\u0103u, spun\u00e2ndu-\u015fi: \u201ePe fiul meu \u00eel vor respecta!\u201c"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dar viticultorii, c\u00e2nd l-au v\u0103zut pe fiul, \u015fi-au zis \u00eentre ei: \u201eAcesta este mo\u015ftenitorul! Haide\u0163i s\u0103-l omor\u00e2m \u015fi s\u0103-i lu\u0103m mo\u015ftenirea!\u201c"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u015ei l-au apucat, l-au scos afar\u0103 din vie \u015fi l-au omor\u00e2t."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A\u015fadar, c\u00e2nd va veni st\u0103p\u00e2nul viei, ce le va face el acelor viticultori?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ei au r\u0103spuns: \u2013 Pe tic\u0103lo\u015fii aceia \u00eei va nimici printr-o moarte groaznic\u0103, iar via le-o va arenda altor viticultori, care la vremea potrivit\u0103 \u00eei vor da partea cuvenit\u0103 din roade."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Isus i-a \u00eentrebat: \u2013 N-a\u0163i citit niciodat\u0103 \u00een Scripturi c\u0103: \u201ePiatra pe care au respins-o zidarii a devenit piatra din capul unghiului. Domnul a f\u0103cut acest lucru \u015fi este minunat \u00een ochii no\u015ftri!\u201c?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "De aceea v\u0103 spun c\u0103 \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu va fi luat\u0103 de la voi \u015fi-i va fi dat\u0103 unui neam care va aduce roadele cuvenite."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Cel ce cade peste aceast\u0103 piatr\u0103 va fi sf\u0103r\u00e2mat \u00een buc\u0103\u0163i, iar pe acela peste care cade ea, \u00eel va zdrobi."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "C\u00e2nd conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi fariseii au auzit pildele Lui, au \u00een\u0163eles c\u0103 Isus vorbe\u015fte despre ei."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ei au c\u0103utat s\u0103-L prind\u0103, dar le-a fost fric\u0103 de mul\u0163imi, pentru c\u0103 acestea \u00cel considerau profet."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pilda nun\u0163ii fiului de \u00eemp\u0103rat - Isus a \u00eenceput s\u0103 le vorbeasc\u0103 din nou \u00een pilde \u015fi le-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201e\u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu poate fi asem\u0103nat\u0103 cu un \u00eemp\u0103rat care i-a f\u0103cut nunt\u0103 fiului s\u0103u."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El \u015fi-a trimis sclavii s\u0103-i cheme pe cei invita\u0163i la nunt\u0103, dar ace\u015ftia n-au vrut s\u0103 vin\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A trimis din nou al\u0163i sclavi, zic\u00e2ndu-le: \u00abSpune\u0163i-le celor invita\u0163i: \u2018Iat\u0103, am preg\u0103tit masa, boii \u015fi animalele \u00eengr\u0103\u015fate au fost t\u0103iate \u015fi toate sunt preg\u0103tite! Veni\u0163i deci la nunt\u0103!\u2019\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar invita\u0163ii nu le-au dat nici o aten\u0163ie \u015fi au plecat, unul la ogorul lui, iar altul la negustoria lui."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ceilal\u0163i i-au \u00een\u015ff\u0103cat pe sclavi, i-au maltratat \u015fi i-au omor\u00e2t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul s-a m\u00e2niat foarte tare. El \u015fi-a trimis trupele, i-a nimicit pe uciga\u015fii aceia \u015fi le-a ars cetatea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Apoi le-a zis sclavilor s\u0103i: \u00abNunta este preg\u0103tit\u0103, dar cei invita\u0163i n-au fost vrednici de ea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Merge\u0163i, a\u015fadar, la r\u0103sp\u00e2ntiile drumurilor \u015fi chema\u0163i-i la nunt\u0103 pe to\u0163i aceia pe care \u00eei g\u0103si\u0163i!\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sclavii aceia au ie\u015fit pe drumuri \u015fi i-au adunat pe to\u0163i aceia pe care i-au g\u0103sit, \u015fi r\u0103i, \u015fi buni; \u015fi sala nun\u0163ii s-a umplut de oaspe\u0163i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2nd \u00eemp\u0103ratul a venit s\u0103-\u015fi vad\u0103 oaspe\u0163ii, a v\u0103zut acolo un om care nu se \u00eembr\u0103case \u00een hain\u0103 de nunt\u0103"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015fi l-a \u00eentrebat: \u2013 Prietene, cum ai intrat aici f\u0103r\u0103 s\u0103 ai hain\u0103 de nunt\u0103? Acesta a amu\u0163it."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atunci \u00eemp\u0103ratul le-a zis slujitorilor: \u2013 Lega\u0163i-l de m\u00e2ini \u015fi de picioare \u015fi arunca\u0163i-l \u00een \u00eentunericul de afar\u0103! Acolo va fi pl\u00e2nsul \u015fi scr\u00e2\u015fnirea din\u0163ilor!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci mul\u0163i sunt chema\u0163i, dar pu\u0163ini sunt ale\u015fi.\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tributul datorat Cezarului - Atunci fariseii s-au dus \u015fi s-au sf\u0103tuit cum s\u0103-L prind\u0103 \u00een curs\u0103 cu vorba."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I-au trimis la El pe ucenicii lor \u00eempreun\u0103 cu irodienii, care I-au zis: \u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, \u015ftim c\u0103 e\u015fti corect \u015fi c\u0103-i \u00eenve\u0163i pe oameni calea lui Dumnezeu \u00een adev\u0103r, f\u0103r\u0103 s\u0103-\u0162i pese de nimeni, c\u0103ci nu cau\u0163i la fa\u0163a oamenilor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A\u015fadar, spune-ne, ce p\u0103rere ai: se cuvine s\u0103-i pl\u0103tim tribut Cezarului sau nu?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isus \u00eens\u0103 a \u00een\u0163eles inten\u0163ia lor rea \u015fi le-a zis: \u2013 De ce M\u0103 pune\u0163i la \u00eencercare, ipocri\u0163ilor?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ar\u0103ta\u0163i-Mi moneda pentru tribut! Ei I-au adus un denar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isus i-a \u00eentrebat: \u2013 Chipul acesta \u015fi inscrip\u0163ia, ale cui sunt?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u2013 Ale Cezarului, au r\u0103spuns ei. Atunci El le-a zis: \u2013 Da\u0163i-i deci Cezarului ce este al Cezarului, iar lui Dumnezeu ce este al lui Dumnezeu!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ei au r\u0103mas uimi\u0163i c\u00e2nd au auzit aceste cuvinte. \u015ei astfel L-au l\u0103sat \u015fi au plecat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Despre \u00eenviere - \u00cen aceea\u015fi zi au venit la El saducheii, care zic c\u0103 nu exist\u0103 \u00eenviere, \u015fi L-au \u00eentrebat:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, Moise a zis c\u0103, dac\u0103 moare cineva f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 copii, fratele acestuia trebuie s\u0103 se c\u0103s\u0103toreasc\u0103 cu v\u0103duva \u015fi s\u0103-i ridice un urma\u015f fratelui s\u0103u."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Erau printre noi \u015fapte fra\u0163i. Primul s-a c\u0103s\u0103torit, dar a murit f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 vreun urma\u015f, l\u0103s\u00e2ndu-i-o astfel pe so\u0163ia sa fratelui s\u0103u."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A\u015fa s-a \u00eent\u00e2mplat \u015fi cu al doilea, \u015fi cu al treilea, apoi tot a\u015fa p\u00e2n\u0103 la al \u015faptelea."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Femeia a murit ultima dintre to\u0163i."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "La \u00eenviere, so\u0163ia c\u0103ruia dintre cei \u015fapte va fi ea? C\u0103ci to\u0163i au avut-o de so\u0163ie!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Sunte\u0163i r\u0103t\u0103ci\u0163i, pentru c\u0103 nu cunoa\u015fte\u0163i nici Scripturile, nici puterea lui Dumnezeu!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u0103ci la \u00eenviere nici nu se vor mai \u00eensura, nici nu se vor mai m\u0103rita, ci vor fi ca \u00eengerii din cer."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Iar cu privire la \u00eenvierea mor\u0163ilor, n-a\u0163i citit ce v-a spus Dumnezeu, c\u00e2nd zice:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201eEu sunt Dumnezeul lui Avraam, Dumnezeul lui Isaac \u015fi Dumnezeul lui Iacov\u201c? El nu este un Dumnezeu al celor mor\u0163i, ci al celor vii!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Auzind aceste lucruri, mul\u0163imile erau uimite de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura Lui."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Cea mai mare porunc\u0103 - C\u00e2nd au auzit fariseii c\u0103 Isus le astupase gura saducheilor, s-au str\u00e2ns la un loc."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Unul dintre ei, un expert \u00een Lege, ca s\u0103-L pun\u0103 la \u00eencercare, L-a \u00eentrebat:"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u2013 \u00cenv\u0103\u0163\u0103torule, care este cea mai mare porunc\u0103 din Lege?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 \u201eS\u0103-L iube\u015fti pe Domnul, Dumnezeul t\u0103u, cu toat\u0103 inima ta, cu tot sufletul t\u0103u \u015fi cu toat\u0103 mintea ta\u201c."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Aceasta este cea dint\u00e2i \u015fi cea mai mare porunc\u0103."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Iar a doua, asemenea ei, este: \u201eS\u0103-l iube\u015fti pe semenul t\u0103u ca pe tine \u00eensu\u0163i\u201c."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Toat\u0103 Legea \u015fi Profe\u0163ii depind de aceste dou\u0103 porunci."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Al cui fiu este Cristos? - \u00cen timp ce fariseii erau str\u00e2n\u015fi la un loc, Isus a \u00eentrebat:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u2013 Ce p\u0103rere ave\u0163i voi despre Cristos? Al cui Fiu este El? Ei I-au r\u0103spuns: \u2013 Al lui David."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Isus le-a zis: \u2013 Cum atunci David, \u00een Duhul, \u00cel nume\u015fte \u201eDomn\u201c, c\u00e2nd spune:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u201eDomnul I-a zis Domnului meu: \u00ab\u015eezi la dreapta Mea p\u00e2n\u0103-\u0162i voi pune du\u015fmanii sub picioare!\u00bb\u201c?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Deci, dac\u0103 David \u00cel nume\u015fte \u201eDomn\u201c, cum este El Fiul lui?"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Nimeni n-a putut s\u0103-I r\u0103spund\u0103 nici m\u0103car un cuv\u00e2nt \u015fi, din acea zi, nimeni n-a mai \u00eendr\u0103znit s\u0103-I pun\u0103 \u00eentreb\u0103ri."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vai de voi c\u0103rturari \u015fi farisei ipocri\u0163i! - Atunci Isus le-a vorbit mul\u0163imilor \u015fi ucenicilor S\u0103i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "El le-a zis: \u201eC\u0103rturarii \u015fi fariseii stau pe scaunul lui Moise."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Deci s\u0103 face\u0163i \u015fi s\u0103 p\u0103zi\u0163i toate lucrurile pe care vi le spun ei, dar s\u0103 nu face\u0163i dup\u0103 faptele lor, pentru c\u0103 ei zic, dar nu fac."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ei leag\u0103 poveri grele \u015fi dificil de dus \u015fi le pun pe umerii oamenilor, dar ei \u00een\u015fi\u015fi nici m\u0103car cu degetul nu vor s\u0103 le mi\u015fte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Toate faptele lor le fac pentru a fi v\u0103zu\u0163i de oameni. Astfel, \u00ee\u015fi fac filacterele largi \u015fi ciucurii lungi \u015fi"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "iubesc s\u0103 li se dea locul de onoare la mese \u015fi scaunele de onoare \u00een sinagogi,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "s\u0103 fie saluta\u0163i prin pie\u0163e \u015fi s\u0103 fie numi\u0163i de oameni: \u00abRabbi\u00bb."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Voi \u00eens\u0103 s\u0103 nu v\u0103 numi\u0163i \u00abRabbi\u00bb, c\u0103ci Unul singur este \u00cenv\u0103\u0163\u0103torul vostru, iar voi to\u0163i sunte\u0163i fra\u0163i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei \u00abtat\u0103\u00bb s\u0103 nu numi\u0163i pe nimeni pe p\u0103m\u00e2nt, c\u0103ci Unul singur este Tat\u0103l vostru, \u015fi anume Cel ceresc."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De asemenea, s\u0103 nu numi\u0163i pe nimeni \u00ab\u00eendrum\u0103tor\u00bb, c\u0103ci Unul singur este \u00cendrum\u0103torul vostru, \u015fi anume Cristosul."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cel mai mare dintre voi va fi slujitorul vostru."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Oricine se \u00eenal\u0163\u0103 pe sine va fi smerit \u015fi oricine se smere\u015fte va fi \u00een\u0103l\u0163at."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vai de voi, c\u0103rturari \u015fi farisei ipocri\u0163i! C\u0103ci voi \u00eenchide\u0163i \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor \u00een fa\u0163a oamenilor; nici voi nu intra\u0163i, \u015fi nici pe cei ce vor s\u0103 intre nu-i l\u0103sa\u0163i s\u0103 intre!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "(Vai de voi, c\u0103rturari \u015fi farisei ipocri\u0163i! C\u0103ci voi devora\u0163i casele v\u0103duvelor \u015fi face\u0163i rug\u0103ciuni lungi de ochii lumii. De aceea ve\u0163i primi o condamnare mult mai mare.)"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vai de voi, c\u0103rturari \u015fi farisei ipocri\u0163i! C\u0103ci voi \u00eenconjura\u0163i marea \u015fi uscatul pentru a face un prozelit, dar c\u00e2nd devine astfel, face\u0163i din el de dou\u0103 ori mai mult un fiu al Gheenei dec\u00e2t sunte\u0163i voi!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vai de voi, c\u0103l\u0103uze oarbe, care zice\u0163i: \u00abDac\u0103 cineva jur\u0103 pe Templu, acest lucru nu \u00eenseamn\u0103 nimic, dar dac\u0103 cineva jur\u0103 pe aurul Templului, este dator s\u0103-\u015fi \u0163in\u0103 jur\u0103m\u00e2ntul!\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nes\u0103bui\u0163ilor \u015fi orbilor! Ce este de mai mare importan\u0163\u0103: aurul sau Templul, care sfin\u0163e\u015fte aurul?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Voi mai zice\u0163i: \u00abDac\u0103 cineva jur\u0103 pe altar, acest lucru nu \u00eenseamn\u0103 nimic, dar dac\u0103 jur\u0103 pe darul de pe altar, este dator s\u0103-\u015fi \u0163in\u0103 jur\u0103m\u00e2ntul!\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Orbilor! Ce este de mai mare importan\u0163\u0103: darul sau altarul, care sfin\u0163e\u015fte darul?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Prin urmare, cel ce jur\u0103 pe altar, jur\u0103 pe el \u015fi pe tot ce este pe el,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "iar cel ce jur\u0103 pe Templu, jur\u0103 pe el \u015fi pe Cel Ce locuie\u015fte \u00een el."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De asemenea, cel ce jur\u0103 pe cer, jur\u0103 pe tronul lui Dumnezeu \u015fi pe Cel Ce st\u0103 pe el."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vai de voi, c\u0103rturari \u015fi farisei ipocri\u0163i! C\u0103ci voi da\u0163i zeciuial\u0103 din ment\u0103, din m\u0103rar \u015fi din chimion, dar neglija\u0163i cele mai importante lucruri din Lege, \u015fi anume dreptatea, mila \u015fi credincio\u015fia! Pe acestea trebuia s\u0103 le face\u0163i, iar pe acelea s\u0103 nu le neglija\u0163i!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0103l\u0103uze oarbe, care strecura\u0163i \u0163\u00e2n\u0163arul \u015fi \u00eenghi\u0163i\u0163i c\u0103mila!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vai de voi, c\u0103rturari \u015fi farisei ipocri\u0163i! C\u0103ci voi cur\u0103\u0163a\u0163i pe dinafar\u0103 paharul \u015fi farfuria, dar pe din\u0103untru sunt pline de jaf \u015fi de necump\u0103tare!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fariseu orb! Cur\u0103\u0163\u0103 mai \u00eent\u00e2i pe din\u0103untru paharul (\u015fi farfuria) , ca s\u0103 fie curate \u015fi pe dinafar\u0103!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vai de voi, c\u0103rturari \u015fi farisei ipocri\u0163i! C\u0103ci voi v\u0103 asem\u0103na\u0163i cu mormintele v\u0103ruite, care pe dinafar\u0103 arat\u0103 frumos, dar \u00een\u0103untru sunt pline de oasele celor mor\u0163i \u015fi de orice fel de necur\u0103\u0163ie!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tot a\u015fa \u015fi voi, pe dinafar\u0103 v\u0103 ar\u0103ta\u0163i drep\u0163i oamenilor, dar pe din\u0103untru sunte\u0163i plini de ipocrizie \u015fi de f\u0103r\u0103delege!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vai de voi, c\u0103rturari \u015fi farisei ipocri\u0163i! C\u0103ci voi zidi\u0163i mormintele profe\u0163ilor \u015fi \u00eempodobi\u0163i mormintele celor drep\u0163i"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015fi spune\u0163i: \u00abDac\u0103 noi am fi tr\u0103it \u00een zilele str\u0103mo\u015filor no\u015ftri, n-am fi fost p\u0103rta\u015fi cu ei la v\u0103rsarea s\u00e2ngelui profe\u0163ilor!\u00bb"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Astfel, voi \u00een\u015fiv\u0103 m\u0103rturisi\u0163i c\u0103 sunte\u0163i urma\u015fii celor ce i-au ucis pe profe\u0163i!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Umple\u0163i deci m\u0103sura str\u0103mo\u015filor vo\u015ftri!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u015eerpilor! Pui de vipere! Cum ve\u0163i sc\u0103pa de condamnarea la Gheen\u0103?!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "De aceea, iat\u0103, v\u0103 trimit profe\u0163i, \u00een\u0163elep\u0163i \u015fi c\u0103rturari! Pe unii dintre ei \u00eei ve\u0163i omor\u00ee \u015fi \u00eei ve\u0163i r\u0103stigni, iar pe al\u0163ii \u00eei ve\u0163i biciui \u00een sinagogile voastre \u015fi \u00eei ve\u0163i persecuta din cetate \u00een cetate,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "ca s\u0103 vin\u0103 asupra voastr\u0103 tot s\u00e2ngele nevinovat, care a fost v\u0103rsat pe p\u0103m\u00e2nt, de la s\u00e2ngele lui Abel, cel drept, p\u00e2n\u0103 la s\u00e2ngele lui Zaharia, fiul lui Berechia, pe care l-a\u0163i ucis \u00eentre Templu \u015fi altar!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 toate aceste lucruri vor veni peste aceast\u0103 genera\u0163ie!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ierusalime, Ierusalime, care-i omori pe profe\u0163i \u015fi-i ucizi cu pietre pe cei trimi\u015fi la tine! De c\u00e2te ori am vrut s\u0103-\u0163i adun copiii, a\u015fa cum \u00ee\u015fi adun\u0103 clo\u015fca puii sub aripi, dar n-a\u0163i vrut!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 vi se las\u0103 casa pustie!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "C\u0103ci v\u0103 spun c\u0103 de acum \u00eencolo nu M\u0103 ve\u0163i mai vedea p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd nu ve\u0163i zice: \u00abBinecuv\u00e2ntat este Cel Ce vine \u00een Numele Domnului!\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Semne ale sf\u00e2r\u015fitului - Dup\u0103 ce a ie\u015fit Isus din Templu, \u00een timp ce mergea, ucenicii Lui au venit la El, ca s\u0103-I arate cl\u0103dirile Templului."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Isus \u00eens\u0103 le-a zis: \u201eVede\u0163i voi toate acestea? Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nu va fi l\u0103sat\u0103 aici piatr\u0103 pe piatr\u0103; totul va fi d\u0103r\u00e2mat\u201c."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apoi S-a a\u015fezat pe Muntele M\u0103slinilor, iar ucenicii au venit la El, doar ei singuri, \u015fi L-au \u00eentrebat: \u2013 Spune-ne c\u00e2nd se vor \u00eent\u00e2mpla aceste lucruri \u015fi care va fi semnul venirii Tale \u015fi al sf\u00e2r\u015fitului veacului?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Isus le-a r\u0103spuns: \u2013 Vede\u0163i s\u0103 nu v\u0103 \u00een\u015fele cineva!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci vor veni mul\u0163i \u00een Numele Meu, zic\u00e2nd: \u201eEu sunt Cristosul!\u201c \u015fi-i vor \u00een\u015fela astfel pe mul\u0163i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ve\u0163i auzi de r\u0103zboaie \u015fi ve\u015fti de r\u0103zboaie. Vede\u0163i s\u0103 nu v\u0103 nelini\u015fti\u0163i, c\u0103ci aceste lucruri trebuie s\u0103 se \u00eent\u00e2mple. Dar \u00eenc\u0103 nu va fi sf\u00e2r\u015fitul."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Un neam se va ridica \u00eempotriva altui neam \u015fi o \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie \u00eempotriva altei \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ii. Va fi foamete, vor fi (molime \u015fi) cutremure \u00een diverse locuri."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar toate acestea sunt doar \u00eenceputul durerilor na\u015fterii."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atunci v\u0103 vor da s\u0103 fi\u0163i chinui\u0163i, v\u0103 vor omor\u00ee \u015fi ve\u0163i fi ur\u00e2\u0163i de toate neamurile din pricina Numelui Meu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Atunci mul\u0163i se vor poticni, se vor tr\u0103da unii pe al\u0163ii \u015fi se vor ur\u00ee unii pe al\u0163ii."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se vor ridica mul\u0163i profe\u0163i fal\u015fi \u015fi-i vor \u00een\u015fela pe mul\u0163i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei din cauza \u00eenmul\u0163irii f\u0103r\u0103delegii, dragostea celor mul\u0163i se va r\u0103ci."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar cel care va r\u0103bda p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fit va fi m\u00e2ntuit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Aceast\u0103 Evanghelie a \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei va fi vestit\u0103 \u00eentregii omeniri, ca o m\u0103rturie pentru toate neamurile; \u015fi atunci va veni sf\u00e2r\u015fitul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "De aceea, c\u00e2nd ve\u0163i vedea \u201eur\u00e2ciunea pustiirii\u201c, despre care a vorbit profetul Daniel, st\u00e2nd \u00een locul sf\u00e2nt \u2013 cel ce cite\u015fte, s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103 \u2013,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "atunci cei din Iudeea s\u0103 fug\u0103 \u00een mun\u0163i!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Cel ce va fi pe acoperi\u015ful casei s\u0103 nu coboare s\u0103-\u015fi ia lucrurile din cas\u0103,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "iar cel ce va fi la c\u00e2mp s\u0103 nu se \u00eentoarc\u0103 s\u0103-\u015fi ia haina!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vai de cele ce vor fi \u00eens\u0103rcinate \u015fi de cele ce vor al\u0103pta \u00een zilele acelea!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ruga\u0163i-v\u0103 ca fuga voastr\u0103 s\u0103 nu fie iarna, nici de Sabat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u0103ci atunci va fi un necaz a\u015fa de mare, cum n-a mai fost de la \u00eenceputul lumii \u015fi p\u00e2n\u0103 acum \u015fi nici nu va mai fi!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 zilele acelea n-ar fi fost scurtate, nici un om n-ar fi sc\u0103pat; dar, din pricina celor ale\u015fi, zilele acelea vor fi scurtate."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva v\u0103 va spune atunci: \u201eIat\u0103, Cristosul este aici!\u201c sau \u201eEste acolo!\u201c, s\u0103 nu crede\u0163i!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0103ci se vor ridica cristo\u015fi fal\u015fi \u015fi profe\u0163i fal\u015fi \u015fi vor face semne mari \u015fi minuni, pentru a-i \u00een\u015fela, dac\u0103 este posibil, chiar \u015fi pe cei ale\u015fi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 v-am spus mai dinainte!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A\u015fadar, dac\u0103 v\u0103 vor spune: \u201eIat\u0103, este \u00een pustie!\u201c, s\u0103 nu v\u0103 duce\u0163i; sau: \u201eIat\u0103-L \u00een od\u0103i ascunse!\u201c, s\u0103 nu crede\u0163i!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa cum iese fulgerul de la r\u0103s\u0103rit \u015fi se vede p\u00e2n\u0103 la apus, tot a\u015fa va fi \u015fi venirea Fiului Omului."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Oriunde va fi hoitul, acolo se vor aduna \u015fi vulturii!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Imediat dup\u0103 necazul acelor zile, soarele se va \u00eentuneca, luna nu-\u015fi va mai da lumina, stelele vor c\u0103dea din cer \u015fi puterile cerurilor vor fi cl\u0103tinate."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Atunci se va ar\u0103ta \u00een cer semnul Fiului Omului \u015fi atunci toate semin\u0163iile p\u0103m\u00e2ntului se vor jeli \u015fi-L vor vedea pe Fiul Omului venind pe norii cerului cu putere \u015fi mare slav\u0103."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "El \u00eei va trimite pe \u00eengerii S\u0103i cu tr\u00e2mbi\u0163a cea r\u0103sun\u0103toare, iar ei \u00eei vor aduna pe ale\u015fii Lui din cele patru v\u00e2nturi, de la o margine a cerurilor p\u00e2n\u0103 la cealalt\u0103."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cenv\u0103\u0163a\u0163i de la smochin pilda lui: c\u00e2nd ml\u0103di\u0163a lui devine deja fraged\u0103 \u015fi \u00eencep s\u0103 apar\u0103 frunzele, \u015fti\u0163i c\u0103 vara este aproape."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tot a\u015fa \u015fi voi, c\u00e2nd vede\u0163i toate aceste lucruri, s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 El este aproape, este chiar la u\u015fi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nu va trece aceast\u0103 genera\u0163ie p\u00e2n\u0103 se vor \u00eent\u00e2mpla toate aceste lucruri."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Cerul \u015fi p\u0103m\u00e2ntul vor trece, \u00eens\u0103 cuvintele Mele nu vor trece!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00cendemn la veghere - Dar despre ziua \u015fi ora aceea nu \u015ftie nimeni, nici \u00eengerii cerurilor, (nici Fiul), ci numai Tat\u0103l."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A\u015fa cum a fost \u00een zilele lui Noe, tot a\u015fa va fi \u015fi la venirea Fiului Omului."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa cum era \u00een zilele de dinaintea potopului, c\u00e2nd oamenii m\u00e2ncau, beau, se \u00eensurau \u015fi se m\u0103ritau, p\u00e2n\u0103 \u00een ziua c\u00e2nd a intrat Noe \u00een arc\u0103,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u015fi nu au \u015ftiut nimic p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd a venit potopul \u015fi i-a luat pe to\u0163i, tot a\u015fa va fi \u015fi la venirea Fiului Omului."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Atunci, doi b\u0103rba\u0163i vor fi la c\u00e2mp \u2013 unul va fi luat, iar altul va fi l\u0103sat."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Dou\u0103 femei vor m\u0103cina la moar\u0103 \u2013 una va fi luat\u0103, iar alta va fi l\u0103sat\u0103."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Veghea\u0163i deci, pentru c\u0103 nu \u015fti\u0163i \u00een ce zi vine Domnul vostru!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "S\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103, dac\u0103 st\u0103p\u00e2nul casei ar \u015fti \u00een ce straj\u0103 din noapte vine ho\u0163ul, ar veghea \u015fi n-ar l\u0103sa s\u0103 i se sparg\u0103 casa."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Prin urmare, fi\u0163i preg\u0103ti\u0163i \u015fi voi, pentru c\u0103 Fiul Omului va veni \u00een ceasul \u00een care nu v\u0103 a\u015ftepta\u0163i!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Sclavul credincios \u015fi \u00een\u0163elept - Cine este deci sclavul credincios \u015fi \u00een\u0163elept, pe care st\u0103p\u00e2nul l-a pus responsabil peste ceilal\u0163i sclavi ai s\u0103i, ca s\u0103 le dea hrana la timp?"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ferice de sclavul acela, pe care st\u0103p\u00e2nul, la venirea lui, \u00eel va g\u0103si f\u0103c\u00e2nd a\u015fa!"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 \u00eel va pune responsabil peste toate bunurile sale!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Dar dac\u0103 sclavul acela este un sclav r\u0103u, care \u00ee\u015fi zice \u00een inima lui: \u201eSt\u0103p\u00e2nul meu \u00eent\u00e2rzie!\u201c"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u015fi care \u00eencepe s\u0103-i bat\u0103 pe confra\u0163ii lui \u015fi s\u0103 m\u0103n\u00e2nce \u015fi s\u0103 bea cu be\u0163ivii,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "st\u0103p\u00e2nul acelui sclav va veni \u00eentr-o zi \u00een care el nu se a\u015fteapt\u0103 \u015fi la o or\u0103 pe care nu o \u015ftie."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "El \u00eel va t\u0103ia \u00een dou\u0103 \u015fi-i va stabili partea la un loc cu ipocri\u0163ii. Acolo va fi pl\u00e2nsul \u015fi scr\u00e2\u015fnirea din\u0163ilor!"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pilda celor zece fecioare - Atunci \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Cerurilor va fi asem\u0103nat\u0103 cu zece fecioare, care \u015fi-au luat l\u0103mpile \u015fi au ie\u015fit \u00een \u00eent\u00e2mpinarea mirelui."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cinci dintre ele erau nes\u0103buite, iar cinci erau \u00een\u0163elepte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cele nes\u0103buite nu \u015fi-au luat cu ele \u015fi untdelemn atunci c\u00e2nd \u015fi-au luat l\u0103mpile,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "dar cele \u00een\u0163elepte, \u00eempreun\u0103 cu l\u0103mpile, \u015fi-au luat \u015fi untdelemn \u00een vase."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mirele \u00eent\u00e2rzia, astfel c\u0103 ele au a\u0163ipit toate \u015fi au adormit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La miezul nop\u0163ii a r\u0103sunat un strig\u0103t: \u201eIat\u0103 mirele! Ie\u015fi\u0163i-i \u00een \u00eent\u00e2mpinare!\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci toate fecioarele acelea s-au sculat \u015fi \u015fi-au preg\u0103tit l\u0103mpile."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cele nes\u0103buite le-au zis celor \u00een\u0163elepte: \u2013 Da\u0163i-ne \u015fi nou\u0103 din untdelemnul vostru, pentru c\u0103 ni se sting l\u0103mpile!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar cele \u00een\u0163elepte au r\u0103spuns: \u2013 Nu, ca nu cumva s\u0103 nu ne ajung\u0103 nici nou\u0103, nici vou\u0103! Duce\u0163i-v\u0103 mai bine la cei ce v\u00e2nd untdelemn \u015fi cump\u0103ra\u0163i-v\u0103!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cen timp ce ele se duceau s\u0103 cumpere untdelemn, a venit mirele. Cele ce erau gata au intrat la nunt\u0103 \u00eempreun\u0103 cu el, iar u\u015fa a fost \u00eenchis\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mai t\u00e2rziu au venit \u015fi celelalte fecioare \u015fi au zis: \u2013 Doamne, Doamne, deschide-ne!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar el le-a r\u0103spuns: \u2013 Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 nu v\u0103 cunosc!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u015fadar, veghea\u0163i! C\u0103ci nu \u015fti\u0163i nici ziua, nici ora (c\u00e2nd vine Fiul Omului)."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pilda talan\u0163ilor - C\u0103ci va fi ca atunci c\u00e2nd un om, urm\u00e2nd s\u0103 plece \u00eentr-o c\u0103l\u0103torie, \u015fi-a chemat sclavii \u015fi le-a \u00eencredin\u0163at averile lui."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Unuia i-a dat cinci talan\u0163i, altuia \u2013 doi, iar altuia \u2013 unul, fiec\u0103ruia dup\u0103 puterea lui; apoi a plecat. Imediat,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "cel ce primise cinci talan\u0163i s-a dus \u015fi i-a investit \u015fi a c\u00e2\u015ftigat al\u0163i cinci."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tot a\u015fa, cel ce primise doi a c\u00e2\u015ftigat \u015fi el al\u0163i doi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar cel ce primise unul s-a dus \u015fi a s\u0103pat o groap\u0103 \u00een p\u0103m\u00e2nt \u015fi a ascuns acolo banii st\u0103p\u00e2nului s\u0103u."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dup\u0103 mult timp, st\u0103p\u00e2nul acelor sclavi a venit \u015fi a \u00eenceput s\u0103-\u015fi pun\u0103 \u00een ordine socotelile cu ei."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cel ce primise cinci talan\u0163i a venit \u015fi a adus \u00eenc\u0103 cinci talan\u0163i, zic\u00e2nd: \u2013 St\u0103p\u00e2ne, mi-ai \u00eencredin\u0163at cinci talan\u0163i; iat\u0103, am mai c\u00e2\u015ftigat \u00eenc\u0103 cinci!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul i-a zis: \u2013 Bine, sclav bun \u015fi credincios! Pentru c\u0103 ai fost credincios peste pu\u0163ine lucruri, te voi pune responsabil peste multe! Intr\u0103 \u00een bucuria st\u0103p\u00e2nului t\u0103u!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A venit apoi cel ce primise doi talan\u0163i \u015fi a zis: \u2013 St\u0103p\u00e2ne, mi-ai \u00eencredin\u0163at doi talan\u0163i; iat\u0103, am mai c\u00e2\u015ftigat doi!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul i-a zis: \u2013 Bine, sclav bun \u015fi credincios! Pentru c\u0103 ai fost credincios peste pu\u0163ine lucruri, te voi pune responsabil peste multe! Intr\u0103 \u00een bucuria st\u0103p\u00e2nului t\u0103u!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A venit \u015fi cel ce primise un talant \u015fi a zis: \u2013 St\u0103p\u00e2ne, am \u015ftiut c\u0103 e\u015fti un om aspru, care seceri de unde n-ai sem\u0103nat \u015fi aduni de unde n-ai \u00eempr\u0103\u015ftiat,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "a\u015fa c\u0103 mi-a fost team\u0103 \u015fi m-am dus \u015fi \u0163i-am ascuns talantul \u00een p\u0103m\u00e2nt. Iat\u0103 aici talantul t\u0103u!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "St\u0103p\u00e2nul i-a r\u0103spuns: \u2013 Sclav r\u0103u \u015fi lene\u015f! Ai \u015ftiut c\u0103 secer de unde n-am sem\u0103nat \u015fi c\u0103 adun de unde n-am \u00eempr\u0103\u015ftiat?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Atunci trebuia ca tu s\u0103-mi fi pus banii la zarafi, pentru ca, la \u00eentoarcere, s\u0103 primesc cu dob\u00e2nd\u0103 ceea ce era al meu!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A\u015fadar, lua\u0163i-i talantul \u015fi da\u0163i-i-l celui ce are zece talan\u0163i!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u0103ci oricui are, i se va da mai mult \u015fi va avea din abunden\u0163\u0103, dar de la cel ce n-are se va lua chiar \u015fi ce are!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Iar pe sclavul acela nefolositor arunca\u0163i-l \u00een \u00eentunericul de afar\u0103! Acolo va fi pl\u00e2nsul \u015fi scr\u00e2\u015fnirea din\u0163ilor!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Judecata final\u0103 - C\u00e2nd Fiul Omului va veni \u00een slava Sa, \u00eempreun\u0103 cu to\u0163i \u00eengerii, atunci El Se va a\u015feza pe tronul slavei Sale"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u015fi toate neamurile vor fi adunate \u00eenaintea Lui. El \u00eei va desp\u0103r\u0163i pe unii de al\u0163ii a\u015fa cum desparte p\u0103storul oile de capre"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u015fi va pune oile s\u0103 stea la dreapta Lui, iar caprele, la st\u00e2nga."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Apoi \u00cemp\u0103ratul le va zice celor din dreapta Lui: \u2013 Veni\u0163i, binecuv\u00e2nta\u0163ii Tat\u0103lui Meu; mo\u015fteni\u0163i \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia care a fost preg\u0103tit\u0103 pentru voi de la \u00eentemeierea lumii!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "C\u0103ci Mi-a fost foame \u015fi Mi-a\u0163i dat s\u0103 m\u0103n\u00e2nc, Mi-a fost sete \u015fi Mi-a\u0163i dat s\u0103 beau, am fost str\u0103in \u015fi M-a\u0163i primit \u00eentre voi,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "am fost gol \u015fi M-a\u0163i \u00eembr\u0103cat, am fost bolnav \u015fi M-a\u0163i vizitat, am fost \u00een \u00eenchisoare \u015fi a\u0163i venit pe la Mine."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Atunci cei drep\u0163i \u00cel vor \u00eentreba: \u2013 Doamne, c\u00e2nd Te-am v\u0103zut noi fl\u0103m\u00e2nd \u015fi \u0162i-am dat s\u0103 m\u0103n\u00e2nci, sau \u00eensetat \u015fi \u0162i-am dat s\u0103 bei?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "C\u00e2nd Te-am v\u0103zut noi str\u0103in \u015fi Te-am primit \u00eentre noi, sau gol \u015fi Te-am \u00eembr\u0103cat?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u015ei c\u00e2nd Te-am v\u0103zut noi bolnav sau \u00een \u00eenchisoare \u015fi am venit pe la Tine?!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Iar \u00cemp\u0103ratul le va r\u0103spunde: \u2013 Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, ori de c\u00e2te ori a\u0163i f\u0103cut a\u015fa unora dintre cei mai ne\u00eensemna\u0163i dintre ace\u015fti fra\u0163i ai Mei, Mie Mi-a\u0163i f\u0103cut!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Apoi le va zice celor din st\u00e2nga: \u2013 Pleca\u0163i de la Mine, blestema\u0163ilor, \u00een focul cel ve\u015fnic, care a fost preg\u0103tit pentru diavolul \u015fi pentru \u00eengerii lui!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "C\u0103ci Mi-a fost foame \u015fi nu Mi-a\u0163i dat s\u0103 m\u0103n\u00e2nc, Mi-a fost sete \u015fi nu Mi-a\u0163i dat s\u0103 beau,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "am fost str\u0103in \u015fi nu M-a\u0163i primit \u00eentre voi, am fost gol \u015fi nu M-a\u0163i \u00eembr\u0103cat, am fost bolnav \u015fi \u00een \u00eenchisoare \u015fi nu m-a\u0163i vizitat!"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Atunci \u015fi ei \u00cel vor \u00eentreba: \u2013 Doamne, c\u00e2nd Te-am v\u0103zut noi fl\u0103m\u00e2nd sau \u00eensetat, sau str\u0103in, sau gol, sau bolnav, sau \u00een \u00eenchisoare \u015fi nu \u0162i-am slujit?!"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Atunci El le va r\u0103spunde: \u2013 Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103, ori de c\u00e2te ori n-a\u0163i f\u0103cut a\u015fa unora dintre cei mai ne\u00eensemna\u0163i dintre ace\u015ftia, Mie nu Mi-a\u0163i f\u0103cut!"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u015ei ace\u015ftia vor merge \u00een pedeapsa ve\u015fnic\u0103, iar cei drep\u0163i vor merge \u00een via\u0163a ve\u015fnic\u0103."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uneltire \u00eempotriva lui Isus - Dup\u0103 ce a terminat de spus aceste cuvinte, Isus le-a zis ucenicilor S\u0103i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201e\u015eti\u0163i c\u0103 peste dou\u0103 zile va fi Pa\u015ftele, iar Fiul Omului va fi tr\u0103dat ca s\u0103 fie r\u0103stignit\u201c."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Atunci conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi b\u0103tr\u00e2nii poporului s-au str\u00e2ns \u00een curtea marelui preot, numit Caiafa,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015fi au uneltit s\u0103-L aresteze pe Isus prin vicle\u015fug \u015fi s\u0103-L omoare."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cens\u0103 ei ziceau: \u201eNu \u00een timpul s\u0103rb\u0103torii, ca nu cumva s\u0103 se fac\u0103 tulburare \u00een popor\u201c."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ungerea lui Isus la Betania - \u00cen timp ce Isus se afla \u00een Betania, \u00een casa lui Simon, leprosul,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a venit la El o femeie care avea un vas de alabastru, plin cu un parfum foarte scump. Ea a turnat parfumul pe capul lui Isus, \u00een timp ce El st\u0103tea la mas\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ucenicii \u00eens\u0103 au fost indigna\u0163i c\u00e2nd au v\u0103zut acest lucru \u015fi au zis: \u201ePentru ce risipa aceasta?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci parfumul acesta s-ar fi putut vinde scump, iar banii s\u0103 le fie da\u0163i s\u0103racilor!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isus \u015ftia ce zic ei, a\u015fa c\u0103 le-a spus: \u201eDe ce \u00eei cauza\u0163i sup\u0103rare femeii? Ea a f\u0103cut un lucru frumos fa\u0163\u0103 de Mine!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci pe s\u0103raci \u00eei ave\u0163i \u00eentotdeauna cu voi, dar pe Mine nu M\u0103 ave\u0163i \u00eentotdeauna!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "C\u00e2nd a turnat acest parfum pe trupul Meu, ea a f\u0103cut lucrul acesta, ca s\u0103 M\u0103 preg\u0103teasc\u0103 pentru \u00eenmorm\u00e2ntare."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 oriunde va fi vestit\u0103 aceast\u0103 Evanghelie, \u00een toat\u0103 lumea, se va spune \u015fi ce a f\u0103cut aceast\u0103 femeie, \u00een amintirea ei\u201c."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tr\u0103darea lui Iuda - Atunci unul dintre cei doisprezece, numit Iuda Iscarioteanul, s-a dus la conduc\u0103torii preo\u0163ilor"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015fi i-a \u00eentrebat: \u201eCe vre\u0163i s\u0103-mi da\u0163i ca s\u0103-L dau pe m\u00e2na voastr\u0103?\u201c Ei i-au pl\u0103tit treizeci de argin\u0163i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De atunci, el a \u00eenceput s\u0103 caute un prilej, ca s\u0103-L dea pe m\u00e2na lor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Masa pascal\u0103 - \u00cen prima zi a S\u0103rb\u0103torii Azimelor, ucenicii au venit la Isus \u015fi L-au \u00eentrebat: \u2013 Unde vrei s\u0103-\u0162i preg\u0103tim s\u0103 m\u0103n\u00e2nci mielul de Pa\u015fte?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 Duce\u0163i-v\u0103 \u00een cetate la un anumit om \u015fi spune\u0163i-i astfel: \u201e\u00cenv\u0103\u0163\u0103torul zice: \u00abTimpul Meu este aproape; voi s\u0103rb\u0103tori Pa\u015ftele la tine, \u00eempreun\u0103 cu ucenicii Mei!\u00bb\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ucenicii au f\u0103cut a\u015fa cum le poruncise Isus \u015fi au preg\u0103tit Pa\u015ftele."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Descoperirea tr\u0103d\u0103torului - C\u00e2nd s-a \u00eenserat, Isus S-a a\u015fezat la mas\u0103 \u00eempreun\u0103 cu cei doisprezece."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cen timp ce m\u00e2ncau, Isus le-a zis: \u2013 Adev\u0103rat v\u0103 spun c\u0103 unul dintre voi M\u0103 va tr\u0103da."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ei s-au \u00eentristat foarte tare \u015fi au \u00eenceput s\u0103-L \u00eentrebe unul c\u00e2te unul: \u2013 Nu cumva sunt eu, Doamne?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El le-a r\u0103spuns: \u2013 Cel ce-\u015fi pune m\u00e2na \u00een castron \u00eempreun\u0103 cu Mine, acela M\u0103 va tr\u0103da!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Da, Fiul Omului Se duce dup\u0103 cum este scris cu privire la El, dar vai de omul acela prin care este tr\u0103dat Fiul Omului! Era mai bine pentru acel om dac\u0103 nu s-ar fi n\u0103scut!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Iuda, tr\u0103d\u0103torul, a \u00eentrebat: \u2013 Nu cumva sunt eu acela, Rabbi? Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Este a\u015fa cum spui."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Cina Domnului - \u00cen timp ce m\u00e2ncau, Isus a luat o p\u00e2ine \u015fi, dup\u0103 ce a rostit binecuv\u00e2ntarea, a fr\u00e2nt-o \u015fi le-a dat-o ucenicilor, zic\u00e2nd: \u201eLua\u0163i, m\u00e2nca\u0163i! Acesta este trupul Meu\u201c."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Apoi a luat un pahar \u015fi, dup\u0103 ce a adus mul\u0163umiri, l-a dat ucenicilor, zic\u00e2nd: \u201eBe\u0163i to\u0163i din el,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "c\u0103ci acesta este s\u00e2ngele Meu, s\u00e2ngele leg\u0103m\u00e2ntului, care este v\u0103rsat pentru mul\u0163i spre iertarea p\u0103catelor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "V\u0103 spun c\u0103 de acum \u00eencolo nu voi mai bea din acest rod al vi\u0163ei p\u00e2n\u0103 \u00een ziua aceea, c\u00e2nd \u00eel voi bea cu voi nou \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Tat\u0103lui Meu\u201c."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au c\u00e2ntat psalmii, s-au dus spre Muntele M\u0103slinilor."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Isus prezice lep\u0103darea lui Petru - Atunci Isus le-a zis: \u2013 \u00cen noaptea aceasta to\u0163i v\u0103 ve\u0163i poticni \u00een Mine, pentru c\u0103 este scris: \u201eVoi lovi p\u0103storul, iar oile turmei vor fi risipite!\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dar dup\u0103 \u00eenvierea Mea voi merge \u00eenaintea voastr\u0103 \u00een Galileea."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Petru I-a r\u0103spuns: \u2013 Chiar dac\u0103 to\u0163i se vor poticni \u00een Tine, eu nu m\u0103 voi poticni niciodat\u0103!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 Adev\u0103rat \u00ee\u0163i spun c\u0103 \u00een noaptea aceasta, \u00eenainte de c\u00e2ntatul coco\u015fului, te vei lep\u0103da de Mine de trei ori!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Petru I-a r\u0103spuns: \u2013 Chiar dac\u0103 ar trebui s\u0103 mor \u00eempreun\u0103 cu Tine, eu tot nu m\u0103 voi lep\u0103da de Tine! \u015ei to\u0163i ucenicii au spus la fel."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ghetsimani - Atunci Isus a venit cu ei \u00eentr-un loc numit Ghetsimani \u015fi le-a zis ucenicilor: \u201eSta\u0163i jos aici \u00een timp ce Eu M\u0103 voi duce acolo s\u0103 m\u0103 rog!\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "I-a luat cu El pe Petru \u015fi pe cei doi fii ai lui Zebedei \u015fi a \u00eenceput s\u0103 se \u00eentristeze \u015fi s\u0103 se m\u00e2hneasc\u0103."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Atunci le-a zis: \u201eSufletul Meu este cuprins de o \u00eentristare de moarte. R\u0103m\u00e2ne\u0163i aici \u015fi veghea\u0163i \u00eempreun\u0103 cu Mine!\u201c"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "S-a dep\u0103rtat pu\u0163in, a c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt \u015fi s-a rugat: \u201eTat\u0103, dac\u0103 este posibil, s\u0103 fie \u00eendep\u0103rtat de la Mine paharul acesta! Totu\u015fi, nu cum vreau Eu, ci cum vrei Tu!\u201c"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Apoi a venit la ucenici, dar i-a g\u0103sit dormind. El i-a zis lui Petru: \u201eA\u015fadar, n-a\u0163i putut veghea \u00eempreun\u0103 cu Mine nici m\u0103car o or\u0103?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Veghea\u0163i \u015fi ruga\u0163i-v\u0103, ca s\u0103 nu c\u0103de\u0163i \u00een ispit\u0103! Duhul \u00eentr-adev\u0103r este doritor, dar carnea este neputincioas\u0103!\u201c"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "S-a \u00eendep\u0103rtat a doua oar\u0103 \u015fi s-a rugat din nou, zic\u00e2nd: \u201eTat\u0103, dac\u0103 nu se poate s\u0103 fie \u00eendep\u0103rtat acest pahar de la Mine f\u0103r\u0103 s\u0103-l beau, fac\u0103-se voia Ta!\u201c"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A venit iar\u0103\u015fi la ucenici \u015fi i-a g\u0103sit dormind, pentru c\u0103 li se \u00eengreunaser\u0103 ochii de somn."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "I-a l\u0103sat iar\u0103\u015fi, s-a \u00eendep\u0103rtat \u015fi s-a rugat pentru a treia oar\u0103, spun\u00e2nd acelea\u015fi cuvinte."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Atunci a venit la ucenici \u015fi le-a zis: \u201e\u00cenc\u0103 mai dormi\u0163i \u015fi v\u0103 odihni\u0163i? Iat\u0103, s-a apropiat ceasul! Fiul Omului este tr\u0103dat \u00een m\u00e2inile p\u0103c\u0103to\u015filor."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Scula\u0163i-v\u0103! S\u0103 mergem! Iat\u0103 c\u0103 se apropie cel ce M\u0103 tr\u0103deaz\u0103!\u201c"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Arestarea lui Isus - \u00cen timp ce El \u00eenc\u0103 vorbea, iat\u0103 c\u0103 vine Iuda, unul dintre cei doisprezece, \u00eempreun\u0103 cu o mul\u0163ime mare de oameni cu s\u0103bii \u015fi ciomege, trimi\u015fi de conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi de b\u0103tr\u00e2nii poporului."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Tr\u0103d\u0103torul le d\u0103duse urm\u0103torul semn: \u201eCel pe Care-L voi s\u0103ruta, Acela este! S\u0103-L aresta\u0163i!\u201c"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "El a venit imediat la Isus \u015fi I-a zis: \u2013 Salutare, Rabbi! \u015ei L-a s\u0103rutat."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Isus i-a zis: \u2013 Prietene, f\u0103 potrivit cu ceea ce e\u015fti aici s\u0103 faci! Atunci ei s-au apropiat, au pus m\u00e2na pe Isus \u015fi L-au arestat."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 unul dintre cei ce erau cu Isus a \u00eentins m\u00e2na, \u015fi-a scos sabia \u015fi l-a lovit pe sclavul marelui preot, t\u0103indu-i o ureche."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Isus i-a zis: \u201ePune-\u0163i sabia la loc, c\u0103ci to\u0163i cei ce scot sabia, de sabie vor pieri!"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Sau crezi c\u0103 n-a\u015f putea s\u0103-L rog pe Tat\u0103l Meu, Care Mi-ar pune chiar acum la dispozi\u0163ie mai mult de dou\u0103sprezece legiuni de \u00eengeri?"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Dar cum s-ar \u00eemplini atunci Scripturile care spun c\u0103 a\u015fa trebuie s\u0103 se \u00eent\u00e2mple?\u201c"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00cen ceasul acela, Isus a zis mul\u0163imilor: \u201eA\u0163i ie\u015fit s\u0103 M\u0103 prinde\u0163i cu s\u0103bii \u015fi ciomege, ca pe un t\u00e2lhar? \u00cen fiecare zi M\u0103 a\u015fezam \u00een Templu \u015fi d\u0103deam \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103, dar nu M-a\u0163i arestat!"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u00cens\u0103 toate acestea s-au \u00eent\u00e2mplat ca s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 scrierile profe\u0163ilor\u201c. Atunci to\u0163i ucenicii L-au p\u0103r\u0103sit \u015fi au fugit."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Isus \u00eenaintea Sinedriului - Atunci cei ce L-au arestat pe Isus L-au dus la Caiafa, marele preot, unde erau aduna\u0163i c\u0103rturarii \u015fi b\u0103tr\u00e2nii."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Petru L-a urmat de la distan\u0163\u0103 p\u00e2n\u0103 la curtea marelui preot. A intrat \u00een\u0103untru \u015fi s-a a\u015fezat \u00eempreun\u0103 cu g\u0103rzile, ca s\u0103 vad\u0103 care va fi sf\u00e2r\u015fitul."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi \u00eentregul Sinedriu c\u0103utau vreo m\u0103rturie fals\u0103 \u00eempotriva lui Isus, ca s\u0103-L poat\u0103 condamna la moarte,"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "dar n-au g\u0103sit niciuna, de\u015fi veniser\u0103 mul\u0163i martori mincino\u015fi. La urm\u0103, au venit doi"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "care au spus: \u201eAcesta a zis: \u00abEu pot s\u0103 d\u0103r\u00e2m Templul lui Dumnezeu \u015fi s\u0103-l reconstruiesc \u00een trei zile!\u00bb\u201c"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Marele preot s-a ridicat \u015fi L-a \u00eentrebat: \u2013 Nu r\u0103spunzi nimic la ce m\u0103rturisesc ace\u015ftia \u00eempotriva Ta?"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Dar Isus t\u0103cea. Marele preot i-a zis: \u2013 Te pun sub jur\u0103m\u00e2nt \u00een fa\u0163a Dumnezeului celui Viu s\u0103 ne spui dac\u0103 Tu e\u015fti Cristosul, Fiul lui Dumnezeu!"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Este a\u015fa cum spui. Dar v\u0103 spun c\u0103, de acum \u00eencolo, \u00cel ve\u0163i vedea pe Fiul Omului \u015fez\u00e2nd la dreapta Puterii \u015fi venind pe norii cerului!"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Atunci marele preot \u015fi-a sf\u00e2\u015fiat hainele \u015fi a zis: \u2013 A blasfemiat! Ce nevoie mai avem de martori?! Iat\u0103, acum a\u0163i auzit blasfemia!"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Ce p\u0103rere ave\u0163i? Ei au r\u0103spuns: \u2013 Este vinovat \u015fi vrednic de moarte!"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Atunci L-au scuipat \u00een fa\u0163\u0103 \u015fi L-au lovit. Unii L-au p\u0103lmuit,"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "zic\u00e2nd: \u201eProfe\u0163e\u015fte-ne, Cristoase, cine este cel ce Te-a lovit?\u201c"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Lep\u0103darea lui Petru - Petru st\u0103tea afar\u0103, \u00een curte. A venit la el o slujnic\u0103 \u015fi i-a zis: \u2013 \u015ei tu erai cu Isus, galileeanul!"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "\u00cens\u0103 el s-a lep\u0103dat \u00eenaintea tuturor, zic\u00e2nd: \u2013 Nu \u015ftiu despre ce vorbe\u015fti."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a \u00eendreptat spre poart\u0103, l-a v\u0103zut o alt\u0103 slujnic\u0103, care le-a zis celor de acolo: \u2013 Acesta era cu Isus din Nazaret!"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "El s-a lep\u0103dat din nou, spun\u00e2nd cu jur\u0103m\u00e2nt: \u2013 Nu-L cunosc pe Acest Om!"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Dup\u0103 pu\u0163in timp \u00eens\u0103 cei ce st\u0103teau acolo au venit \u015fi i-au zis lui Petru: \u2013 Cu siguran\u0163\u0103 \u015fi tu e\u015fti unul dintre ei, c\u0103ci te d\u0103 de gol accentul!"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "Atunci el a \u00eenceput s\u0103 se blesteme \u015fi s\u0103 jure, zic\u00e2nd: \u2013 Nu-L cunosc pe Acest Om! \u015ei imediat a c\u00e2ntat coco\u015ful."
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "Atunci Petru \u015fi-a adus aminte cuv\u00e2ntul pe care i-l spusese Isus: \u201e\u00cenainte de c\u00e2ntatul coco\u015fului, te vei lep\u0103da de Mine de trei ori!\u201c \u015ei a ie\u015fit afar\u0103 \u015fi a pl\u00e2ns cu amar."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00e2nd s-a f\u0103cut diminea\u0163\u0103, to\u0163i conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi b\u0103tr\u00e2nii poporului au \u0163inut sfat \u00eempotriva lui Isus, ca s\u0103-L condamne la moarte."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L-au legat, L-au dus \u015fi L-au dat pe m\u00e2na lui Pilat, guvernatorul."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Iuda se sp\u00e2nzur\u0103 - Atunci lui Iuda, tr\u0103d\u0103torul, c\u00e2nd a v\u0103zut c\u0103 Isus a fost condamnat, i-a p\u0103rut r\u0103u \u015fi a dus \u00eenapoi cei treizeci de argin\u0163i la conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi la b\u0103tr\u00e2ni,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "zic\u00e2nd: \u2013 Am p\u0103c\u0103tuit, c\u0103ci am tr\u0103dat s\u00e2nge nevinovat! Ei i-au r\u0103spuns: \u2013 Ce ne pas\u0103 nou\u0103? Treaba ta!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El a aruncat argin\u0163ii \u00een Templu \u015fi a plecat. Apoi s-a dus \u015fi s-a sp\u00e2nzurat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Conduc\u0103torii preo\u0163ilor au luat argin\u0163ii \u015fi au zis: \u201eNu este voie s\u0103 fie pu\u015fi \u00een vistierie, pentru c\u0103 sunt pre\u0163 de s\u00e2nge\u201c."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei dup\u0103 ce s-au sf\u0103tuit, au cump\u0103rat cu ei ogorul olarului ca loc de \u00eenmorm\u00e2ntare pentru str\u0103ini."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Iat\u0103 de ce ogorul acela a fost numit \u201eOgorul S\u00e2ngelui\u201c p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de ast\u0103zi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atunci s-a \u00eemplinit ceea ce a fost spus prin profetul Ieremia, care zice: \u201eAu luat cei treizeci de argin\u0163i, pre\u0163ul pus pe El, la care a fost apreciat de c\u0103tre fiii lui Israel,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015fi i-au dat pe ogorul olarului, dup\u0103 cum mi-a poruncit Domnul\u201c."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Isus \u00eenaintea lui Pilat - Isus a fost adus deci \u00eenaintea guvernatorului. Guvernatorul L-a \u00eentrebat: \u2013 E\u015fti Tu \u00cemp\u0103ratul iudeilor? Isus i-a r\u0103spuns: \u2013 Este a\u015fa cum spui."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar c\u00e2nd a fost acuzat de conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi de b\u0103tr\u00e2ni, n-a r\u0103spuns nimic."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atunci Pilat I-a zis: \u2013 Nu auzi de c\u00e2te lucruri Te \u00eenvinuiesc ei?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar Isus nu i-a r\u0103spuns nici m\u0103car cu un cuv\u00e2nt, spre marea mirare a guvernatorului."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Guvernatorul obi\u015fnuia ca la fiecare s\u0103rb\u0103toare s\u0103 elibereze pentru mul\u0163ime un prizonier pe care-l voiau ei."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "La acea vreme aveau un prizonier vestit, numit (Isus) Baraba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A\u015fadar, dup\u0103 ce mul\u0163imea a fost adunat\u0103, Pilat i-a \u00eentrebat: \u2013 Pe cine vre\u0163i s\u0103 vi-l eliberez, pe (Isus) Baraba sau pe Isus, Cel numit Cristos?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u0103ci el \u015ftia c\u0103 din invidie \u00cel d\u0103duser\u0103 pe m\u00e2na lui."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cen timp ce st\u0103tea pe scaunul de judecat\u0103, so\u0163ia lui a trimis s\u0103-i spun\u0103: \u201eS\u0103 n-ai nimic de-a face cu Acel Om drept, pentru c\u0103 azi am suferit mult \u00een vis din cauza Lui!\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi b\u0103tr\u00e2nii au convins mul\u0163imile s\u0103-l cear\u0103 pe Baraba, iar Isus s\u0103 fie omor\u00e2t."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Guvernatorul i-a \u00eentrebat iar\u0103\u015fi: \u2013 Pe care dintre ace\u015ftia doi vre\u0163i s\u0103 vi-l eliberez? \u2013 Pe Baraba! au r\u0103spuns ei."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pilat a zis: \u2013 \u015ei atunci ce s\u0103 fac cu Isus, numit Cristos? Ei au r\u0103spuns cu to\u0163ii: \u2013 S\u0103 fie r\u0103stignit!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "El i-a \u00eentrebat: \u2013 Dar ce r\u0103u a f\u0103cut? \u00cens\u0103 ei strigau \u015fi mai tare: \u2013 S\u0103 fie r\u0103stignit!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u00e2nd a v\u0103zut Pilat c\u0103 nu ajunge nic\u0103ieri, ci c\u0103 mai degrab\u0103 se face zarv\u0103, a luat ap\u0103 \u015fi s-a sp\u0103lat pe m\u00e2ini \u00eenaintea mul\u0163imii, spun\u00e2nd: \u2013 Eu sunt nevinovat de s\u00e2ngele Acestui Om! Treaba voastr\u0103!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tot poporul i-a r\u0103spuns: \u2013 S\u00e2ngele Lui s\u0103 fie peste noi \u015fi peste copiii no\u015ftri!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Atunci li l-a eliberat pe Baraba, iar pe Isus, dup\u0103 ce a pus s\u0103-L biciuiasc\u0103, L-a dat s\u0103 fie r\u0103stignit."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Isus, batjocorit de solda\u0163i - Atunci solda\u0163ii guvernatorului L-au adus pe Isus \u00een pretoriu \u015fi au adunat \u00een jurul Lui toat\u0103 cohorta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "L-au dezbr\u0103cat \u015fi au pus pe El o mantie stacojie,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "au \u00eempletit o coroan\u0103 de spini, I-au a\u015fezat-o pe cap, I-au pus o trestie \u00een m\u00e2na dreapt\u0103 \u015fi apoi au \u00eengenuncheat \u00eenaintea Lui \u015fi \u015fi-au b\u0103tut joc de El, zic\u00e2nd: \u201eS\u0103 tr\u0103i\u021bi, \u00cemp\u0103rate al iudeilor!\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ei \u00cel scuipau, \u00cei luau trestia \u015fi-L loveau peste cap."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dup\u0103 ce \u015fi-au b\u0103tut joc de El astfel, L-au dezbr\u0103cat de mantie, L-au \u00eembr\u0103cat cu hainele Lui \u015fi L-au dus s\u0103-L r\u0103stigneasc\u0103."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "R\u0103stignirea - C\u00e2nd au ie\u015fit, au g\u0103sit un om din Cirena, pe nume Simon, \u015fi l-au obligat pe acesta s\u0103 duc\u0103 crucea lui Isus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "C\u00e2nd au ajuns la locul numit Golgota, c\u0103ruia i se mai zice \u015fi \u201eLocul Craniului\u201c,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "I-au dat s\u0103 bea vin amestecat cu fiere, dar c\u00e2nd l-a gustat, n-a vrut s\u0103-l bea."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Dup\u0103 ce L-au r\u0103stignit, \u015fi-au \u00eemp\u0103r\u0163it hainele Lui \u00eentre ei, tr\u0103g\u00e2nd la sor\u0163i."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Apoi s-au a\u015fezat jos \u015fi \u00cel p\u0103zeau acolo."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cei puseser\u0103 deasupra capului urm\u0103toarea acuza\u0163ie: \u201eAcesta este Isus, \u00cemp\u0103ratul iudeilor\u201c."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tot atunci au fost r\u0103stigni\u0163i cu El \u015fi doi t\u00e2lhari, unul la dreapta \u015fi unul la st\u00e2nga Lui."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Cei ce treceau pe acolo \u00cel insultau, d\u0103deau din cap"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u015fi ziceau: \u201eTu, Cel Care d\u0103r\u00e2mi Templul \u015fi-l reconstruie\u015fti \u00een trei zile, salveaz\u0103-Te pe Tine \u00censu\u0163i, dac\u0103 e\u015fti Fiul lui Dumnezeu, (\u015fi) d\u0103-Te jos de pe cruce!\u201c"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Tot a\u015fa \u00cel batjocoreau \u015fi conduc\u0103torii preo\u0163ilor, \u00eempreun\u0103 cu c\u0103rturarii \u015fi b\u0103tr\u00e2nii, zic\u00e2nd:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u201ePe al\u0163ii i-a salvat, dar pe Sine \u00censu\u015fi nu Se poate salva! Doar este \u00cemp\u0103ratul lui Israel! S\u0103 Se coboare acum de pe cruce \u015fi vom crede \u00een El!"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "S-a \u00eencrezut \u00een Dumnezeu, s\u0103-L scape acum Dumnezeu dac\u0103 vrea! C\u0103ci a zis: \u00abEu sunt Fiul lui Dumnezeu!\u00bb\u201c"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "La fel \u00cel batjocoreau \u015fi t\u00e2lharii care erau r\u0103stigni\u0163i \u00eempreun\u0103 cu El."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Moartea lui Isus - De la ceasul al \u015faselea \u015fi p\u00e2n\u0103 la ceasul al nou\u0103lea s-a f\u0103cut \u00eentuneric peste toat\u0103 \u0163ara."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u015ei pe la ceasul al nou\u0103lea, Isus a strigat cu glas tare: \u201eEli, Eli, lema sabactani?\u201c, care \u00eenseamn\u0103 \u201eDumnezeul Meu, Dumnezeul Meu, de ce M-ai p\u0103r\u0103sit?\u201c"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Unii dintre cei ce st\u0103teau acolo L-au auzit \u015fi au zis: \u201eAcest Om \u00eel strig\u0103 pe Ilie!\u201c"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Imediat unul dintre ei a alergat \u015fi a luat un burete, l-a umplut cu vin acru, l-a pus \u00eentr-o trestie \u015fi I l-a dat s\u0103-l bea."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Dar ceilal\u0163i ziceau: \u201eLas\u0103 s\u0103 vedem dac\u0103 vine Ilie s\u0103-L salveze!\u201c"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Isus a strigat din nou cu glas tare \u015fi apoi \u015ei-a dat duhul."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 draperia Templului a fost despicat\u0103 \u00een dou\u0103, de sus p\u00e2n\u0103 jos; p\u0103m\u00e2ntul s-a cutremurat, st\u00e2ncile s-au despicat,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "mormintele s-au deschis \u015fi multe trupuri ale sfin\u0163ilor care muriser\u0103 au fost \u00eenviate."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ei au ie\u015fit din morminte, dup\u0103 \u00eenvierea Lui, au intrat \u00een Cetatea Sf\u00e2nt\u0103 \u015fi li s-au ar\u0103tat multora."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Centurionul \u015fi cei ce-L p\u0103zeau pe Isus \u00eempreun\u0103 cu el au v\u0103zut cutremurul \u015fi cele \u00eent\u00e2mplate \u015fi s-au \u00eensp\u0103im\u00e2ntat foarte tare. Ei au zis: \u201e\u00centr-adev\u0103r, Acesta era Fiul lui Dumnezeu!\u201c"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Acolo mai erau \u015fi multe femei care priveau de departe, cele care \u00cel urmaser\u0103 pe Isus din Galileea \u015fi \u00cei slujiser\u0103."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Printre ele erau Maria Magdalena, Maria \u2013 mama lui Iacov \u015fi a lui Iosif \u2013 \u015fi mama fiilor lui Zebedei."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00cenmorm\u00e2ntarea lui Isus - C\u00e2nd s-a f\u0103cut sear\u0103, a venit un om bogat din Arimateea, pe nume Iosif, care fusese \u015fi el ucenic al lui Isus."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Acesta s-a dus la Pilat \u015fi i-a cerut trupul lui Isus. Atunci Pilat a poruncit s\u0103-i fie dat."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Iosif a luat trupul, L-a \u00eenf\u0103\u015furat \u00eentr-o p\u00e2nz\u0103 de in curat\u0103"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "\u015fi L-a pus \u00eentr-un morm\u00e2nt nou de-al lui, morm\u00e2nt pe care-l s\u0103pase \u00een st\u00e2nc\u0103. Apoi a rostogolit o piatr\u0103 mare la intrarea morm\u00e2ntului \u015fi a plecat."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Maria Magdalena \u015fi cealalt\u0103 Marie erau \u015fi ele acolo, a\u015fezate \u00eenaintea morm\u00e2ntului."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Morm\u00e2ntul este p\u0103zit - A doua zi, cea de dup\u0103 Ziua Preg\u0103tirii, conduc\u0103torii preo\u0163ilor \u015fi fariseii s-au adunat \u00eempreun\u0103 la Pilat"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "\u015fi i-au zis: \u2013 St\u0103p\u00e2ne, ne-am adus aminte c\u0103 \u00een\u015fel\u0103torul acela, \u00een timp ce tr\u0103ia, a zis: \u201eDup\u0103 trei zile voi \u00eenvia!\u201c"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "A\u015fadar, porunce\u015fte ca morm\u00e2ntul s\u0103 fie p\u0103zit p\u00e2n\u0103 a treia zi, ca nu cumva ucenicii Lui s\u0103 vin\u0103 \u015fi s\u0103-L fure, iar apoi s\u0103 spun\u0103 poporului: \u201eA fost \u00eenviat din mor\u0163i!\u201c Atunci aceast\u0103 \u00een\u015fel\u0103ciune din urm\u0103 ar fi mai rea dec\u00e2t prima!"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Pilat le-a r\u0103spuns: \u2013 Ave\u0163i o gard\u0103; duce\u0163i-v\u0103 \u015fi p\u0103zi\u0163i-L cum \u015fti\u0163i!"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Ei s-au dus \u015fi au luat m\u0103suri pentru paza morm\u00e2ntului, sigil\u00e2nd piatra \u015fi l\u0103s\u00e2nd garda acolo."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cenvierea lui Isus - Dup\u0103 Sabat, \u00een timp ce se iveau zorii primei zile din s\u0103pt\u0103m\u00e2n\u0103, Maria Magdalena \u015fi cealalt\u0103 Marie s-au dus s\u0103 vad\u0103 morm\u00e2ntul."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 a avut loc un cutremur mare, c\u0103ci un \u00eenger al Domnului a cobor\u00e2t din cer \u015fi s-a dus de a rostogolit piatra \u015fi s-a a\u015fezat pe ea."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cenf\u0103\u0163i\u015farea lui era ca fulgerul, iar \u00eembr\u0103c\u0103mintea lui era alb\u0103 ca z\u0103pada."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gardienii au \u00eenceput s\u0103 tremure de fric\u0103 \u015fi au r\u0103mas ca mor\u0163i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cengerul le-a zis femeilor: \u201eNu v\u0103 teme\u0163i! \u015etiu c\u0103 \u00cel c\u0103uta\u0163i pe Isus Care a fost r\u0103stignit!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu este aici, pentru c\u0103 a fost \u00eenviat, a\u015fa cum a spus! Veni\u0163i \u015fi vede\u0163i locul unde fusese pus"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015fi apoi duce\u0163i-v\u0103 repede \u015fi spune\u0163i-le ucenicilor Lui: \u00abA fost \u00eenviat dintre cei mor\u0163i! \u015ei iat\u0103 c\u0103 El merge \u00eenaintea voastr\u0103 \u00een Galileea! Acolo \u00cel ve\u0163i vedea!\u00bb Iat\u0103 c\u0103 v-am spus lucrul acesta!\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ele au plecat repede de la morm\u00e2nt, cu fric\u0103 \u015fi cu mare bucurie, \u015fi au alergat s\u0103-i anun\u0163e pe ucenici."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar iat\u0103 c\u0103 le-a ie\u015fit \u00eenainte Isus \u015fi le-a zis: \u201eSalutare!\u201c Ele s-au apropiat, I-au cuprins picioarele \u015fi I s-au \u00eenchinat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Atunci Isus le-a zis: \u201eNu v\u0103 teme\u0163i! Duce\u0163i-v\u0103 \u015fi anun\u0163a\u0163i-i pe fra\u0163ii Mei s\u0103 mearg\u0103 \u00een Galileea; acolo M\u0103 vor vedea!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Raportul g\u0103rzii \u015fi \u00een\u015fel\u0103toria conduc\u0103torilor - \u00cen timp ce plecau ele, c\u00e2\u0163iva dintre gardieni s-au dus \u00een cetate \u015fi i-au \u00een\u015ftiin\u0163at pe conduc\u0103torii preo\u0163ilor cu privire la tot ce se \u00eent\u00e2mplase."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ace\u015ftia s-au adunat \u00eempreun\u0103 cu b\u0103tr\u00e2nii, au \u0163inut sfat \u015fi le-au dat solda\u0163ilor mul\u0163i bani,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "zic\u00e2ndu-le: \u201eS\u0103 spune\u0163i a\u015fa: \u00abUcenicii Lui au venit noaptea, \u00een timp ce noi dormeam, \u015fi L-au furat!\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iar dac\u0103 vestea aceasta va ajunge la guvernator, \u00eel vom convinge noi \u015fi v\u0103 vom sc\u0103pa de grij\u0103!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ei au luat banii \u015fi au f\u0103cut a\u015fa cum fuseser\u0103 \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i. \u015ei zvonul acesta s-a r\u0103sp\u00e2ndit printre iudei p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de ast\u0103zi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Marea \u00cens\u0103rcinare - Cei unsprezece ucenici s-au dus \u00een Galileea, la muntele la care le spusese Isus s\u0103 mearg\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u00e2nd L-au v\u0103zut, I s-au \u00eenchinat, dar unii s-au \u00eendoit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isus S-a apropiat de ei \u015fi le-a vorbit astfel: \u201eToat\u0103 autoritatea Mi-a fost dat\u0103 \u00een cer \u015fi pe p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Prin urmare, duce\u0163i-v\u0103 \u015fi face\u0163i ucenici din toate neamurile, botez\u00e2ndu-i \u00een Numele Tat\u0103lui, al Fiului \u015fi al Duhului Sf\u00e2nt"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u00e2ndu-i s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 tot ce v-am poruncit! \u015ei iat\u0103 c\u0103 Eu sunt cu voi \u00een toate zilele, p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u015fitul veacului!\u201c"
                }
            }
        }
    }
}