{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "Numbers",
    "book_nr": "4",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Primul recens\u0103m\u00e2nt al lui Israel - DOMNUL i-a vorbit lui Moise \u00een pustia Sinai, \u00een Cortul \u00cent\u00e2lnirii, \u00een prima zi a celei de-a doua luni, \u00een al doilea an dup\u0103 ce au ie\u015fit din \u0163ara Egiptului. El i-a zis:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFace\u0163i num\u0103r\u0103toarea \u00eentregii adun\u0103ri a israeli\u0163ilor, dup\u0103 clanurile \u015fi familiile lor, \u00eenscriind pe fiecare b\u0103rbat \u00een parte dup\u0103 numele s\u0103u,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "pe to\u0163i aceia din Israel de la dou\u0103zeci de ani \u00een sus, care sunt \u00een stare s\u0103 mearg\u0103 la r\u0103zboi. Tu \u015fi Aaron s\u0103-i num\u0103ra\u0163i potrivit o\u015ftirilor lor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u0103 fie cu voi c\u00e2te un b\u0103rbat din fiecare semin\u0163ie, fiecare \u2013 c\u0103petenia familiei lui."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Acestea sunt numele b\u0103rba\u0163ilor care vor trebui s\u0103 fie \u00eempreun\u0103 cu voi: din Ruben: Eli\u0163ur, fiul lui \u015eedeur,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "din Simeon: \u015eelumiel, fiul lui \u0162uri\u015fadai;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "din Iuda: Nah\u015fon, fiul lui Aminadab;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "din Isahar: Netanel, fiul lui \u0162uar;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "din Zabulon: Eliab, fiul lui Helon;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "din fiii lui Iosif \u2013 din Efraim: Eli\u015fama, fiul lui Amihud; din Manase: Gamaliel, fiul lui Pedah\u0163ur;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "din Beniamin: Abidan, fiul lui Ghidoni;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "din Dan: Ahiezer, fiul lui Ami\u015fadai;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "din A\u015fer: Paghiel, fiul lui Ocran;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "din Gad: Eliasaf, fiul lui Deuel;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "din Neftali: Ahira, fiul lui Enan.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost cei ale\u015fi din adunare, conduc\u0103torii semin\u0163iilor str\u0103mo\u015filor lor, c\u0103peteniile miilor lui Israel."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Moise \u015fi Aaron i-au luat pe ace\u015fti b\u0103rba\u0163i, care au fost desemna\u0163i"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015fi, \u00een prima zi a celei de-a doua luni, au convocat \u00eentreaga adunare. Poporul s-a \u00eenscris pe clanuri \u015fi familii, \u00eenscriind numele celor de la dou\u0103zeci de ani \u00een sus, pe fiecare \u00een parte,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "a\u015fa cum i-a poruncit DOMNUL lui Moise. A\u015fa i-a num\u0103rat el \u00een pustia Sinai."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Urma\u015fii fiilor lui Ruben, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui Israel, dup\u0103 clanurile \u015fi familiile lor, \u00eenscri\u015fi dup\u0103 numele fiec\u0103rui b\u0103rbat de la dou\u0103zeci de ani \u00een sus, to\u0163i aceia care erau \u00een stare s\u0103 mearg\u0103 la r\u0103zboi \u2013"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "cei num\u0103ra\u0163i din semin\u0163ia lui Ruben \u2013 au fost patruzeci \u015fi \u015fase de mii cinci sute."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Urma\u015fii fiilor lui Simeon, dup\u0103 clanurile \u015fi familiile lor, to\u0163i aceia care au fost \u00eenscri\u015fi dup\u0103 numele fiec\u0103rui b\u0103rbat de la dou\u0103zeci de ani \u00een sus, to\u0163i aceia care erau \u00een stare s\u0103 mearg\u0103 la r\u0103zboi \u2013"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "cei num\u0103ra\u0163i din semin\u0163ia lui Simeon \u2013 au fost cincizeci \u015fi nou\u0103 de mii trei sute."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Urma\u015fii fiilor lui Gad, dup\u0103 clanurile \u015fi familiile lor, \u00eenscri\u015fi dup\u0103 numele celor de la dou\u0103zeci de ani \u00een sus, to\u0163i aceia care erau \u00een stare s\u0103 mearg\u0103 la r\u0103zboi \u2013"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "cei num\u0103ra\u0163i din semin\u0163ia lui Gad \u2013 au fost patruzeci \u015fi cinci de mii \u015fase sute cincizeci."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Urma\u015fii fiilor lui Iuda, dup\u0103 clanurile \u015fi familiile lor, \u00eenscri\u015fi dup\u0103 numele celor de la dou\u0103zeci de ani \u00een sus, to\u0163i aceia care erau \u00een stare s\u0103 mearg\u0103 la r\u0103zboi \u2013"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "cei num\u0103ra\u0163i din semin\u0163ia lui Iuda \u2013 au fost \u015faptezeci \u015fi patru de mii \u015fase sute."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Urma\u015fii fiilor lui Isahar, dup\u0103 clanurile \u015fi familiile lor, \u00eenscri\u015fi dup\u0103 numele celor de la dou\u0103zeci de ani \u00een sus, to\u0163i aceia care erau \u00een stare s\u0103 mearg\u0103 la r\u0103zboi \u2013"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "cei num\u0103ra\u0163i din semin\u0163ia lui Isahar \u2013 au fost cincizeci \u015fi patru de mii patru sute."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Urma\u015fii fiilor lui Zabulon, dup\u0103 clanurile \u015fi familiile lor, \u00eenscri\u015fi dup\u0103 numele celor de la dou\u0103zeci de ani \u00een sus, to\u0163i aceia care erau \u00een stare s\u0103 mearg\u0103 la r\u0103zboi \u2013"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "cei num\u0103ra\u0163i din semin\u0163ia lui Zabulon \u2013 au fost cincizeci \u015fi \u015fapte de mii patru sute."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fiii lui Iosif, mai exact urma\u015fii fiilor lui Efraim, dup\u0103 clanurile \u015fi familiile lor, \u00eenscri\u015fi dup\u0103 numele celor de la dou\u0103zeci de ani \u00een sus, to\u0163i aceia care erau \u00een stare s\u0103 mearg\u0103 la r\u0103zboi \u2013"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "cei num\u0103ra\u0163i din semin\u0163ia lui Efraim \u2013 au fost patruzeci de mii cinci sute."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Urma\u015fii fiilor lui Manase, dup\u0103 clanurile \u015fi familiile lor, \u00eenscri\u015fi dup\u0103 numele celor de la dou\u0103zeci de ani \u00een sus, to\u0163i aceia care erau \u00een stare s\u0103 mearg\u0103 la r\u0103zboi \u2013"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "cei num\u0103ra\u0163i din semin\u0163ia lui Manase \u2013 au fost treizeci \u015fi dou\u0103 de mii dou\u0103 sute."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Urma\u015fii fiilor lui Beniamin, dup\u0103 clanurile \u015fi familiile lor, \u00eenscri\u015fi dup\u0103 numele celor de la dou\u0103zeci de ani \u00een sus, to\u0163i aceia care erau \u00een stare s\u0103 mearg\u0103 la r\u0103zboi \u2013"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "cei num\u0103ra\u0163i din semin\u0163ia lui Beniamin \u2013 au fost treizeci \u015fi cinci de mii patru sute."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Urma\u015fii fiilor lui Dan, dup\u0103 clanurile \u015fi familiile lor, \u00eenscri\u015fi dup\u0103 numele celor de la dou\u0103zeci de ani \u00een sus, to\u0163i aceia care erau \u00een stare s\u0103 mearg\u0103 la r\u0103zboi \u2013"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "cei num\u0103ra\u0163i din semin\u0163ia lui Dan \u2013 au fost \u015faizeci \u015fi dou\u0103 de mii \u015fapte sute."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Urma\u015fii fiilor lui A\u015fer, dup\u0103 clanurile \u015fi familiile lor, \u00eenscri\u015fi dup\u0103 numele celor de la dou\u0103zeci de ani \u00een sus, to\u0163i aceia care erau \u00een stare s\u0103 mearg\u0103 la r\u0103zboi \u2013"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "cei num\u0103ra\u0163i din semin\u0163ia lui A\u015fer \u2013 au fost patruzeci \u015fi unu de mii cinci sute."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Urma\u015fii fiilor lui Neftali, dup\u0103 clanurile \u015fi familiile lor, \u00eenscri\u015fi dup\u0103 numele celor de la dou\u0103zeci de ani \u00een sus, to\u0163i aceia care erau \u00een stare s\u0103 mearg\u0103 la r\u0103zboi \u2013"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "cei num\u0103ra\u0163i din semin\u0163ia lui Neftali \u2013 au fost cincizeci \u015fi trei de mii patru sute."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ace\u015ftia sunt cei care au fost num\u0103ra\u0163i, pe care Moise \u015fi Aaron i-au num\u0103rat cu ajutorul conduc\u0103torilor lui Israel, cei doisprezece oameni, fiecare reprezent\u00e2nd propria lui familie."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Deci to\u0163i israeli\u0163ii care au fost num\u0103ra\u0163i dup\u0103 familiile lor, de la dou\u0103zeci de ani \u00een sus, to\u0163i aceia din Israel, care erau \u00een stare s\u0103 mearg\u0103 la r\u0103zboi,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "to\u0163i cei ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare au fost \u015fase sute trei mii cinci sute cincizeci."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Levi\u0163ii, dup\u0103 semin\u0163ia str\u0103mo\u015filor lor, n-au fost num\u0103ra\u0163i \u00eempreun\u0103 cu ei."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Deosebirea levi\u0163ilor - DOMNUL \u00eei zisese lui Moise:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u201eS\u0103 nu numeri semin\u0163ia lui Levi \u015fi s\u0103 nu \u00eei \u0163ii socoteala \u00een mijlocul celorlal\u0163i israeli\u0163i;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "d\u0103 \u00een grija levi\u0163ilor Tabernaculul M\u0103rturiei, toate uneltele lui \u015fi tot ce \u0163ine de el; ei trebuie s\u0103 poarte Tabernaculul \u015fi toate uneltele lui, s\u0103 aib\u0103 grij\u0103 de el \u015fi s\u0103-\u015fi fac\u0103 tab\u0103ra \u00een jurul lui."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "C\u00e2nd Tabernaculul urmeaz\u0103 s\u0103 fie mutat, levi\u0163ii trebuie s\u0103-l str\u00e2ng\u0103, iar c\u00e2nd Tabernaculul urmeaz\u0103 s\u0103 fie \u00eentins, levi\u0163ii s\u0103-l \u00eenal\u0163e. Str\u0103inul care se va apropia s\u0103 fie omor\u00e2t."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ceilal\u0163i israeli\u0163i s\u0103 se a\u015feze fiecare \u00een tab\u0103ra lui, fiecare b\u0103rbat sub steagul s\u0103u, potrivit o\u015ftirilor lor."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Dar levi\u0163ii s\u0103-\u015fi fac\u0103 tab\u0103ra \u00een jurul Tabernaculului M\u0103rturiei, ca s\u0103 nu izbucneasc\u0103 m\u00e2nia Mea \u00eempotriva adun\u0103rii israeli\u0163ilor; levi\u0163ii s\u0103 aib\u0103 \u00een paz\u0103 Tabernaculul M\u0103rturiei.\u201c"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Israeli\u0163ii au f\u0103cut \u00eentocmai; ei au f\u0103cut a\u015fa cum DOMNUL i-a poruncit lui Moise."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ordinea a\u015fez\u0103rii taberei \u015fi a m\u0103r\u015f\u0103luirii - DOMNUL le-a vorbit lui Moise \u015fi lui Aaron:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eIsraeli\u0163ii s\u0103-\u015fi fac\u0103 tab\u0103ra \u00een jurul Cortului \u00cent\u00e2lnirii, la o oarecare distan\u0163\u0103 de el, fiecare b\u0103rbat l\u00e2ng\u0103 steagul lui, al\u0103turi de \u00eensemnele familiei lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cen partea de r\u0103s\u0103rit s\u0103 fie o\u015ftirile taberei lui Iuda, l\u00e2ng\u0103 steagul lor. Conduc\u0103torul fiilor lui Iuda este Nah\u015fon, fiul lui Aminadab,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a c\u0103rui o\u015ftire este alc\u0103tuit\u0103 din \u015faptezeci \u015fi patru de mii \u015fase sute de oameni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Semin\u0163ia lui Isahar s\u0103-\u015fi fac\u0103 tab\u0103ra l\u00e2ng\u0103 ei. Conduc\u0103torul fiilor lui Isahar este Netanel, fiul lui \u0162uar,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "a c\u0103rui o\u015ftire este alc\u0103tuit\u0103 din cincizeci \u015fi patru de mii patru sute de oameni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Apoi \u2013 semin\u0163ia lui Zabulon. Conduc\u0103torul fiilor lui Zabulon este Eliab, fiul lui Helon,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a c\u0103rui o\u015ftire este alc\u0103tuit\u0103 din cincizeci \u015fi \u015fapte de mii patru sute de oameni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "To\u0163i cei din tab\u0103ra lui Iuda ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare potrivit o\u015ftirilor lor, sunt o sut\u0103 optzeci \u015fi \u015fase de mii patru sute. Ei s\u0103 porneasc\u0103 primii."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cen partea de sud s\u0103 fie o\u015ftirile taberei lui Ruben, l\u00e2ng\u0103 steagul lor. Conduc\u0103torul fiilor lui Ruben este Eli\u0163ur, fiul lui \u015eedeur,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "a c\u0103rui o\u015ftire este alc\u0103tuit\u0103 din patruzeci \u015fi \u015fase de mii cinci sute de oameni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e2ng\u0103 el s\u0103-\u015fi fac\u0103 tab\u0103ra semin\u0163ia lui Simeon. Conduc\u0103torul fiilor lui Simeon este \u015eelumiel, fiul lui \u0162uri\u015fadai,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "a c\u0103rui o\u015ftire este alc\u0103tuit\u0103 din cincizeci \u015fi nou\u0103 de mii trei sute de oameni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Apoi \u2013 semin\u0163ia lui Gad. Conduc\u0103torul fiilor lui Gad este Eliasaf, fiul lui Deuel,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a c\u0103rui o\u015ftire este alc\u0103tuit\u0103 din patruzeci \u015fi cinci de mii \u015fase sute cincizeci."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "To\u0163i cei din tab\u0103ra lui Ruben ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare potrivit o\u015ftirilor lor, sunt o sut\u0103 cincizeci \u015fi unu de mii patru sute cincizeci de oameni. Ei s\u0103 porneasc\u0103 \u00een al doilea r\u00e2nd."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apoi s\u0103 porneasc\u0103 Cortul \u00cent\u00e2lnirii \u00eempreun\u0103 cu tab\u0103ra levi\u0163ilor, care este \u00een mijlocul celorlalte tabere; ei s\u0103 porneasc\u0103 \u00een aceea\u015fi ordine \u00een care \u015fi-au f\u0103cut tab\u0103ra, fiecare la r\u00e2nd, potrivit steagului lor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cen partea de apus s\u0103 fie o\u015ftirile taberei lui Efraim, l\u00e2ng\u0103 steagul lor. Conduc\u0103torul fiilor lui Efraim este Eli\u015fama, fiul lui Amihud,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "a c\u0103rui o\u015ftire este alc\u0103tuit\u0103 din patruzeci de mii cinci sute de oameni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dup\u0103 el s\u0103 fie semin\u0163ia lui Manase. Conduc\u0103torul fiilor lui Manase este Gamaliel, fiul lui Pedah\u0163ur,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a c\u0103rui o\u015ftire este alc\u0103tuit\u0103 din treizeci \u015fi dou\u0103 de mii dou\u0103 sute de oameni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Apoi \u2013 semin\u0163ia lui Beniamin. Conduc\u0103torul fiilor lui Beniamin este Abidan, fiul lui Ghidoni,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a c\u0103rui o\u015ftire este alc\u0103tuit\u0103 din treizeci \u015fi cinci de mii patru sute de oameni."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "To\u0163i cei din tab\u0103ra lui Efraim ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare potrivit o\u015ftirilor lor, sunt o sut\u0103 opt mii o sut\u0103 de oameni. Ei s\u0103 porneasc\u0103 \u00een al treilea r\u00e2nd."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cen partea de nord s\u0103 fie o\u015ftirile taberei lui Dan, l\u00e2ng\u0103 steagul lor. Conduc\u0103torul fiilor lui Dan este Ahiezer, fiul lui Ami\u015fadai,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "a c\u0103rui o\u015ftire este alc\u0103tuit\u0103 din \u015faizeci \u015fi dou\u0103 de mii \u015fapte sute de oameni."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Semin\u0163ia lui A\u015fer s\u0103-\u015fi fac\u0103 tab\u0103ra l\u00e2ng\u0103 el. Conduc\u0103torul fiilor lui A\u015fer este Paghiel, fiul lui Ocran,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "a c\u0103rui o\u015ftire este alc\u0103tuit\u0103 din patruzeci \u015fi unu de mii cinci sute de oameni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Apoi \u2013 semin\u0163ia lui Neftali. Conduc\u0103torul fiilor lui Neftali este Ahira, fiul lui Enan,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "a c\u0103rui o\u015ftire este alc\u0103tuit\u0103 din cincizeci \u015fi trei de mii patru sute de oameni."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "To\u0163i cei din tab\u0103ra lui Dan ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare potrivit o\u015ftirilor lor, sunt o sut\u0103 cincizeci \u015fi \u015fapte de mii \u015fase sute de oameni. Ei s\u0103 porneasc\u0103 ultimii al\u0103turi de steagurile lor.\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Aceasta a fost num\u0103r\u0103toarea israeli\u0163ilor, potrivit caselor p\u0103rin\u0163ilor lor; num\u0103rul total al celor din tabere, potrivit o\u015ftirilor lor, a fost de \u015fase sute trei mii cinci sute cincizeci de oameni."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Levi\u0163ii nu au fost num\u0103ra\u0163i \u00eempreun\u0103 cu ceilal\u0163i israeli\u0163i, c\u0103ci a\u015fa \u00eei poruncise DOMNUL lui Moise."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Israeli\u0163ii au f\u0103cut \u00eentocmai cum DOMNUL i-a poruncit lui Moise. Ei \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra potrivit steagurilor lor \u015fi au pornit \u00een acela\u015fi fel, fiecare dup\u0103 clanurile \u015fi familiile lor."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Responsabilit\u0103\u0163ile levi\u0163ilor - Ace\u015ftia sunt urma\u015fii lui Aaron \u015fi ai lui Moise, de pe vremea c\u00e2nd DOMNUL a vorbit cu Moise pe muntele Sinai."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Acestea sunt numele fiilor lui Aaron: Nadab, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut, Abihu, Elazar \u015fi Itamar;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "acestea sunt numele fiilor lui Aaron, preo\u0163ii care au primit ungerea, pe care el i-a \u00eenvestit \u00een slujba preo\u0163iei."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nadab \u015fi Abihu au murit \u00eenaintea DOMNULUI \u00een pustia Sinai, atunci c\u00e2nd au adus foc str\u0103in \u00eenaintea DOMNULUI; ei n-au avut copii. Elazar \u015fi Itamar au slujit ca preo\u0163i \u00een prezen\u0163a tat\u0103lui lor Aaron."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eAdu-i pe cei din semin\u0163ia lui Levi \u015fi pune-i \u00eenaintea preotului Aaron ca s\u0103-i slujeasc\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ei s\u0103-l ajute \u00een lucrurile pe care le are de f\u0103cut pentru el \u015fi pentru \u00eentreaga adunare \u00eenaintea Cortului \u00cent\u00e2lnirii, slujind la Tabernacul;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "atunci c\u00e2nd slujesc la Tabernacul, ei trebuie s\u0103 aib\u0103 grij\u0103 de toate lucrurile din Cortul \u00cent\u00e2lnirii \u015fi s\u0103 ajute la ceea ce li s-a poruncit israeli\u0163ilor s\u0103 fac\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u0103-i \u00eencredin\u0163ezi pe levi\u0163i lui Aaron \u015fi urma\u015filor s\u0103i; ei sunt aceia dintre israeli\u0163i care trebuie s\u0103-i fie \u00eencredin\u0163a\u0163i lui cu totul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u0103-i pui pe Aaron \u015fi pe urma\u015fii lui s\u0103-\u015fi p\u0103zeasc\u0103 preo\u0163ia, iar str\u0103inul care se va apropia s\u0103 fie omor\u00e2t.\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Levi\u0163ii \u015fi \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i ai lui Israel - DOMNUL i-a mai zis lui Moise:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eIat\u0103 c\u0103 i-am luat pe levi\u0163i din mijlocul israeli\u0163ilor, \u00een locul tuturor \u00eent\u00e2ilor n\u0103scu\u0163i care li se nasc israeli\u0163ilor. Levi\u0163ii vor fi ai Mei,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "pentru c\u0103 to\u0163i \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i sunt ai Mei; c\u00e2nd i-am lovit cu moartea pe to\u0163i \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i din \u0163ara Egiptului, Mi i-am pus deoparte pe to\u0163i \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i din Israel, at\u00e2t dintre oameni, c\u00e2t \u015fi dintre animale; ei vor fi ai Mei. Eu sunt DOMNUL.\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "DOMNUL i-a vorbit lui Moise \u00een pustia Sinai \u015fi i-a zis:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eNum\u0103r\u0103-i pe levi\u0163i dup\u0103 familiile \u015fi clanurile lor. S\u0103 numeri fiecare b\u0103rbat de la v\u00e2rsta de o lun\u0103 \u00een sus.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Moise i-a num\u0103rat dup\u0103 Cuv\u00e2ntul DOMNULUI, a\u015fa cum i s-a poruncit."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Acestea sunt numele fiilor lui Levi: Gher\u015fon, Chehat \u015fi Merari."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Acestea sunt numele fiilor lui Gher\u015fon, potrivit clanurilor lor: Libni \u015fi \u015eimei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fiii lui Chehat, potrivit clanurilor lor: Amram, I\u0163har, Hebron \u015fi Uziel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Iar fiii lui Merari, potrivit clanurilor lor: Mahli \u015fi Mu\u015fi. Acestea sunt clanurile levi\u0163ilor, potrivit familiilor lor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Din Gher\u015fon provin clanul lui Libni \u015fi clanul lui \u015eimei; acestea alc\u0103tuiesc clanurile gher\u015foni\u0163ilor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cei ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare, dup\u0103 ce au fost num\u0103ra\u0163i to\u0163i b\u0103rba\u0163ii de la v\u00e2rsta de o lun\u0103 \u00een sus, erau \u00een num\u0103r de \u015fapte mii cinci sute."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Clanurile gher\u015foni\u0163ilor \u00ee\u015fi f\u0103ceau tab\u0103ra \u00een spatele Tabernaculului, \u00een partea de apus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0103petenia familiilor gher\u015foni\u0163ilor era Eliasaf, fiul lui Lael."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Responsabilitatea fiilor lui Gher\u015fon \u00een Cortul \u00cent\u00e2lnirii era s\u0103 aib\u0103 grij\u0103 de Tabernacul, de cort cu acoperitoarea lui, de draperia de la intrarea \u00een Cortul \u00cent\u00e2lnirii,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "de draperiile cur\u0163ii, de draperia de la intrarea \u00een curtea dimprejurul Tabernaculului \u015fi a altarului \u015fi de funii."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Din Chehat provin clanul amrami\u0163ilor, clanul i\u0163hari\u0163ilor, clanul hebroni\u0163ilor \u015fi clanul uzieli\u0163ilor; acestea alc\u0103tuiesc clanurile chehati\u0163ilor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au fost num\u0103ra\u0163i to\u0163i b\u0103rba\u0163ii de la v\u00e2rsta de o lun\u0103 \u00een sus, s-au g\u0103sit opt mii \u015fase sute de b\u0103rba\u0163i care aveau grij\u0103 de lucrurile L\u0103ca\u015fului."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Clanurile chehati\u0163ilor \u00ee\u015fi f\u0103ceau tab\u0103ra \u00een partea de sud a Tabernaculului."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u0103petenia familiilor din clanurile chehati\u0163ilor era Eli\u0163afan, fiul lui Uziel."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Responsabilitatea lor era s\u0103 aib\u0103 grij\u0103 de chivot, mas\u0103, sfe\u015fnic, altare, de uneltele L\u0103ca\u015fului cu care preo\u0163ii \u00ee\u015fi f\u0103ceau slujba \u015fi de draperie."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "C\u0103petenia conduc\u0103torilor levi\u0163ilor era Elazar, fiul preotului Aaron; el \u00eei supraveghea pe cei care aveau grij\u0103 de L\u0103ca\u015f."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Din Merari provin clanul lui Mahli \u015fi clanul lui Mu\u015fi; acestea alc\u0103tuiesc clanurile lui Merari."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Cei ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare, dup\u0103 ce au fost num\u0103ra\u0163i to\u0163i b\u0103rba\u0163ii de la v\u00e2rsta de o lun\u0103 \u00een sus, erau \u015fase mii dou\u0103 sute de b\u0103rba\u0163i."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "C\u0103petenia familiilor din clanurile lui Merari era \u0162uriel, fiul lui Abihail. Ei \u00ee\u015fi f\u0103ceau tab\u0103ra \u00een partea de nord a Tabernaculului."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Responsabilitatea dat\u0103 fiilor lui Merari era s\u0103 aib\u0103 grij\u0103 de sc\u00e2ndurile Tabernaculului, de drugi, st\u00e2lpi, piedestale \u015fi de toate uneltele ce \u0163in de ele;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "de asemenea, ei aveau grij\u0103 de st\u00e2lpii care \u00eemprejmuiau curtea, de piedestalele acestora, de \u0163\u0103ru\u015fi \u015fi de funii."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Cei care-\u015fi f\u0103ceau tab\u0103ra \u00eenaintea Tabernaculului, \u00een partea de r\u0103s\u0103rit \u2013 chiar \u00eenaintea Cortului \u00cent\u00e2lnirii, spre r\u0103s\u0103rit \u2013 erau Moise, Aaron \u015fi fiii lui Aaron. Ei aveau \u00een grij\u0103 L\u0103ca\u015ful cu tot ce trebuia f\u0103cut pentru israeli\u0163i; oricine altcineva care se apropia era omor\u00e2t."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "To\u0163i levi\u0163ii pe care i-a num\u0103rat Moise \u015fi Aaron dup\u0103 porunca DOMNULUI, potrivit clanurilor lor, \u015fi anume to\u0163i b\u0103rba\u0163ii de la v\u00e2rsta de o lun\u0103 \u00een sus, au fost dou\u0103zeci \u015fi dou\u0103 de mii."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Apoi DOMNUL i-a zis lui Moise: \u201eNum\u0103r\u0103-i pe to\u0163i \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i b\u0103ie\u0163i ai israeli\u0163ilor, de la v\u00e2rsta de o lun\u0103 \u00een sus, \u015fi f\u0103 o list\u0103 cu numele lor."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Pe levi\u0163i s\u0103-i iei pentru Mine \u2013 Eu sunt DOMNUL \u2013 \u00een locul tuturor \u00eent\u00e2ilor n\u0103scu\u0163i ai israeli\u0163ilor, iar vitele levi\u0163ilor s\u0103 le iei \u00een locul tuturor \u00eent\u00e2ilor n\u0103scu\u0163i ai vitelor israeli\u0163ilor.\u201c"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Moise i-a num\u0103rat pe to\u0163i \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i ai israeli\u0163ilor, a\u015fa cum i-a poruncit DOMNUL."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "To\u0163i \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i b\u0103ie\u0163i de la v\u00e2rsta de o lun\u0103 \u00een sus, \u00eenscri\u015fi dup\u0103 numele lor, au fost dou\u0103zeci \u015fi dou\u0103 de mii dou\u0103 sute \u015faptezeci \u015fi trei."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u201eIa-i pe levi\u0163i \u00een locul tuturor \u00eent\u00e2ilor n\u0103scu\u0163i ai israeli\u0163ilor, iar turmele levi\u0163ilor \u00een locul turmelor acestora. Levi\u0163ii vor fi ai Mei. Eu sunt DOMNUL."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ca pre\u0163 de r\u0103scump\u0103rare pentru cei dou\u0103 sute \u015faptezeci \u015fi trei dintre \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i ai israeli\u0163ilor, care trec peste num\u0103rul levi\u0163ilor,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "s\u0103 iei cinci \u015fecheli pentru fiecare \u00een parte, dup\u0103 \u015fechelul L\u0103ca\u015fului (un \u015fechel este dou\u0103zeci de ghere)."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "S\u0103 dai argintul acesta, cu care sunt r\u0103scump\u0103ra\u0163i cei ce trec peste num\u0103rul levi\u0163ilor, lui Aaron \u015fi fiilor s\u0103i.\u201c"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Moise a luat argintul pentru r\u0103scump\u0103rare de la cei care erau peste num\u0103rul celor r\u0103scump\u0103ra\u0163i de levi\u0163i;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "a luat argintul de la \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i ai israeli\u0163ilor: o mie trei sute \u015faizeci \u015fi cinci de \u015fecheli, dup\u0103 \u015fechelul L\u0103ca\u015fului."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Moise a dat argintul pentru r\u0103scump\u0103rare lui Aaron \u015fi fiilor s\u0103i, dup\u0103 Cuv\u00e2ntul DOMNULUI, a\u015fa cum DOMNUL i-a poruncit lui Moise."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Responsabilit\u0103\u0163ile chehati\u0163ilor - DOMNUL le-a zis lui Moise \u015fi lui Aaron:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eNum\u0103ra\u0163i-i pe fiii lui Chehat separat de ceilal\u0163i levi\u0163i, dup\u0103 clanurile \u015fi familiile lor,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "de la v\u00e2rsta de treizeci de ani p\u00e2n\u0103 la v\u00e2rsta de cincizeci de ani, pe to\u0163i aceia care sunt \u00een stare s\u0103 fac\u0103 vreo lucrare la Cortul \u00cent\u00e2lnirii."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Iat\u0103 care este slujirea fiilor lui Chehat la Cortul \u00cent\u00e2lnirii: s\u0103 aib\u0103 grij\u0103 de lucrurile preasfinte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen timp ce tab\u0103ra se preg\u0103te\u015fte de pornire, Aaron \u015fi fiii s\u0103i s\u0103 intre, s\u0103 dea jos draperia desp\u0103r\u0163itoare \u015fi s\u0103 acopere Chivotul M\u0103rturiei cu ea;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "apoi s\u0103 pun\u0103 deasupra ei o \u00eenvelitoare din piele de vi\u0163el de mare \u015fi s\u0103 \u00eentind\u0103 peste aceasta o acoperitoare \u00een \u00eentregime de culoare albastr\u0103, dup\u0103 care s\u0103 pun\u0103 drugii la loc."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Peste masa p\u00e2inii prezent\u0103rii s\u0103 \u00eentind\u0103 o acoperitoare de culoare albastr\u0103 \u015fi s\u0103 pun\u0103 pe ea farfuriile, vasele pentru t\u0103m\u00e2ie, ulcioarele \u015fi bolurile pentru jertfele de b\u0103utur\u0103; p\u00e2inea prezent\u0103rii s\u0103 fie, de asemenea, pe ea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Apoi s\u0103 \u00eentind\u0103 peste acestea o acoperitoare de culoare c\u0103r\u0103mizie, iar peste aceasta s\u0103 pun\u0103 o \u00eenvelitoare din piele de vi\u0163el de mare, dup\u0103 care s\u0103 pun\u0103 drugii la loc."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u0103 ia o \u00eenvelitoare de culoare albastr\u0103 \u015fi s\u0103 acopere sfe\u015fnicul pentru luminat cu candelele lui, mucarni\u0163ele lui, t\u0103vi\u0163ele lui \u015fi toate vasele pentru ulei folosite la \u00eentrebuin\u0163area lui;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "s\u0103-l pun\u0103 cu toate uneltele lui \u00eentr-o \u00eenvelitoare din piele de vi\u0163el de mare \u015fi s\u0103-l a\u015feze pe targ\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Peste altarul de aur s\u0103 \u00eentind\u0103 o acoperitoare de culoare albastr\u0103, iar peste aceasta s\u0103 pun\u0103 o \u00eenvelitoare din piele de vi\u0163el de mare, dup\u0103 care s\u0103 pun\u0103 drugii la loc."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Apoi ei vor trebui s\u0103 ia toate uneltele pentru slujire care sunt folosite \u00een L\u0103ca\u015f, s\u0103 le pun\u0103 \u00eentr-o acoperitoare de culoare albastr\u0103, s\u0103 le acopere cu o \u00eenvelitoare din piele de vi\u0163el de mare \u015fi s\u0103 le pun\u0103 pe targ\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u0103 ia cenu\u015fa de pe altar \u015fi s\u0103 \u00eentind\u0103 peste altar o acoperitoare de culoare purpurie;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "s\u0103 pun\u0103 deasupra altarului toate uneltele lui care sunt folosite pentru slujire: f\u0103ra\u015fele, furculi\u0163ele, lope\u0163ile, vasele, toate uneltele altarului; s\u0103 \u00eentind\u0103 peste el o \u00eenvelitoare din piele de vi\u0163el de mare \u015fi s\u0103 \u00eei pun\u0103 drugii."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u00e2nd Aaron \u015fi fiii s\u0103i vor fi terminat de acoperit L\u0103ca\u015ful \u015fi toate lucrurile L\u0103ca\u015fului, iar tab\u0103ra va fi gata de pornire, fiii lui Chehat vor trebui s\u0103 vin\u0103 \u015fi s\u0103 duc\u0103 aceste lucruri; dar s\u0103 nu ating\u0103 nici unul din lucrurile sfinte pentru c\u0103 vor muri. Acestea sunt lucrurile Cortului \u00cent\u00e2lnirii pe care vor trebui s\u0103 le duc\u0103 fiii lui Chehat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Elazar, fiul preotului Aaron, va fi responsabil de uleiul pentru luminat, de t\u0103m\u00e2ia mirositoare, de darul de m\u00e2ncare continuu, de untdelemnul pentru ungere, de tot Tabernaculul cu tot ce este \u00een el, de L\u0103ca\u015f \u015fi de uneltele lui.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, DOMNUL le-a zis lui Moise \u015fi lui Aaron:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eAve\u0163i grij\u0103 de semin\u0163ia clanurilor chehati\u0163ilor, ca nu cumva s\u0103 fie nimicit\u0103 din mijlocul levi\u0163ilor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Iat\u0103 ce va trebui s\u0103 face\u0163i pentru ei, ca s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 \u015fi s\u0103 nu moar\u0103 atunci c\u00e2nd se vor apropia de lucrurile sfinte: Aaron \u015fi fiii lui vor trebui s\u0103 intre \u015fi s\u0103 dea fiec\u0103ruia ceva de f\u0103cut sau de dus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fiii lui Chehat \u00eens\u0103 nu vor avea voie s\u0103 intre \u015fi s\u0103 se uite nici m\u0103car o clip\u0103 la lucrurile sfinte, pentru c\u0103 altfel vor muri.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Responsabilit\u0103\u0163ile gher\u015foni\u0163ilor - Apoi DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eNum\u0103ra\u0163i-i \u015fi pe fiii lui Gher\u015fon dup\u0103 familiile \u015fi clanurile lor,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "de la v\u00e2rsta de treizeci de ani p\u00e2n\u0103 la v\u00e2rsta de cincizeci de ani, pe to\u0163i aceia care sunt \u00een stare s\u0103 fac\u0103 vreo lucrare la Cortul \u00cent\u00e2lnirii."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Iat\u0103 care este slujba clanurilor gher\u015foni\u0163ilor, slujba pe care vor trebui s-o fac\u0103 \u015fi ce anume vor trebui s\u0103 duc\u0103:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "s\u0103 duc\u0103 draperiile Tabernaculului, Cortul \u00cent\u00e2lnirii cu \u00eenvelitoarea lui, acoperitoarea din piei de vi\u0163ei de mare care se pune deasupra, draperia de la intrarea \u00een Cortul \u00cent\u00e2lnirii,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "draperiile cur\u0163ii, draperia de la intrarea pe poarta cur\u0163ii care \u00eenconjoar\u0103 Tabernaculul \u015fi altarul, funiile lor \u015fi toate uneltele care \u0163in de ele; ei s\u0103 fac\u0103 tot ce este nevoie cu privire la acestea."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Toat\u0103 slujirea gher\u015foni\u0163ilor cu privire la tot ce trebuie s\u0103 duc\u0103 \u015fi tot ce trebuie s\u0103 fac\u0103, s\u0103 fie f\u0103cut\u0103 la porunca lui Aaron \u015fi a fiilor s\u0103i; s\u0103-i pui responsabili peste tot ce au de dus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Aceasta este slujirea clanurilor gher\u015foni\u0163ilor \u00een ce prive\u015fte Cortul \u00cent\u00e2lnirii; responsabilit\u0103\u0163ile lor s\u0103 fie sub supravegherea lui Itamar, fiul preotului Aaron."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Responsabilit\u0103\u0163ile merari\u0163ilor - Cu privire la fiii lui Merari, s\u0103-i numeri dup\u0103 clanurile \u015fi familiile lor,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "de la v\u00e2rsta de treizeci de ani p\u00e2n\u0103 la v\u00e2rsta de cincizeci de ani, pe oricine este \u00een stare s\u0103 fac\u0103 vreo lucrare la Cortul \u00cent\u00e2lnirii."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Acestea sunt lucrurile pe care trebuie s\u0103 le duc\u0103, aceasta este toat\u0103 slujirea lor la Cortul \u00cent\u00e2lnirii: sc\u00e2ndurile Tabernaculului cu drugii lor, st\u00e2lpii, piedestalele,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "st\u00e2lpii cur\u0163ii de jur \u00eemprejur, piedestalele lor, \u0163\u0103ru\u015fii lor \u015fi funiile lor, toate uneltele lor \u015fi tot ce \u0163ine de acestea; s\u0103 specifica\u0163i exact numele lucrurilor pe care trebuie s\u0103 le duc\u0103."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Aceasta este slujirea clanurilor fiilor lui Merari, toat\u0103 slujirea lor la Cortul \u00cent\u00e2lnirii, sub supravegherea lui Itamar, fiul preotului Aaron.\u201c"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Num\u0103rul pe clanuri al levi\u0163ilor - Moise, Aaron \u015fi conduc\u0103torii adun\u0103rii i-au num\u0103rat pe fiii lui Chehat, potrivit clanurilor \u015fi familiilor lor,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "de la v\u00e2rsta de treizeci de ani p\u00e2n\u0103 la v\u00e2rsta de cincizeci de ani, pe to\u0163i aceia care erau \u00een stare s\u0103 fac\u0103 vreo lucrare la Cortul \u00cent\u00e2lnirii;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "num\u0103rul lor pe clanuri a fost de dou\u0103 mii \u015fapte sute cincizeci."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost cei ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare din clanurile chehati\u0163ilor, to\u0163i aceia care puteau s\u0103 slujeasc\u0103 la Cortul \u00cent\u00e2lnirii, pe care Moise \u015fi Aaron i-au num\u0103rat dup\u0103 porunca DOMNULUI dat\u0103 prin Moise."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Apoi au fost num\u0103ra\u0163i gher\u015foni\u0163ii potrivit clanurilor \u015fi familiilor lor,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "de la v\u00e2rsta de treizeci de ani p\u00e2n\u0103 la v\u00e2rsta de cincizeci de ani. Cei ce erau \u00een stare s\u0103 fac\u0103 vreo lucrare la Cortul \u00cent\u00e2lnirii,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "num\u0103ra\u0163i potrivit clanurilor \u015fi familiilor lor, au fost dou\u0103 mii \u015fase sute treizeci de oameni."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost cei ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare din clanurile gher\u015foni\u0163ilor, to\u0163i aceia care puteau s\u0103 slujeasc\u0103 la Cortul \u00cent\u00e2lnirii, pe care Moise \u015fi Aaron i-au num\u0103rat dup\u0103 porunca DOMNULUI."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, au fost num\u0103ra\u0163i cei din clanurile fiilor lui Merari, potrivit clanurilor \u015fi familiilor lor,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "de la v\u00e2rsta de treizeci de ani p\u00e2n\u0103 la v\u00e2rsta de cincizeci de ani. Cei ce erau \u00een stare s\u0103 fac\u0103 vreo lucrare la Cortul \u00cent\u00e2lnirii,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "num\u0103ra\u0163i potrivit clanurilor lor, au fost trei mii dou\u0103 sute de oameni."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ace\u015ftia au fost cei ie\u015fi\u0163i la num\u0103r\u0103toare din clanurile fiilor lui Merari, pe care Moise \u015fi Aaron i-au num\u0103rat dup\u0103 porunca DOMNULUI dat\u0103 prin Moise."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "To\u0163i levi\u0163ii care au fost num\u0103ra\u0163i, pe care Moise, Aaron \u015fi conduc\u0103torii lui Israel i-au num\u0103rat potrivit clanurilor \u015fi familiilor lor,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "de la v\u00e2rsta de treizeci de ani p\u00e2n\u0103 la v\u00e2rsta de cincizeci de ani, to\u0163i aceia care puteau s\u0103 slujeasc\u0103 \u015fi s\u0103 duc\u0103 poverile de la Cortul \u00cent\u00e2lnirii,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "au fost \u00een num\u0103r de opt mii cinci sute optzeci."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Ei au fost num\u0103ra\u0163i dup\u0103 porunca dat\u0103 de DOMNUL prin Moise, fiec\u0103ruia ar\u0103t\u00e2ndu-i-se ce trebuie s\u0103 slujeasc\u0103 \u015fi ce trebuie s\u0103 duc\u0103. \u015ei astfel ei au fost num\u0103ra\u0163i a\u015fa cum DOMNUL i-a poruncit lui Moise."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cur\u0103\u0163irea taberei - Apoi DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201ePorunce\u015fte-le israeli\u0163ilor s\u0103-i scoat\u0103 afar\u0103 din tab\u0103r\u0103 pe to\u0163i lepro\u015fii, pe to\u0163i aceia care au vreo scurgere \u015fi pe oricine este necurat din cauz\u0103 c\u0103 a atins un mort."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u0103-i scoate\u0163i afar\u0103 at\u00e2t pe b\u0103rba\u0163i, c\u00e2t \u015fi pe femei; s\u0103-i scoate\u0163i afar\u0103 din tab\u0103r\u0103 ca nu cumva s\u0103 p\u00e2ng\u0103reasc\u0103 tab\u0103ra, c\u0103ci Eu locuiesc \u00een mijlocul lor.\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Israeli\u0163ii au f\u0103cut \u00eentocmai; ei i-au scos afar\u0103 din tab\u0103r\u0103. Israeli\u0163ii au f\u0103cut a\u015fa cum \u00eei spusese DOMNUL lui Moise."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "DOMNUL i-a mai zis lui Moise:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eSpune-le israeli\u0163ilor: \u00abC\u00e2nd un b\u0103rbat sau o femeie cade \u00eentr-unul din p\u0103catele pe care le fac oamenii, s\u0103v\u00e2r\u015find astfel o f\u0103r\u0103delege \u00eempotriva DOMNULUI, acel om este vinovat"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015fi trebuie s\u0103-\u015fi m\u0103rturiseasc\u0103 p\u0103catul pe care l-a f\u0103cut. De asemenea, el trebuie s\u0103 dea \u00eenapoi \u00een \u00eentregime pre\u0163ul pentru paguba f\u0103cut\u0103, s\u0103 adauge \u00eenc\u0103 o cincime la acest pre\u0163 \u015fi s\u0103 \u00eel dea celui pe care l-a p\u0103gubit."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar dac\u0103 omul nu are nici o rudenie fa\u0163\u0103 de care s\u0103 se fac\u0103 restituirea pentru paguba f\u0103cut\u0103, atunci restituirea pentru paguba f\u0103cut\u0103 s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la DOMNUL \u015fi s\u0103 fie a preotului, \u00eempreun\u0103 cu berbecul pentru isp\u0103\u015fire, cu care el trebuie s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru acel om."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De asemenea, fiecare contribu\u0163ie din toate darurile sfinte pe care israeli\u0163ii le aduc la preot, s\u0103 fie a preotului."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Darurile sfinte aduse de vreun om \u00eei vor r\u0103m\u00e2ne lui, iar ceea ce-i va da preotului va r\u0103m\u00e2ne a preotului.\u00bb\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Testul pentru femeia b\u0103nuit\u0103 de adulter - Apoi DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eSpune-le israeli\u0163ilor: \u00abDac\u0103 so\u0163ia cuiva se abate de la calea cea dreapt\u0103 \u015fi \u00eei este necredincioas\u0103 so\u0163ului ei,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "dac\u0103 un altul se culc\u0103 cu ea, dar lucrul aceasta este ascuns de ochii so\u0163ului \u015fi astfel ea r\u0103m\u00e2ne nedescoperit\u0103, cu toate c\u0103 s-a p\u00e2ng\u0103rit, dac\u0103 nu exist\u0103 nici o m\u0103rturie \u00eempotriva ei \u015fi n-a fost prins\u0103 \u00een fapt,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "dac\u0103 un duh de gelozie vine peste so\u0163ul ei \u015fi el \u00eencepe s\u0103 fie gelos pe so\u0163ia lui care s-a p\u00e2ng\u0103rit sau dac\u0103 un duh de gelozie vine peste el \u015fi el \u00eencepe s\u0103 fie gelos pe so\u0163ia lui, de\u015fi ea nu s-a p\u00e2ng\u0103rit,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "atunci b\u0103rbatul trebuie s\u0103-\u015fi duc\u0103 so\u0163ia la preot. El trebuie s\u0103 aduc\u0103 jertfa cerut\u0103 pentru ea: a zecea parte dintr-o ef\u0103 de f\u0103in\u0103 de orz. S\u0103 nu toarne ulei pe ea \u015fi s\u0103 nu pun\u0103 t\u0103m\u00e2ie, pentru c\u0103 este un dar de m\u00e2ncare pentru gelozie, un dar de descoperire, care descoper\u0103 o vin\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Apoi preotul s-o apropie \u015fi s-o pun\u0103 s\u0103 stea \u00eenaintea DOMNULUI;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "preotul s\u0103 ia ap\u0103 sf\u00e2nt\u0103 \u00eentr-un vas de p\u0103m\u00e2nt, dup\u0103 care s\u0103 ia ni\u015fte praf de pe podeaua Tabernaculului \u015fi s\u0103-l pun\u0103 \u00een ap\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u0103 pun\u0103 femeia s\u0103 stea \u00eenaintea DOMNULUI, s\u0103 descopere capul femeii \u015fi s\u0103-i pun\u0103 \u00een m\u00e2ini darul de m\u00e2ncare pentru aducerea-aminte, care este darul de m\u00e2ncare pentru gelozie. Preotul s\u0103 aib\u0103 \u00een m\u00e2n\u0103 apa amar\u0103 care aduce blestem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Preotul s-o pun\u0103 pe femeie sub jur\u0103m\u00e2nt \u015fi s\u0103-i zic\u0103: \u2018Dac\u0103 nici un b\u0103rbat nu s-a culcat cu tine \u015fi dac\u0103 nu te-ai ab\u0103tut de la cale ca s\u0103 tr\u0103ie\u015fti \u00een necur\u0103\u0163ie, \u00een timp ce erai sub autoritatea so\u0163ului, atunci s\u0103 nu-\u0163i fac\u0103 nici un r\u0103u aceste ape amare care aduc blestem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar dac\u0103 te-ai ab\u0103tut de la cale \u00een timp ce erai sub autoritatea so\u0163ului, dac\u0103 te-ai p\u00e2ng\u0103rit \u015fi un alt b\u0103rbat, altul dec\u00e2t so\u0163ul t\u0103u, s-a culcat cu tine,\u2019"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u2013 preotul s-o pun\u0103 pe femeie sub acest jur\u0103m\u00e2nt al blestemului \u015fi s\u0103-i spun\u0103 aceste cuvinte \u2013 \u2018atunci DOMNUL s\u0103 te fac\u0103 s\u0103 fii de dispre\u0163uit \u015fi de blestemat \u00een mijlocul poporului t\u0103u, f\u0103c\u00e2nd s\u0103 \u0163i se usuce coapsa \u015fi s\u0103 \u0163i se umfle p\u00e2ntecele;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "fie ca aceast\u0103 ap\u0103 care aduce blestem s\u0103-\u0163i intre \u00een m\u0103runtaie \u015fi s\u0103 fac\u0103 s\u0103 \u0163i se umfle p\u00e2ntecele \u015fi s\u0103 \u0163i se usuce coapsa!\u2019 \u015ei femeia s\u0103 zic\u0103: \u2018Amin! Amin!\u2019"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Preotul s\u0103 scrie aceste blesteme pe un sul \u015fi s\u0103 le \u015ftearg\u0103 apoi cu ap\u0103 amar\u0103."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, s\u0103-i dea femeii s\u0103 bea apa amar\u0103 care aduce blestem; apa care aduce blestem va intra \u00een ea \u015fi-i va provoca suferin\u0163\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Preotul s\u0103 ia din m\u00e2inile femeii darul de m\u00e2ncare adus pentru gelozie, s\u0103-l legene \u00eenaintea DOMNULUI \u015fi s\u0103-l aduc\u0103 la altar;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "preotul s\u0103 ia un pumn din darul de m\u00e2ncare, ca aducere-aminte, \u015fi s\u0103-l ard\u0103 pe altar. Apoi s\u0103 dea femeii s\u0103 bea apa."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dup\u0103 ce \u00eei va da s\u0103 bea apa, dac\u0103 ea s-a p\u00e2ng\u0103rit \u015fi i-a fost necredincioas\u0103 so\u0163ului ei, apa care aduce blestem va intra \u00een ea \u015fi \u00eei va provoca suferin\u0163\u0103: p\u00e2ntecele i se va umfla, coapsa i se va usca \u015fi femeia va ajunge s\u0103 fie dispre\u0163uit\u0103 \u00een mijlocul poporului ei."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dar dac\u0103 femeia nu s-a p\u00e2ng\u0103rit \u015fi este curat\u0103, atunci ea va fi considerat\u0103 nevinovat\u0103 \u015fi va putea avea copii."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Aceasta este legea geloziei, c\u00e2nd o femeie, afl\u00e2ndu-se sub autoritatea so\u0163ului, se abate de la calea cea dreapt\u0103 \u015fi se p\u00e2ng\u0103re\u015fte,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "sau c\u00e2nd duhul geloziei vine peste un b\u0103rbat \u015fi el \u00eencepe s\u0103 fie gelos pe so\u0163ia lui; preotul trebuie s-o aduc\u0103 \u00eenaintea DOMNULUI \u015fi s\u0103-i fac\u0103 \u00eentocmai dup\u0103 legea aceasta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "B\u0103rbatul va fi scutit de vin\u0103, dar femeia aceea \u00ee\u015fi va purta vina.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nazireatul - DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eSpune-le israeli\u0163ilor: \u00abC\u00e2nd un b\u0103rbat sau o femeie face un jur\u0103m\u00e2nt deosebit, un jur\u0103m\u00e2nt de nazireat, pentru a se dedica DOMNULUI,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ei trebuie s\u0103 se ab\u0163in\u0103 de la vin \u015fi b\u0103utur\u0103 tare; s\u0103 nu bea nici o\u0163et f\u0103cut din vin, nici o\u0163et f\u0103cut din b\u0103utur\u0103 tare, s\u0103 nu bea nici o b\u0103utur\u0103 f\u0103cut\u0103 din struguri, nici s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce struguri proaspe\u0163i sau usca\u0163i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen toate zilele sale de nazireat s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nce nimic care vine din vi\u0163\u0103, nici m\u0103car s\u00e2mburi sau pieli\u0163a strugurelui."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen toate zilele jur\u0103m\u00e2ntului s\u0103u de nazireat s\u0103 nu treac\u0103 briciul pe capul lui; el va fi sf\u00e2nt p\u00e2n\u0103 se termin\u0103 perioada pentru care s-a pus deoparte pentru DOMNUL; s\u0103-\u015fi lase p\u0103rul s\u0103 creasc\u0103 \u00een voie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen toate zilele dedic\u0103rii sale pentru DOMNUL s\u0103 nu se ating\u0103 de vreun mort."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u0103 nu se p\u00e2ng\u0103reasc\u0103 nici pentru tat\u0103l s\u0103u, nici pentru mama sa, nici pentru fratele s\u0103u, nici pentru sora sa, c\u00e2nd ace\u015ftia vor muri, pentru c\u0103 semnul dedic\u0103rii sale pentru Dumnezeu este pe capul lui."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cen toate zilele nazireatului s\u0103u s\u0103 fie sf\u00e2nt pentru DOMNUL."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar dac\u0103 un om moare brusc l\u00e2ng\u0103 el \u015fi astfel \u00ee\u015fi p\u00e2ng\u0103re\u015fte capul care a fost consacrat, va trebui s\u0103-\u015fi rad\u0103 capul \u00een ziua cur\u0103\u0163irii lui; s\u0103 \u015fi-l rad\u0103 \u00een ziua a \u015faptea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Apoi, \u00een ziua a opta, s\u0103 aduc\u0103 preotului, la intrarea \u00een Cortul \u00cent\u00e2lnirii, dou\u0103 turturele sau doi pui de porumbei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Preotul s-o aduc\u0103 pe una ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat, iar pe cealalt\u0103 ca ardere de tot \u015fi s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru nazireu cu privire la p\u0103catul f\u0103cut din cauza mortului. \u00cen aceea\u015fi zi nazireul trebuie s\u0103-\u015fi consacre capul;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "s\u0103 dedice din nou DOMNULUI zilele sale ca nazireu \u015fi s\u0103 aduc\u0103 un miel de un an ca jertf\u0103 pentru vin\u0103. De zilele dinainte nu se va \u0163ine seama pentru c\u0103 nazireatul s\u0103u a fost p\u00e2ng\u0103rit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Iat\u0103 care este legea nazireului \u00een ziua c\u00e2nd ia sf\u00e2r\u015fit perioada lui de nazireat: nazireul trebuie s\u0103 fie adus la intrarea Cortului \u00cent\u00e2lnirii."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Acolo va trebui s\u0103 aduc\u0103 DOMNULUI jertfa sa: un miel de un an, f\u0103r\u0103 meteahn\u0103, ca ardere de tot; o oaie de un an, f\u0103r\u0103 meteahn\u0103 ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat; un berbec f\u0103r\u0103 meteahn\u0103 ca jertf\u0103 de pace;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "un co\u015f cu azime, turte f\u0103cute din f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu ulei, turte nedospite stropite cu ulei, \u00eempreun\u0103 cu darurile de m\u00e2ncare \u015fi jertfele de b\u0103utur\u0103 obi\u015fnuite."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Preotul s\u0103 le aduc\u0103 \u00eenaintea DOMNULUI, \u00eempreun\u0103 cu jertfa lui pentru p\u0103cat \u015fi arderea lui de tot."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u0103 aduc\u0103 \u015fi berbecul ca jertf\u0103 de pace \u00een cinstea DOMNULUI al\u0103turi de co\u015ful cu azime; de asemenea, preotul va trebui s\u0103 aduc\u0103 \u015fi darul lui de m\u00e2ncare \u015fi jertfa lui de b\u0103utur\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Apoi nazireul va trebui s\u0103-\u015fi rad\u0103 capul consacrat DOMNULUI la intrarea Cortului \u00cent\u00e2lnirii, s\u0103 ia p\u0103rul capului s\u0103u care a fost consacrat \u015fi s\u0103-l pun\u0103 pe foc, sub jertfele de pace."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Preotul va trebui s\u0103 ia unul din membrele din fa\u0163\u0103 ale berbecului, dup\u0103 ce a fiert, precum \u015fi o turt\u0103 nedospit\u0103 din co\u015f \u015fi o azim\u0103 \u015fi s\u0103 le pun\u0103 \u00een m\u00e2inile nazireului, dup\u0103 ce acesta \u015fi-a ras capul consacrat DOMNULUI."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Preotul s\u0103 le legene ca jertf\u0103 leg\u0103nat\u0103 \u00eenaintea DOMNULUI. Acestea sunt sfinte \u015fi apar\u0163in preotului, \u00eempreun\u0103 cu pieptul adus ca jertf\u0103 leg\u0103nat\u0103 \u015fi spata adus\u0103 ca jertf\u0103 prin ridicare. Dup\u0103 aceea nazireul va putea s\u0103 bea vin."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aceasta este legea pentru nazireul care face un jur\u0103m\u00e2nt. A\u015fa trebuie s\u0103-\u015fi aduc\u0103 el jertfa DOMNULUI pentru nazireatul s\u0103u, \u00een afar\u0103 de ceea ce poate d\u0103rui de la sine. S\u0103 fac\u0103 potrivit cu jur\u0103m\u00e2ntul pe care l-a f\u0103cut, urm\u00e2nd legea nazireatului s\u0103u.\u00bb\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Binecuv\u00e2ntarea poporului de c\u0103tre preo\u0163i - Apoi DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201eSpune-le lui Aaron \u015fi fiilor s\u0103i: \u00abA\u015fa s\u0103-i binecuv\u00e2nta\u0163i pe israeli\u0163i. S\u0103 le spune\u0163i:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u2018DOMNUL s\u0103 te binecuv\u00e2nteze \u015fi s\u0103 te p\u0103zeasc\u0103!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "DOMNUL s\u0103 fac\u0103 s\u0103 lumineze fa\u0163a Sa peste tine \u015fi s\u0103 se \u00eendure de tine!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "DOMNUL s\u0103-\u015ei \u00eenal\u0163e fa\u0163a peste tine \u015fi s\u0103-\u0163i dea pacea!\u2019\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A\u015fa s\u0103 pun\u0103 Numele Meu peste israeli\u0163i \u015fi Eu \u00eei voi binecuv\u00e2nta.\u201c"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jertfele conduc\u0103torilor lui Israel la sfin\u0163irea Tabernaculului - \u00cen ziua c\u00e2nd a terminat Moise de \u00een\u0103l\u0163at Tabernaculul, el l-a uns \u015fi l-a sfin\u0163it \u00eempreun\u0103 cu toate lucrurile lui. De asemenea, a uns \u015fi a sfin\u0163it altarul cu toate uneltele lui."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Apoi conduc\u0103torii lui Israel, c\u0103peteniile familiilor lor, cei care erau conduc\u0103torii semin\u0163iilor, av\u00e2nd autoritate peste cei num\u0103ra\u0163i, au adus jertfe."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ei \u015fi-au adus jertfele \u00eenaintea DOMNULUI: \u015fase care acoperite \u015fi doisprezece boi, un car pentru c\u00e2te doi conduc\u0103tori \u015fi un bou pentru fiecare \u00een parte; le-au adus \u00eenaintea Tabernaculului."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atunci DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u201ePrime\u015fte-le de la ei \u015fi \u00eentrebuin\u0163eaz\u0103-le \u00een slujirea de la Cortul \u00cent\u00e2lnirii; s\u0103 le dai levi\u0163ilor, fiec\u0103ruia dup\u0103 cum cere slujba lui.\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Moise a luat carele \u015fi boii \u015fi le-a dat levi\u0163ilor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fiilor lui Gher\u015fon le-a dat dou\u0103 care \u015fi patru boi, potrivit slujbei lor;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "fiilor lui Merari le-a dat patru care \u015fi opt boi, potrivit slujbei lor, sub conducerea lui Itamar, fiul preotului Aaron."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fiilor lui Chehat \u00eens\u0103 nu le-a dat nici unul, pentru c\u0103 slujba lor era s\u0103 aib\u0103 grij\u0103 de lucrurile sfinte care trebuiau duse pe umeri."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Conduc\u0103torii \u015fi-au adus jertfele pentru consacrarea altarului \u00een ziua c\u00e2nd acesta a fost uns; ei \u015fi-au adus jertfele \u00eenaintea altarului."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci DOMNUL i-a zis lui Moise: \u201ePentru consacrarea altarului, fiecare conduc\u0103tor s\u0103-\u015fi aduc\u0103 darurile \u00een c\u00e2te o zi.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cel care \u015fi-a adus jertfa \u00een prima zi a fost Nah\u015fon, fiul lui Aminadab, din semin\u0163ia lui Iuda;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "a adus ca jertf\u0103: o farfurie de argint c\u00e2nt\u0103rind o sut\u0103 treizeci de \u015fecheli \u015fi un vas de argint c\u00e2nt\u0103rind \u015faptezeci de \u015fecheli, dup\u0103 \u015fechelul L\u0103ca\u015fului, am\u00e2ndou\u0103 pline cu f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu ulei; acestea erau pentru darul de m\u00e2ncare;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "o farfurie de aur c\u00e2nt\u0103rind zece \u015fecheli plin\u0103 cu t\u0103m\u00e2ie;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "un taur, un berbec \u015fi un miel de un an pentru arderea de tot;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "iar pentru jertfa de pace: doi boi, cinci berbeci, cinci \u0163api \u015fi cinci miei de un an pentru jertfa de pace. Aceasta a fost jertfa lui Nah\u015fon, fiul lui Aminadab."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A doua zi, Netanel, fiul lui \u0162uar, conduc\u0103torul lui Isahar, a adus jertfa;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "el a adus ca jertf\u0103 o farfurie de argint c\u00e2nt\u0103rind o sut\u0103 treizeci de \u015fecheli \u015fi un vas de argint c\u00e2nt\u0103rind \u015faptezeci de \u015fecheli, dup\u0103 \u015fechelul L\u0103ca\u015fului, am\u00e2ndou\u0103 pline cu f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu ulei; acestea erau pentru darul de m\u00e2ncare;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "o farfurie de aur c\u00e2nt\u0103rind zece \u015fecheli plin\u0103 cu t\u0103m\u00e2ie;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "un taur, un berbec \u015fi un miel de un an pentru arderea de tot;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "iar pentru jertfa de pace: doi boi, cinci berbeci, cinci \u0163api \u015fi cinci miei de un an. Aceasta a fost jertfa lui Netanel, fiul lui \u0162uar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A treia zi, Eliab, fiul lui Helon, conduc\u0103torul fiilor lui Zabulon, a adus ca jertf\u0103:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "o farfurie de argint c\u00e2nt\u0103rind o sut\u0103 treizeci de \u015fecheli \u015fi un vas de argint c\u00e2nt\u0103rind \u015faptezeci de \u015fecheli, dup\u0103 \u015fechelul L\u0103ca\u015fului, am\u00e2ndou\u0103 pline cu f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu ulei; acestea erau pentru darul de m\u00e2ncare;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "o farfurie de aur c\u00e2nt\u0103rind zece \u015fecheli plin\u0103 cu t\u0103m\u00e2ie;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "un taur, un berbec \u015fi un miel de un an pentru arderea de tot;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "iar pentru jertfa de pace: doi boi, cinci berbeci, cinci \u0163api \u015fi cinci miei de un an. Aceasta a fost jertfa lui Eliab, fiul lui Helon."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cen a patra zi, Eli\u0163ur, fiul lui \u015eedeur, conduc\u0103torul fiilor lui Ruben, a adus ca jertf\u0103:"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "o farfurie de argint c\u00e2nt\u0103rind o sut\u0103 treizeci de \u015fecheli \u015fi un vas de argint c\u00e2nt\u0103rind \u015faptezeci de \u015fecheli, dup\u0103 \u015fechelul L\u0103ca\u015fului, am\u00e2ndou\u0103 pline cu f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu ulei; acestea erau pentru darul de m\u00e2ncare;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "o farfurie de aur c\u00e2nt\u0103rind zece \u015fecheli, plin\u0103 cu t\u0103m\u00e2ie;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "un taur, un berbec \u015fi un miel de un an pentru arderea de tot;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "iar pentru jertfa de pace: doi boi, cinci berbeci \u015fi cinci miei de un an. Aceasta a fost jertfa lui Eli\u0163ur, fiul lui \u015eedeur."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00cen a cincea zi, \u015eelumiel, fiul lui \u0162uri\u015fadai, conduc\u0103torul fiilor lui Simeon, a adus ca jertf\u0103:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "o farfurie de argint c\u00e2nt\u0103rind o sut\u0103 treizeci de \u015fecheli \u015fi un vas de argint c\u00e2nt\u0103rind \u015faptezeci de \u015fecheli, dup\u0103 \u015fechelul L\u0103ca\u015fului, am\u00e2ndou\u0103 pline cu f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu ulei; acestea erau pentru darul de m\u00e2ncare;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "o farfurie de aur c\u00e2nt\u0103rind zece \u015fecheli, plin\u0103 cu t\u0103m\u00e2ie;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "un taur, un berbec \u015fi un miel de un an pentru arderea de tot;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "iar pentru jertfa de pace: doi boi, cinci berbeci, cinci \u0163api \u015fi cinci miei de un an. Aceasta a fost jertfa lui \u015eelumiel, fiul lui \u0162uri\u015fadai."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00cen a \u015fasea zi, Elisaf, fiul lui Deuel, conduc\u0103torul fiilor lui Gad, a adus ca jertf\u0103:"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "o farfurie de argint c\u00e2nt\u0103rind o sut\u0103 treizeci de \u015fecheli \u015fi un vas de argint c\u00e2nt\u0103rind \u015faptezeci de \u015fecheli, dup\u0103 \u015fechelul L\u0103ca\u015fului, am\u00e2ndou\u0103 pline cu f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu ulei; acestea erau pentru darul de m\u00e2ncare;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "o farfurie de aur c\u00e2nt\u0103rind zece \u015fecheli, plin\u0103 cu t\u0103m\u00e2ie;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "un taur, un berbec \u015fi un miel de un an pentru arderea de tot;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "iar pentru jertfa de pace: doi boi, cinci berbeci, cinci \u0163api \u015fi cinci miei de un an. Aceasta a fost jertfa lui Eliasaf, fiul lui Deuel."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00cen a \u015faptea zi, Eli\u015fama, fiul lui Amihud, conduc\u0103torul fiilor lui Efraim a adus ca jertf\u0103:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "o farfurie de argint c\u00e2nt\u0103rind o sut\u0103 treizeci de \u015fecheli \u015fi un vas de argint c\u00e2nt\u0103rind \u015faptezeci de \u015fecheli, dup\u0103 \u015fechelul L\u0103ca\u015fului, am\u00e2ndou\u0103 pline cu f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu ulei; acestea erau pentru darul de m\u00e2ncare;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "o farfurie de aur c\u00e2nt\u0103rind zece \u015fecheli, plin\u0103 cu t\u0103m\u00e2ie;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "un taur, un berbec \u015fi un miel de un an pentru arderea de tot;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "iar pentru jertfa de pace: doi boi, cinci berbeci, cinci \u0163api \u015fi cinci miei de un an. Aceasta a fost jertfa lui Eli\u015fama, fiul lui Amihud."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00cen a opta zi, Gamaliel, fiul lui Pedah\u0163ur, conduc\u0103torul fiilor lui Manase a adus ca jertf\u0103:"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "o farfurie de argint c\u00e2nt\u0103rind o sut\u0103 treizeci de \u015fecheli \u015fi un vas de argint c\u00e2nt\u0103rind \u015faptezeci de \u015fecheli, dup\u0103 \u015fechelul L\u0103ca\u015fului, am\u00e2ndou\u0103 pline cu f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu ulei; acestea erau pentru darul de m\u00e2ncare;"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "o farfurie de aur c\u00e2nt\u0103rind zece \u015fecheli, plin\u0103 cu t\u0103m\u00e2ie;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "un taur, un berbec \u015fi un miel de un an pentru arderea de tot;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat,"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "iar pentru jertfa de pace: doi boi, cinci berbeci, cinci \u0163api \u015fi cinci miei de un an. Aceasta a fost jertfa lui Gamaliel, fiul lui Pedah\u0163ur."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "\u00cen a noua zi, Abidan, fiul lui Ghidoni, conduc\u0103torul fiilor lui Beniamin a adus ca jertf\u0103:"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "o farfurie de argint c\u00e2nt\u0103rind o sut\u0103 treizeci de \u015fecheli \u015fi un vas de argint c\u00e2nt\u0103rind \u015faptezeci de \u015fecheli, dup\u0103 \u015fechelul L\u0103ca\u015fului, am\u00e2ndou\u0103 pline cu f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu ulei; acestea erau pentru darul de m\u00e2ncare;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "o farfurie de aur c\u00e2nt\u0103rind zece \u015fecheli, plin\u0103 cu t\u0103m\u00e2ie;"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "un taur, un berbec \u015fi un miel de un an pentru arderea de tot;"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat,"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "iar pentru jertfa de pace: doi boi, cinci berbeci, cinci \u0163api \u015fi cinci miei de un an. Aceasta a fost jertfa lui Abidan, fiul lui Ghidoni."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "\u00cen a zecea zi, Ahiezer, fiul lui Ami\u015fadai, conduc\u0103torul fiilor lui Dan a adus ca jertf\u0103:"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "o farfurie de argint c\u00e2nt\u0103rind o sut\u0103 treizeci de \u015fecheli \u015fi un vas de argint c\u00e2nt\u0103rind \u015faptezeci de \u015fecheli, dup\u0103 \u015fechelul L\u0103ca\u015fului, am\u00e2ndou\u0103 pline cu f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu ulei; acestea erau pentru darul de m\u00e2ncare;"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "o farfurie de aur c\u00e2nt\u0103rind zece \u015fecheli plin\u0103 cu t\u0103m\u00e2ie;"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "un taur, un berbec \u015fi un miel de un an pentru arderea de tot;"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat,"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "iar pentru jertfa de pace: doi boi, cinci berbeci, cinci \u0163api \u015fi cinci miei de un an. Aceasta a fost jertfa lui Ahiezer, fiul lui Ami\u015fadai."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "\u00cen a unsprezecea zi, Paghiel, fiul lui Ocran, conduc\u0103torul fiilor lui A\u015fer a adus ca jertf\u0103:"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "o farfurie de argint c\u00e2nt\u0103rind o sut\u0103 treizeci de \u015fecheli \u015fi un vas de argint c\u00e2nt\u0103rind \u015faptezeci de \u015fecheli, dup\u0103 \u015fechelul L\u0103ca\u015fului, am\u00e2ndou\u0103 pline cu f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu ulei; acestea erau pentru darul de m\u00e2ncare;"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "o farfurie de aur c\u00e2nt\u0103rind zece \u015fecheli plin\u0103 cu t\u0103m\u00e2ie;"
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "un taur, un berbec \u015fi un miel de un an pentru arderea de tot;"
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat,"
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "iar pentru jertfa de pace: doi boi, cinci berbeci, cinci \u0163api \u015fi cinci miei de un an. Aceasta a fost jertfa lui Paghiel, fiul lui Ocran."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "\u00cen a dou\u0103sprezecea zi, Ahira, fiul lui Enan, conduc\u0103torul fiilor lui Neftali a adus ca jertf\u0103:"
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "o farfurie de argint c\u00e2nt\u0103rind o sut\u0103 treizeci de \u015fecheli \u015fi un vas de argint c\u00e2nt\u0103rind \u015faptezeci de \u015fecheli, dup\u0103 \u015fechelul L\u0103ca\u015fului, am\u00e2ndou\u0103 pline cu f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu ulei; acestea erau pentru darul de m\u00e2ncare;"
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "o farfurie de aur c\u00e2nt\u0103rind zece \u015fecheli plin\u0103 cu t\u0103m\u00e2ie;"
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "un taur, un berbec \u015fi un miel de un an pentru arderea de tot;"
                },
                "82": {
                    "verse_nr": "82",
                    "verse": "un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat,"
                },
                "83": {
                    "verse_nr": "83",
                    "verse": "iar pentru jertfa de pace: doi boi, cinci berbeci, cinci \u0163api \u015fi cinci miei de un an. Aceasta a fost jertfa lui Ahira, fiul lui Enan."
                },
                "84": {
                    "verse_nr": "84",
                    "verse": "Acestea au fost jertfele aduse de conduc\u0103torii lui Israel pentru consacrarea altarului, \u00een ziua c\u00e2nd acesta a fost uns: dou\u0103sprezece farfurii de argint, dou\u0103sprezece vase de argint, dou\u0103sprezece farfurii de aur,"
                },
                "85": {
                    "verse_nr": "85",
                    "verse": "fiecare farfurie de argint c\u00e2nt\u0103rind o sut\u0103 treizeci de \u015fecheli \u015fi fiecare vas c\u00e2nt\u0103rind \u015faptezeci de \u015fecheli; tot argintul acestor unelte c\u00e2nt\u0103rea dou\u0103 mii patru sute de \u015fecheli, dup\u0103 \u015fechelul L\u0103ca\u015fului;"
                },
                "86": {
                    "verse_nr": "86",
                    "verse": "dou\u0103sprezece farfurii de aur, pline cu t\u0103m\u00e2ie c\u00e2nt\u0103rind zece \u015fecheli fiecare, dup\u0103 \u015fechelul L\u0103ca\u015fului; tot aurul farfuriilor c\u00e2nt\u0103rea o sut\u0103 dou\u0103zeci de \u015fecheli;"
                },
                "87": {
                    "verse_nr": "87",
                    "verse": "toat\u0103 turma pentru arderea de tot a fost alc\u0103tuit\u0103 din: doisprezece tauri, doisprezece berbeci \u015fi doisprezece miei de un an, al\u0103turi de darurile lor de m\u00e2ncare, \u015fi doisprezece \u0163api ca jertfe pentru p\u0103cat;"
                },
                "88": {
                    "verse_nr": "88",
                    "verse": "toat\u0103 turma pentru jertfa de pace a fost alc\u0103tuit\u0103 din: dou\u0103zeci \u015fi patru de boi, \u015faizeci de berbeci, \u015faizeci de \u0163api \u015fi \u015faizeci de miei de un an. Acestea au fost jertfele pentru consacrarea altarului dup\u0103 ce a fost uns."
                },
                "89": {
                    "verse_nr": "89",
                    "verse": "DOMNUL se descoper\u0103 \u00een mijlocul comunit\u0103\u0163ii - C\u00e2nd Moise intra \u00een Cortul \u00cent\u00e2lnirii ca s\u0103 vorbeasc\u0103 cu DOMNUL, el auzea vocea Lui vorbindu-i dintre cei doi heruvimi, de deasupra Capacului Isp\u0103\u015firii care este pe Chivotul M\u0103rturiei; a\u015fa \u00eei vorbea El."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eSpune-i lui Aaron: \u00abC\u00e2nd vei a\u015feza candelele, cele \u015fapte candele vor trebui s\u0103 lumineze \u00een partea din fa\u0163\u0103 a sfe\u015fnicului.\u00bb\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aaron a f\u0103cut \u00eentocmai; a a\u015fezat candelele \u00een partea din fa\u0163\u0103 a sfe\u015fnicului, a\u015fa cum \u00eei poruncise DOMNUL lui Moise."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sfe\u015fnicul era din aur b\u0103tut; de la picior p\u00e2n\u0103 la petale era din aur b\u0103tut; Moise \u00eel f\u0103cuse dup\u0103 modelul pe care i-l ar\u0103tase DOMNUL."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sfin\u0163irea \u015fi slujirea levi\u0163ilor - DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201eIa-i pe levi\u0163i din mijlocul israeli\u0163ilor \u015fi cur\u0103\u0163e\u015fte-i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iat\u0103 ce trebuie s\u0103 faci ca s\u0103 fie cura\u0163i: tu s\u0103-i strope\u015fti cu apa isp\u0103\u015firii, iar ei s\u0103-\u015fi rad\u0103 tot trupul cu briciul \u015fi s\u0103-\u015fi spele hainele; a\u015fa se vor cur\u0103\u0163i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Apoi s\u0103 ia un taur \u015fi darul de m\u00e2ncare f\u0103cut din f\u0103in\u0103 aleas\u0103 amestecat\u0103 cu ulei, iar tu s\u0103 iei un alt taur ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u0103-i aduci pe levi\u0163i \u00eenaintea Cortului \u00cent\u00e2lnirii \u015fi s\u0103 convoci toat\u0103 adunarea israeli\u0163ilor."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u00e2nd \u00eei vei aduce pe levi\u0163i \u00eenaintea DOMNULUI, israeli\u0163ii vor trebui s\u0103-\u015fi pun\u0103 m\u00e2inile peste ei;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "apoi Aaron \u00eei va \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa pe levi\u0163i \u00eenaintea DOMNULUI ca o jertf\u0103 leg\u0103nat\u0103 din partea israeli\u0163ilor, \u015fi astfel ei vor putea s\u0103 slujeasc\u0103 DOMNULUI."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Levi\u0163ii s\u0103-\u015fi pun\u0103 m\u00e2inile pe capetele taurilor, dup\u0103 care el s\u0103-i jertfeasc\u0103 \u00een cinstea DOMNULUI, pe unul ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat, iar pe cel\u0103lalt ca ardere de tot \u015fi s\u0103 fac\u0103 astfel isp\u0103\u015fire pentru levi\u0163i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Apoi s\u0103-i pui pe levi\u0163i s\u0103 stea \u00eenaintea lui Aaron \u015fi a fiilor s\u0103i \u015fi s\u0103-i aduci ca jertf\u0103 leg\u0103nat\u0103 \u00eenaintea DOMNULUI."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A\u015fa s\u0103-i separi pe levi\u0163i de ceilal\u0163i israeli\u0163i \u015fi levi\u0163ii vor fi ai Mei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dup\u0103 ce i-ai cur\u0103\u0163it \u015fi i-ai adus ca jertf\u0103 leg\u0103nat\u0103, levi\u0163ii vor putea intra \u00een Cortul \u00cent\u00e2lnirii ca s\u0103 slujeasc\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u0103ci ei \u00cemi sunt da\u0163i pe deplin din mijlocul israeli\u0163ilor; i-am luat pentru Mine \u00een locul tuturor celor ce sunt primul rod al p\u00e2ntecelui, \u00een locul \u00eent\u00e2ilor n\u0103scu\u0163i ai israeli\u0163ilor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "To\u0163i \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i ai israeli\u0163ilor sunt ai Mei, at\u00e2t dintre oameni, c\u00e2t \u015fi dintre animale. Mie Mi i-am \u00eenchinat \u00een ziua \u00een care i-am lovit pe to\u0163i \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i din \u0163ara Egiptului."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De aceea i-am luat pe levi\u0163i \u00een locul tuturor \u00eent\u00e2ilor n\u0103scu\u0163i ai israeli\u0163ilor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eu i-am dat \u00een dar pe levi\u0163i lui Aaron \u015fi fiilor s\u0103i, ca s\u0103 le slujeasc\u0103 israeli\u0163ilor \u00een Cortul \u00cent\u00e2lnirii \u015fi s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru israeli\u0163i; astfel, israeli\u0163ii nu vor fi lovi\u0163i de nici o urgie c\u00e2nd se vor apropia de L\u0103ca\u015f.\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Moise, Aaron \u015fi \u00eentreaga adunare a israeli\u0163ilor au f\u0103cut \u00eentocmai cu levi\u0163ii; israeli\u0163ii au f\u0103cut a\u015fa cum DOMNUL i-a poruncit lui Moise cu privire la ei."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Levi\u0163ii s-au cur\u0103\u0163it \u015fi \u015fi-au sp\u0103lat hainele; apoi Aaron i-a adus ca jertf\u0103 leg\u0103nat\u0103 \u00eenaintea DOMNULUI \u015fi a f\u0103cut isp\u0103\u015fire pentru ei ca s\u0103-i cur\u0103\u0163easc\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, levi\u0163ii au intrat s\u0103 slujeasc\u0103 \u00een Cortul \u00cent\u00e2lnirii \u00eenaintea lui Aaron \u015fi a fiilor s\u0103i. A\u015fa cum \u00eei poruncise DOMNUL lui Moise cu privire la levi\u0163i, a\u015fa au f\u0103cut cu ei."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eAceasta este o hot\u0103r\u00e2re \u00een ceea ce-i prive\u015fte pe levi\u0163i: de la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci \u015fi cinci de ani \u00een sus, levi\u0163ii vor putea s\u0103 \u00eenceap\u0103 s\u0103 slujeasc\u0103 la Cortul \u00cent\u00e2lnirii;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "dar la v\u00e2rsta de cincizeci de ani ei trebuie s\u0103 se retrag\u0103 de la datoria slujirii \u015fi s\u0103 nu mai lucreze."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vor putea \u00eens\u0103 s\u0103-i ajute pe fra\u0163ii lor la Cortul \u00cent\u00e2lnirii \u00een \u00eemplinirea datoriilor lor, dar nu vor putea sluji. A\u015fa s\u0103 faci cu levi\u0163ii \u00een ce prive\u015fte datoriile lor.\u201c"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u0103rb\u0103torirea Pa\u015ftelui \u00een Sinai - DOMNUL i-a vorbit lui Moise \u00een pustia Sinai, \u00een prima zi a celui de-al doilea an dup\u0103 ce au ie\u015fit din \u0163ara Egiptului:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eIsraeli\u0163ii s\u0103 \u0163in\u0103 Pa\u015ftele la vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u0103-l \u0163in\u0103 la vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103, \u00een a paisprezecea zi a acestei luni, \u00eentre cele dou\u0103 seri; s\u0103-l \u0163ine\u0163i potrivit cu toate hot\u0103r\u00e2rile \u015fi toate legile luate cu privire la el.\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Moise le-a spus israeli\u0163ilor c\u0103 trebuie s\u0103 \u0163in\u0103 Pa\u015ftele."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ei au \u0163inut Pa\u015ftele \u00een luna \u00eent\u00e2i, \u00een a paisprezecea zi, \u00eentre cele dou\u0103 seri, \u00een pustia Sinai. Israeli\u0163ii au f\u0103cut a\u015fa cum i-a poruncit DOMNUL lui Moise."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Au existat \u00eens\u0103 ni\u015fte oameni care, fiind necura\u0163i din cauz\u0103 c\u0103 se atinseser\u0103 de un mort, n-au putut \u0163ine Pa\u015ftele \u00een ziua aceea. Ei s-au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat \u00eenaintea lui Moise \u015fi a lui Aaron \u00een aceea\u015fi zi"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015fi i-au zis lui Moise: \u2013 \u015etim c\u0103 suntem necura\u0163i din cauz\u0103 c\u0103 ne-am atins de un mort, dar de ce trebuie s\u0103 fim \u00eempiedica\u0163i s\u0103 aducem jertf\u0103 DOMNULUI la vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103 \u00eempreun\u0103 cu ceilal\u0163i israeli\u0163i?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Moise le-a spus: \u2013 A\u015ftepta\u0163i p\u00e2n\u0103 voi afla ce va porunci DOMNUL cu privire la voi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eSpune-le israeli\u0163ilor: \u00abChiar dac\u0103 cineva dintre voi sau dintre urma\u015fii vo\u015ftri va fi necurat din cauz\u0103 c\u0103 a atins un mort sau va fi departe \u00een c\u0103l\u0103torie, va putea totu\u015fi s\u0103 \u0163in\u0103 Pa\u015ftele DOMNULUI."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0103-l \u0163in\u0103 \u00een luna a doua, \u00een a paisprezecea zi, \u00eentre cele dou\u0103 seri; s\u0103 m\u0103n\u00e2nce mielul de Pa\u015fte cu azime \u015fi cu ierburi amare."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u0103 nu lase nimic din el p\u00e2n\u0103 diminea\u0163a \u015fi s\u0103 nu-i zdrobeasc\u0103 nici un os. S\u0103 \u0163in\u0103 Pa\u015ftele conform tuturor hot\u0103r\u00e2rilor luate cu privire la el."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar dac\u0103 cineva este \u015fi curat, \u015fi nici nu este plecat \u00een c\u0103l\u0103torie, dar se ab\u0163ine s\u0103 \u0163in\u0103 Pa\u015ftele, s\u0103 fie nimicit din popor pentru c\u0103 n-a adus jertf\u0103 DOMNULUI la vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103; un astfel de om \u00ee\u015fi va purta p\u0103catul."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Orice str\u0103in care locuie\u015fte \u00eentre voi \u015fi dore\u015fte s\u0103 s\u0103rb\u0103toreasc\u0103 Pa\u015ftele DOMNULUI, s\u0103 fac\u0103 acest lucru potrivit legii Pa\u015ftelui, \u0163in\u00e2nd cont de hot\u0103r\u00e2rile luate cu privire la el; s\u0103 ave\u0163i o singur\u0103 lege at\u00e2t pentru str\u0103in, c\u00e2t \u015fi pentru b\u0103\u015ftina\u015f.\u00bb\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Norul de deasupra Tabernaculului - \u00cen ziua c\u00e2nd a fost \u00een\u0103l\u0163at Tabernaculul, norul a acoperit Tabernaculul, adic\u0103 Cortul M\u0103rturiei; de seara p\u00e2n\u0103 diminea\u0163a norul era deasupra Tabernaculului, ar\u0103t\u00e2nd ca un foc."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A\u015fa era tot timpul: ziua, norul acoperea Tabernaculul, iar noaptea ar\u0103ta ca un foc."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u00e2nd norul se ridica de deasupra Cortului, israeli\u0163ii porneau din nou la drum \u015fi, acolo unde se oprea norul, acolo \u00ee\u015fi a\u015fezau tab\u0103ra \u015fi israeli\u0163ii."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "La porunca DOMNULUI israeli\u0163ii porneau \u015fi la porunca DOMNULUI israeli\u0163ii \u00ee\u015fi a\u015fezau tab\u0103ra. Ei r\u0103m\u00e2neau \u00een tab\u0103r\u0103 at\u00e2ta timp c\u00e2t norul st\u0103tea deasupra Tabernaculului."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u00e2nd norul r\u0103m\u00e2nea mai multe zile deasupra Tabernaculului, israeli\u0163ii p\u0103zeau porunca DOMNULUI \u015fi nu porneau."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Uneori norul r\u0103m\u00e2nea doar c\u00e2teva zile deasupra Tabernaculului, astfel c\u0103 ei r\u0103m\u00e2neau \u00een tab\u0103r\u0103 la porunca DOMNULUI \u015fi apoi, tot la porunca DOMNULUI porneau."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Uneori norul r\u0103m\u00e2nea de seara p\u00e2n\u0103 diminea\u0163a, astfel c\u0103 ei porneau diminea\u0163a, c\u00e2nd norul se ridica. Dac\u0103 norul r\u0103m\u00e2nea o zi \u015fi o noapte, ei porneau atunci c\u00e2nd se ridica."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dac\u0103 norul r\u0103m\u00e2nea deasupra Tabernaculului dou\u0103 zile sau o lun\u0103 sau mai multe zile, israeli\u0163ii r\u0103m\u00e2neau \u00een tab\u0103r\u0103 \u015fi nu porneau; ei porneau doar atunci c\u00e2nd acesta se ridica."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "La porunca DOMNULUI \u00ee\u015fi a\u015fezau tab\u0103ra \u015fi la porunca DOMNULUI porneau. Ei p\u0103zeau porunca DOMNULUI, porunca DOMNULUI dat\u0103 prin Moise."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tr\u00e2mbi\u0163ele din argint - DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eF\u0103 dou\u0103 tr\u00e2mbi\u0163e din argint; s\u0103 le faci din argint b\u0103tut \u015fi s\u0103 le folose\u015fti pentru chemarea adun\u0103rii \u015fi pentru pornirea taberelor."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2nd se va suna din ele, toat\u0103 adunarea s\u0103 vin\u0103 \u00eenaintea ta, la intrarea \u00een Cortul \u00cent\u00e2lnirii."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u00e2nd se va suna doar dintr-o singur\u0103 tr\u00e2mbi\u0163\u0103, s\u0103 vin\u0103 la tine doar conduc\u0103torii, c\u0103peteniile miilor lui Israel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u00e2nd ve\u0163i suna alarma, s\u0103 porneasc\u0103 taberele din partea de r\u0103s\u0103rit;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "c\u00e2nd ve\u0163i suna a doua alarm\u0103, s\u0103 porneasc\u0103 taberele din partea de sud. S\u0103 se sune alarma ori de c\u00e2te ori pornesc."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd ve\u0163i str\u00e2nge laolalt\u0103 adunarea, s\u0103 suna\u0163i, dar s\u0103 nu suna\u0163i ca la alarm\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fiii lui Aaron, preo\u0163ii, s\u0103 sune din tr\u00e2mbi\u0163e; aceasta s\u0103 fie o porunc\u0103 ve\u015fnic\u0103 pentru voi \u015fi pentru urma\u015fii vo\u015ftri."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u00e2nd ve\u0163i merge la r\u0103zboi \u00een \u0163ara voastr\u0103, \u00eempotriva du\u015fmanului care v\u0103 asupre\u015fte, s\u0103 suna\u0163i alarma din tr\u00e2mbi\u0163e \u015fi DOMNUL, Dumnezeul vostru, \u00ce\u015fi va aduce aminte de voi \u015fi v\u0103 va elibera de du\u015fmanii vo\u015ftri."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "De asemenea, \u00een zilele voastre de bucurie, la s\u0103rb\u0103torile voastre periodice, s\u0103 suna\u0163i din tr\u00e2mbi\u0163e peste arderile voastre de tot \u015fi peste jertfele de pace; ele vor face ca DOMNUL, Dumnezeul vostru, s\u0103 \u00ce\u015fi aduc\u0103 aminte de voi. Eu sunt DOMNUL, Dumnezeul vostru.\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Poporul p\u0103r\u0103se\u015fte Sinaiul - \u00cen al doilea an, \u00een luna a doua, \u00een a dou\u0103zecea zi a lunii, norul s-a ridicat de pe Tabernaculul M\u0103rturiei."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Atunci israeli\u0163ii au pornit din pustia Sinai \u00een c\u0103l\u0103toriile lor; norul s-a a\u015fezat \u00een pustia Paran."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Era pentru prima oar\u0103 c\u00e2nd porneau la porunca DOMNULUI dat\u0103 prin Moise."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Steagul taberei lui Iuda a pornit primul, o\u015ftire dup\u0103 o\u015ftire; Nah\u015fon, fiul lui Aminadab, era peste toat\u0103 o\u015ftirea."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Peste o\u015ftirea semin\u0163iei lui Isahar era Netanel, fiul lui \u0162uar;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "peste o\u015ftirea semin\u0163iei lui Zabulon era Eliab, fiul lui Helon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dup\u0103 ce a fost cobor\u00e2t Tabernaculul, fiii lui Gher\u015fon \u015fi fiii lui Merari au pornit duc\u00e2nd Tabernaculul."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Apoi a pornit steagul taberei lui Ruben, o\u015ftire dup\u0103 o\u015ftire; Eli\u0163ur, fiul lui \u015eedeur era peste toat\u0103 o\u015ftirea."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015eelumiel, fiul lui \u0162uri\u015fadai, era peste semin\u0163ia lui Simeon,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "iar peste o\u015ftirea semin\u0163iei lui Gad era Elisaf, fiul lui Deuel."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Apoi au pornit chehati\u0163ii, care duceau lucrurile sfinte; Tabernaculul fusese preg\u0103tit \u00eenainte ca ei s\u0103 soseasc\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Apoi a pornit steagul taberei fiilor lui Efraim, o\u015ftire dup\u0103 o\u015ftire; Eli\u015fama, fiul lui Amihud era peste toat\u0103 o\u015ftirea."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gamaliel, fiul lui Pedah\u0163ur, era peste o\u015ftirea semin\u0163iei lui Manase,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "iar Abidan, fiul lui Ghidoni, era peste o\u015ftirea semin\u0163iei lui Beniamin."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Apoi a pornit steagul taberei lui Dan, care forma ariergarda tuturor taberelor, o\u015ftire dup\u0103 o\u015ftire; Ahiezer, fiul lui Ami\u015fadai, era peste toat\u0103 o\u015ftirea."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Paghiel, fiul lui Ocran, era peste toat\u0103 o\u015ftirea semin\u0163iei lui A\u015fer,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "iar peste o\u015ftirea semin\u0163iei lui Neftali era Ahira, fiul lui Enan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Aceasta a fost ordinea de mar\u015f a israeli\u0163ilor c\u00e2nd au pornit o\u015ftire dup\u0103 o\u015ftire."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Moise i-a zis lui Hobab, fiul midianitului Reuel, socrul lui Moise: \u2013 Pornim c\u0103tre locul despre care DOMNUL a zis: \u201eVi-l voi da vou\u0103!\u201c Vino cu noi \u015fi-\u0163i vom face bine, c\u0103ci DOMNUL i-a promis binele lui Israel."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dar el i-a r\u0103spuns: \u2013 Nu, eu nu voi merge, ci m\u0103 voi \u00eentoarce \u00een \u0163ara mea \u015fi la rudele mele."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Moise \u00eens\u0103 i-a zis: \u2013 Te rog, nu ne p\u0103r\u0103si, pentru c\u0103 tu \u015ftii unde putem s\u0103 ne a\u015fez\u0103m tab\u0103ra \u00een pustie \u015fi astfel vei fi ca ochii pentru noi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dac\u0103 vei merge cu noi, te vom face p\u0103rta\u015f la orice bine pe care ni-l va face DOMNUL."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u015ei astfel, ei au pornit de la muntele DOMNULUI \u015fi au mers cale de trei zile. Chivotul Leg\u0103m\u00e2ntului cu DOMNUL a mers \u00eenaintea lor cale de trei zile ca s\u0103 le caute un loc de odihn\u0103."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Norul DOMNULUI era peste ei \u00een ziua c\u00e2nd au pornit din tab\u0103r\u0103."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ori de c\u00e2te ori Chivotul pornea, Moise zicea: \u201eRidic\u0103-Te, DOAMNE! Du\u015fmanii T\u0103i s\u0103 fie \u00eempr\u0103\u015ftia\u0163i \u015fi cei ce Te ur\u0103sc s\u0103 fug\u0103 dinaintea fe\u0163ei Tale!\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u015ei c\u00e2nd se oprea s\u0103 se odihneasc\u0103, el zicea: \u201e\u00centoarce-te, DOAMNE, la mul\u0163imea miilor lui Israel!\u201c"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Focul DOMNULUI - Dup\u0103 o vreme poporul a \u00eenceput s\u0103 se pl\u00e2ng\u0103 \u00een auzul DOMNULUI c\u0103-i merge r\u0103u; DOMNUL a auzit \u015fi s-a aprins de m\u00e2nie. Focul DOMNULUI s-a aprins \u00eempotriva lor \u015fi a mistuit o parte din marginea taberei."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Atunci poporul a strigat c\u0103tre Moise; Moise s-a rugat DOMNULUI \u015fi focul s-a stins."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Locul acela s-a numit Tabera pentru c\u0103 focul DOMNULUI s-a aprins \u00eempotriva lor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Prepeli\u0163ele - Dup\u0103 aceea, adun\u0103tura de oameni care era \u00een mijlocul lor a \u00eenceput s\u0103 pofteasc\u0103 cu nesa\u0163, astfel c\u0103 \u015fi israeli\u0163ii s-au pl\u00e2ns din nou \u015fi au zis: \u201eCine ne va da carne s\u0103 m\u00e2nc\u0103m?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ne aducem aminte de pe\u015ftele pe care-l m\u00e2ncam f\u0103r\u0103 plat\u0103 \u00een Egipt, de castrave\u0163i, de pepeni, de praz, de ceap\u0103 \u015fi de usturoi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Acum \u00eens\u0103 ni s-a uscat sufletul! Nu mai este nimic \u00eenaintea ochilor no\u015ftri, dec\u00e2t mana aceasta!\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mana era ca s\u0103m\u00e2n\u0163a de coriandru, iar la culoare era ca r\u0103\u015fina."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Poporul umbla prin \u00eemprejurimi \u015fi o aduna, o m\u0103cina \u00een r\u00e2\u015fni\u0163\u0103 sau o pisa \u00eentr-o piu\u0103 mic\u0103, apoi o fierbea \u00een oale \u015fi f\u0103cea turte din ea; la gust era ca o turt\u0103 coapt\u0103 cu ulei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mana c\u0103dea \u00een tab\u0103r\u0103 \u00een timpul nop\u0163ii, odat\u0103 cu l\u0103sarea rou\u0103i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Moise a auzit poporul pl\u00e2ng\u00e2nd, fiecare \u00een clanul lui \u015fi la intrarea cortului lui. Atunci m\u00e2nia DOMNULUI s-a aprins foarte tare; Moise a \u00een\u0163eles c\u0103 ceea ce f\u0103ceau ei era un lucru r\u0103u."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Moise i-a zis DOMNULUI: \u2013 De ce te-ai purtat at\u00e2t de r\u0103u cu robul T\u0103u? De ce n-am g\u0103sit bun\u0103voin\u0163\u0103 la Tine \u015fi ai l\u0103sat asupra mea povara acestui popor?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Oare eu am conceput poporul acesta? I-am n\u0103scut eu ca s\u0103-mi spui: \u201ePoart\u0103-i la s\u00e2n cum poart\u0103 o doic\u0103 un sugar\u201c \u00eenspre \u0163ara pe care ai jurat p\u0103rin\u0163ilor lor c\u0103 le-o vei da?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De unde s\u0103 iau carne pentru tot poporul acesta? C\u0103ci vin \u015fi pl\u00e2ng \u00eenaintea mea \u015fi zic: \u201eD\u0103-ne carne s\u0103 m\u00e2nc\u0103m!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nu pot duce singur acest popor, c\u0103ci este o povar\u0103 prea grea pentru mine."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dac\u0103 a\u015fa te por\u0163i cu mine, mai bine, Te rog, omoar\u0103-m\u0103! Omoar\u0103-m\u0103, dac\u0103 am g\u0103sit bun\u0103voin\u0163\u0103 la Tine \u015fi nu m\u0103 mai l\u0103sa s\u0103-mi v\u0103d nenorocirea!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "DOMNUL i-a r\u0103spuns lui Moise: \u2013 Adun\u0103-Mi \u015faptezeci de b\u0103rba\u0163i dintre b\u0103tr\u00e2nii lui Israel, despre care \u015ftii c\u0103 sunt sfetnici ai poporului \u015fi supraveghetori peste el; adu-i la Cortul \u00cent\u00e2lnirii ca s\u0103 stea acolo \u00eempreun\u0103 cu tine."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eu M\u0103 voi cobor\u00ee \u015fi \u00ee\u0163i voi vorbi acolo; voi lua din Duhul Care este peste tine \u015fi-L voi pune peste ei; ei vor purta povara poporului \u00eempreun\u0103 cu tine \u015fi astfel n-o vei mai purta singur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u0103 spui poporului: \u201eSfin\u0163i\u0163i-v\u0103 pentru ziua de m\u00e2ine; ve\u0163i m\u00e2nca \u015fi carne, pentru c\u0103 v-a\u0163i pl\u00e2ns \u00een auzul DOMNULUI, spun\u00e2nd: \u00abCine ne va da carne s\u0103 m\u00e2nc\u0103m? Ne era mai bine \u00een Egipt.\u00bb De aceea DOMNUL v\u0103 va da carne s\u0103 m\u00e2nca\u0163i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu ve\u0163i m\u00e2nca doar o zi sau dou\u0103 sau cinci sau zece sau dou\u0103zeci de zile,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ci o lun\u0103 \u00eentreag\u0103, p\u00e2n\u0103 v\u0103 va ie\u015fi pe n\u0103ri \u015fi v\u0103 ve\u0163i sc\u00e2rbi de ea, pentru c\u0103 L-a\u0163i respins pe DOMNUL Care este \u00een mijlocul vostru, zic\u00e2nd: \u00abDe ce am ie\u015fit oare din Egipt?\u00bb\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dar Moise I-a zis: \u2013 Poporul care este cu mine este de \u015fase sute de mii de oameni care merg pe jos \u015fi Tu zici: \u201eLe voi da carne ca s\u0103 m\u0103n\u00e2nce o lun\u0103 \u00eentreag\u0103!\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sunt destule turme \u015fi cirezi s\u0103 t\u0103iem? Este destul pe\u015fte \u00een mare s\u0103 prindem?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "DOMNUL i-a r\u0103spuns lui Moise: \u2013 Este oare m\u00e2na DOMNULUI prea scurt\u0103? Vei vedea acum dac\u0103 se va adeveri sau nu Cuv\u00e2ntul Meu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Moise a ie\u015fit \u015fi a spus poporului cuvintele DOMNULUI. A adunat \u015faptezeci de b\u0103tr\u00e2ni din popor \u015fi i-a pus s\u0103 stea de jur \u00eemprejurul Cortului."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Apoi DOMNUL S-a cobor\u00e2t \u00een nor, i-a vorbit lui Moise, a luat din Duhul Care era peste el \u015fi L-a pus peste b\u0103tr\u00e2ni; c\u00e2nd Duhul S-a a\u015fezat peste ei au \u00eenceput s\u0103 profe\u0163easc\u0103. Dar dup\u0103 aceea n-au mai profe\u0163it."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cen tab\u0103r\u0103 r\u0103m\u0103seser\u0103 doi oameni: pe unul \u00eel chema Eldad, iar pe cel\u0103lalt Medad. Duhul S-a a\u015fezat \u015fi peste ei; ace\u015ftia erau dintre cei scri\u015fi, dar nu se duseser\u0103 la Cort a\u015fa c\u0103 au profe\u0163it \u00een tab\u0103r\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Un t\u00e2n\u0103r a alergat \u015fi i-a spus lui Moise: \u2013 Eldad \u015fi Medad profe\u0163esc \u00een tab\u0103r\u0103."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Iosua, fiul lui Nun, care-i slujea lui Moise \u00eenc\u0103 din tinere\u0163e, i-a zis acestuia: \u2013 Moise, st\u0103p\u00e2nul meu, opre\u015fte-i!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dar Moise i-a r\u0103spuns: \u2013 E\u015fti gelos de dragul meu? Eu \u00eemi doresc ca tot poporul DOMNULUI s\u0103 fie alc\u0103tuit din profe\u0163i \u015fi DOMNUL s\u0103-\u015ei pun\u0103 Duhul S\u0103u peste ei!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Apoi Moise \u015fi sfatul b\u0103tr\u00e2nilor lui Israel s-au \u00eentors \u00een tab\u0103r\u0103."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "DOMNUL a trimis un v\u00e2nt puternic care a adus prepeli\u0163e dinspre mare \u015fi le-a f\u0103cut s\u0103 zboare pe l\u00e2ng\u0103 tab\u0103r\u0103, cale de o zi, de o parte \u015fi de alta a taberei, la o \u00een\u0103l\u0163ime de doi co\u0163i de la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Toat\u0103 ziua \u015fi toat\u0103 noaptea \u015fi apoi toat\u0103 ziua urm\u0103toare, poporul a adunat prepeli\u0163e; cel care adunase cel mai pu\u0163in avea zece homeri. Ei \u015fi le-au \u00eentins \u00een jurul taberei."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dar \u00een timp ce carnea le era \u00eenc\u0103 \u00eentre din\u0163i, \u00eenainte s\u0103 o mestece, m\u00e2nia DOMNULUI s-a aprins \u00eempotriva poporului \u015fi DOMNUL a lovit poporul cu o mare urgie."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Locul acela a fost numit Chibrot-Hataava pentru c\u0103 acolo i-au \u00eengropat pe cei care au poftit."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "De la Chibrot-Hataava, poporul a c\u0103l\u0103torit spre Ha\u0163erot \u015fi s-a oprit acolo."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Miriam \u015fi Aaron c\u00e2rtesc \u00eempotriva lui Moise - Miriam \u015fi Aaron au vorbit \u00eempotriva lui Moise din cauza femeii cu\u015fite cu care se c\u0103s\u0103torise (pentru c\u0103 el se c\u0103s\u0103torise cu o femeie cu\u015fit\u0103);"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ei ziceau: \u201eOare numai prin Moise a vorbit DOMNUL? N-a vorbit \u015fi prin noi?\u201c DOMNUL a auzit ce spuneau."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Moise era un om foarte bl\u00e2nd, mai bl\u00e2nd dec\u00e2t orice om de pe fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Deodat\u0103 DOMNUL le-a zis lui Moise, lui Aaron \u015fi lui Miriam: \u2013 Veni\u0163i to\u0163i trei la Cortul \u00cent\u00e2lnirii! \u015ei cei trei au venit."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atunci DOMNUL S-a cobor\u00e2t \u00eentr-un st\u00e2lp de nor \u015fi i-a chemat pe Aaron \u015fi pe Miriam; am\u00e2ndoi au venit \u00een fa\u0163\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El le-a zis: \u2013 Asculta\u0163i cuvintele Mele: c\u00e2nd este un profet \u00eentre voi, Eu, DOMNUL, M\u0103 fac cunoscut lui \u00een vedenii \u015fi \u00eei vorbesc \u00een visuri."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nu tot a\u015fa este \u015fi cu robul Meu Moise; el este credincios peste toat\u0103 casa Mea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cu el vorbesc gur\u0103 c\u0103tre gur\u0103, clar, nu prin cuv\u00e2nt\u0103ri enigmatice. El vede \u00eenf\u0103\u0163i\u015farea DOMNULUI. Cum de nu v-a\u0163i temut deci s\u0103 vorbi\u0163i \u00eempotriva robului Meu Moise?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e2nia DOMNULUI s-a aprins \u00eempotriva lor \u015fi El S-a \u00eendep\u0103rtat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u00e2nd norul s-a \u00eendep\u0103rtat de pe Cortul \u00cent\u00e2lnirii, Miriam era plin\u0103 de lepr\u0103, alb\u0103 ca z\u0103pada. Aaron s-a \u00eentors spre Miriam \u015fi a v\u0103zut c\u0103 era plin\u0103 de lepr\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci Aaron i-a zis lui Moise: \u2013 St\u0103p\u00e2nul meu, nu ne pedepsi pentru un p\u0103cat pe care l-am f\u0103cut a\u015fa de nebune\u015fte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nu l\u0103sa ca ea s\u0103 fie ca un copil n\u0103scut mort, a c\u0103rui carne este pe jum\u0103tate m\u00e2ncat\u0103 c\u00e2nd iese din p\u00e2ntecele mamei lui."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Moise a strigat c\u0103tre DOMNUL: \u2013 O Dumnezeule, Te rog, vindec-o!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar DOMNUL i-a r\u0103spuns lui Moise: \u2013 Dac\u0103 tat\u0103l ei ar fi scuipat-o \u00een fa\u0163\u0103, n-ar fi fost ea f\u0103cut\u0103 de ru\u015fine timp de \u015fapte zile? S\u0103 fie deci \u00eenchis\u0103 afar\u0103 din tab\u0103r\u0103 timp de \u015fapte zile, iar dup\u0103 aceea poate fi primit\u0103 din nou."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Astfel Miriam a fost \u00eenchis\u0103 \u00een afara taberei timp de \u015fapte zile. Poporul n-a m\u0103r\u015f\u0103luit mai departe p\u00e2n\u0103 ce Miriam n-a fost primit\u0103 din nou."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea poporul a plecat din Ha\u0163erot \u015fi \u015fi-a a\u015fezat tab\u0103ra \u00een pustia Paran."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Poporul trimite iscoade \u00een Canaan - DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eTrimite oameni s\u0103 iscodeasc\u0103 \u0163ara Canaanului pe care o dau israeli\u0163ilor. Din fiecare semin\u0163ie a p\u0103rin\u0163ilor lor s\u0103 trimi\u0163i c\u00e2te un om; to\u0163i s\u0103 fie dintre conduc\u0103torii lor.\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Moise i-a trimis din pustia Paran, dup\u0103 porunca DOMNULUI; to\u0163i ace\u015ftia erau conduc\u0103tori ai israeli\u0163ilor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Acestea sunt numele lor: din semin\u0163ia lui Ruben: \u015eamua, fiul lui Zachur;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "din semin\u0163ia lui Simeon: \u015eafat, fiul lui Hori;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "din semin\u0163ia lui Iuda: Caleb, fiul lui Iefune;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "din semin\u0163ia lui Isahar: Igal, fiul lui Iosif;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "din semin\u0163ia lui Efraim: Osea, fiul lui Nun;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "din semin\u0163ia lui Beniamin: Palti, fiul lui Rafu;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "din semin\u0163ia lui Zabulon: Gadiel, fiul lui Sodi;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "din semin\u0163ia lui Iosif (mai exact din semin\u0163ia lui Manase): Gadi, fiul lui Susi;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "din semin\u0163ia lui Dan: Amiel, fiul lui Ghemali;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "din semin\u0163ia lui A\u015fer: Setur, fiul lui Mihael;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "din semin\u0163ia lui Neftali: Nahbi, fiul lui Vofsi;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "din semin\u0163ia lui Gad: Gheuel, fiul lui Machi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Acestea sunt numele oamenilor pe care i-a trimis Moise s\u0103 iscodeasc\u0103 \u0163ara. Moise a schimbat numele lui Osea, fiul lui Nun, \u00een Iosua."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Moise i-a trimis s\u0103 iscodesc\u0103 \u0163ara Canaan, zic\u00e2ndu-le: \u201eMerge\u0163i de aici spre Neghev, urca\u0163i muntele"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u015fi vede\u0163i cum este \u0163ara: dac\u0103 poporul care locuie\u015fte acolo este puternic sau slab, dac\u0103 sunt mul\u0163i sau pu\u0163ini,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "dac\u0103 \u0163ara \u00een care locuiesc este bun\u0103 sau rea, dac\u0103 ora\u015fele \u00een care locuiesc sunt ca ni\u015fte tabere sau sunt fortificate,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "dac\u0103 \u0163ara este bogat\u0103 sau s\u0103rac\u0103 \u015fi dac\u0103 sunt copaci \u00een ea sau nu. Fi\u0163i curajo\u015fi \u015fi aduce\u0163i c\u00e2teva din roadele \u0163\u0103rii.\u201c Era pe vremea c\u00e2nd \u00eencepeau s\u0103 se coac\u0103 strugurii."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015ei astfel ei s-au dus \u015fi au iscodit \u0163ara, \u00eencep\u00e2nd de la pustia \u0162in p\u00e2n\u0103 la Rehob, l\u00e2ng\u0103 Lebo-Hamat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Au urcat spre Neghev \u015fi au ajuns la Hebron; acolo erau anachi\u0163ii Ahiman, \u015ee\u015fai \u015fi Talmai. (Hebronul a fost zidit cu \u015fapte ani \u00eenaintea cet\u0103\u0163ii \u0162oan din Egipt)."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Apoi au ajuns \u00een valea E\u015fcol; acolo au t\u0103iat o ramur\u0103 de vi\u0163\u0103 cu un singur ciorchine de struguri, dup\u0103 care doi dintre ei l-au dus pe un drug. De asemenea, au luat \u015fi ni\u015fte rodii \u015fi smochine."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Locul acela a fost numit valea E\u015fcol, din cauza ciorchinelui pe care israeli\u0163ii l-au t\u0103iat de acolo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Raportul iscoadelor - S-au \u00eentors de la iscodirea \u0163\u0103rii dup\u0103 patruzeci de zile."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Au venit \u00eenaintea lui Moise, a lui Aaron \u015fi a \u00eentregii adun\u0103ri a israeli\u0163ilor \u00een pustia Paran, la Kade\u015f; le-au adus ve\u015fti, lor \u015fi \u00eentregii adun\u0103ri, \u015fi le-au ar\u0103tat roadele \u0163\u0103rii."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ei i-au zis lui Moise: \u201eAm ajuns \u00een \u0163ara \u00een care ne-ai trimis \u015fi, \u00eentr-adev\u0103r, acolo curge lapte \u015fi miere; acesta este rodul ei."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cens\u0103 locuitorii \u0163\u0103rii sunt puternici, iar cet\u0103\u0163ile lor sunt fortificate \u015fi mari; mai mult, i-am v\u0103zut acolo \u015fi pe anachi\u0163i."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amaleki\u0163ii locuiesc \u00een \u0163inutul Neghev; hiti\u0163ii, iebusi\u0163ii \u015fi amori\u0163ii locuiesc \u00een mun\u0163i, iar canaani\u0163ii locuiesc l\u00e2ng\u0103 mare \u015fi de-a lungul Iordanului.\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Atunci Caleb a lini\u015ftit poporul \u00eenaintea lui Moise \u015fi a zis: \u2013 Haide\u0163i s\u0103 mergem \u015fi s\u0103 o ocup\u0103m, c\u0103ci sigur vom putea s-o cucerim!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dar oamenii care au mers cu el au zis: \u2013 Nu putem s\u0103 \u00eenaint\u0103m \u00eempotriva acestui popor pentru c\u0103 este mai puternic dec\u00e2t noi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Astfel ei au adus israeli\u0163ilor un raport nefavorabil despre \u0163ara pe care au iscodit-o, zic\u00e2nd: \u201e\u0162ara pe care am str\u0103b\u0103tut-o ca s-o iscodim este o \u0163ar\u0103 care \u00ee\u015fi m\u0103n\u00e2nc\u0103 locuitorii \u015fi to\u0163i oamenii pe care i-am v\u0103zut \u00een ea sunt \u00eenal\u0163i."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Acolo am v\u0103zut uria\u015fi (anachi\u0163ii provin din uria\u015fi); c\u00e2nd ne uitam la ei, parc\u0103 eram ni\u015fte l\u0103custe \u015fi a\u015fa ne considerau \u015fi ei.\u201c"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rebeliunea poporului \u015fi judecata DOMNULUI - Atunci toat\u0103 adunarea a \u00eenceput s\u0103 \u0163ipe \u015fi \u00een noaptea aceea poporul a pl\u00e2ns."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "To\u0163i israeli\u0163ii au c\u00e2rtit \u00eempotriva lui Moise \u015fi a lui Aaron; \u00eentreaga adunare le-a zis: \u2013 Dac\u0103 am fi murit \u00een \u0163ara Egiptului sau dac\u0103 am fi murit \u00een pustia aceasta!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "De ce ne aduce DOMNUL \u00een \u0163ara aceasta? Ca s\u0103 c\u0103dem uci\u015fi de sabie? So\u0163iile noastre \u015fi copiii no\u015ftri vor ajunge prad\u0103; n-ar fi mai bine s\u0103 ne \u00eentoarcem \u00een Egipt?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015ei au zis unul c\u0103tre altul: \u2013 S\u0103 ne alegem o c\u0103petenie \u015fi s\u0103 ne \u00eentoarcem \u00een Egipt!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atunci Moise \u015fi Aaron au c\u0103zut cu fe\u0163ele la p\u0103m\u00e2nt \u00eenaintea \u00eentregii adun\u0103ri a israeli\u0163ilor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Iosua, fiul lui Nun, \u015fi Caleb, fiul lui Iefune, care erau dintre cei ce iscodiser\u0103 \u0163ara, \u015fi-au sf\u00e2\u015fiat hainele"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015fi au zis \u00eentregii adun\u0103ri a israeli\u0163ilor: \u2013 \u0162ara pe care am str\u0103b\u0103tut-o noi ca s\u0103 o iscodim este o \u0163ar\u0103 deosebit de bun\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dac\u0103 DOMNUL \u00ce\u015fi g\u0103se\u015fte pl\u0103cerea \u00een noi, ne va duce \u00een aceast\u0103 \u0163ar\u0103 \u015fi ne-o va da nou\u0103; este o \u0163ar\u0103 \u00een care curge lapte \u015fi miere."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dar nu v\u0103 r\u0103zvr\u0103ti\u0163i \u00eempotriva DOMNULUI \u015fi nu v\u0103 teme\u0163i de poporul din \u0163ar\u0103, c\u0103ci \u00eei vom \u00eenghi\u0163i de vii. Ei nu mai au nici o protec\u0163ie, iar DOMNUL este cu noi; nu v\u0103 teme\u0163i de ei."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dar \u00eentreaga adunare a zis s\u0103-i omoare cu pietre. Atunci slava DOMNULUI s-a ar\u0103tat la Cortul \u00cent\u00e2lnirii, \u00eenaintea israeli\u0163ilor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis lui Moise: \u2013 P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd M\u0103 va dispre\u0163ui poporul acesta? P\u00e2n\u0103 c\u00e2nd vor refuza s\u0103 cread\u0103 \u00een Mine, \u00een ciuda tuturor semnelor pe care le-am f\u0103cut \u00eentre ei?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cei voi lovi cu molim\u0103 \u015fi-i voi dezmo\u015fteni, iar pe tine te voi face un neam mai mare \u015fi mai puternic dec\u00e2t ei."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dar Moise i-a zis DOMNULUI: \u2013 Egiptenii vor auzi lucrul acesta, c\u0103ci prin puterea Ta ai scos acest popor din mijlocul lor,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015fi vor spune locuitorilor acestei \u0163\u0103ri. Ei au auzit c\u0103 Tu, DOAMNE, e\u015fti \u00een mijlocul acestui popor, c\u0103 Tu, DOAMNE, e\u015fti v\u0103zut de ei fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103, c\u0103 norul T\u0103u st\u0103 peste ei \u015fi c\u0103 mergi \u00eenaintea lor \u00een timpul zilei \u00eentr-un st\u00e2lp de nor, iar noaptea \u00eentr-un st\u00e2lp de foc."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dac\u0103 omori acest popor ca pe un singur om, atunci neamurile care au auzit despre Tine vor zice:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eDOMNUL n-a putut duce acest popor \u00een \u0163ara pe care a jurat c\u0103 le-o va da \u015fi i-a omor\u00e2t \u00een pustie.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De aceea, Te rog, las\u0103 acum ca puterea DOMNULUI s\u0103 se arate \u00een m\u0103re\u0163ia ei, dup\u0103 cum ai promis atunci c\u00e2nd ai spus:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eDOMNUL este \u00eencet la m\u00e2nie \u015fi plin de \u00eendurare, iert\u00e2nd nedreptatea \u015fi p\u0103catul, dar nu las\u0103 nepedepsit pe cel vinovat, ci pedepse\u015fte nelegiuirea p\u0103rin\u0163ilor \u00een copii \u015fi \u00een copiii copiilor lor p\u00e2n\u0103 la a treia \u015fi a patra genera\u0163ie.\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Te rog, iart\u0103 nedreptatea acestui popor, potrivit m\u0103re\u0163iei \u00eendur\u0103rii Tale, a\u015fa cum ai iertat acest popor din Egipt p\u00e2n\u0103 aici."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "DOMNUL a zis: \u2013 I-am iertat a\u015fa cum ai cerut;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "dar, a\u015fa cum este de adev\u0103rat faptul c\u0103 Eu sunt viu \u015fi c\u0103 slava DOMNULUI va umple tot p\u0103m\u00e2ntul,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "tot a\u015fa nici unul din oamenii care au v\u0103zut slava Mea \u015fi semnele pe care le-am f\u0103cut \u00een Egipt \u015fi \u00een pustie \u015fi care totu\u015fi M-au ispitit de zece ori p\u00e2n\u0103 acum \u015fi n-au ascultat glasul Meu,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "nu vor vedea \u0163ara pe care am jurat c\u0103 le-o voi da p\u0103rin\u0163ilor lor; nici unul dintre cei care m-au dispre\u0163uit nu o vor vedea."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dar pentru c\u0103 robul Meu Caleb a fost c\u0103l\u0103uzit de un alt duh \u015fi M-a urmat pe deplin, \u00eel voi duce \u00een \u0163ara \u00een care a fost, iar urma\u015fii lui o vor mo\u015fteni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Amaleki\u0163ii \u015fi canaani\u0163ii locuiesc \u00een vale. De aceea, m\u00e2ine, \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 \u015fi porni\u0163i spre pustie, pe drumul c\u0103tre Marea Ro\u015fie."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "DOMNUL le-a zis lui Moise \u015fi lui Aaron:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u201eP\u00e2n\u0103 c\u00e2nd va c\u00e2rti aceast\u0103 adunare rea \u00eempotriva Mea? Am auzit c\u00e2rtirile pe care israeli\u0163ii le-au rostit \u00eempotriva Mea."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De aceea spune\u0163i-le: \u00abPe via\u0163a Mea, zice DOMNUL, c\u0103 v\u0103 voi face precum a\u0163i vorbit \u015fi voi \u00een auzul Meu:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "trupurile voastre moarte vor c\u0103dea \u00een pustia aceasta; dintre to\u0163i cei de la v\u00e2rsta de dou\u0103zeci de ani \u00een sus care a\u0163i fost num\u0103ra\u0163i \u015fi \u00eenscri\u015fi \u015fi care a\u0163i c\u00e2rtit \u00eempotriva Mea,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "nici unul nu ve\u0163i intra \u00een \u0163ara \u00een care am jurat c\u0103 v\u0103 voi a\u015feza, \u00een afar\u0103 de Caleb, fiul lui Iefune, \u015fi Iosua, fiul lui Nun."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Pe copila\u015fii vo\u015ftri \u00eens\u0103, despre care a\u0163i spus c\u0103 vor fi de jaf, \u00eei voi duce \u00een \u0163ar\u0103 \u015fi astfel ei vor cunoa\u015fte \u0163ara pe care voi a\u0163i dispre\u0163uit-o."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "C\u00e2t despre voi, trupurile voastre vor c\u0103dea \u00een pustia aceasta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Copiii vo\u015ftri vor fi p\u0103stori \u00een pustie timp de patruzeci de ani \u015fi vor purta vina necredincio\u015fiei voastre p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd trupurile voastre \u00ee\u015fi vor g\u0103si sf\u00e2r\u015fitul \u00een pustie."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dup\u0103 cum timp de patruzeci de zile a\u0163i iscodit \u0163ara, tot a\u015fa, timp de patruzeci de ani \u2013 c\u00e2te un an pentru fiecare zi \u2013 v\u0103 ve\u0163i purta vina \u015fi astfel ve\u0163i cunoa\u015fte respingerea Mea.\u00bb"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Eu, DOMNUL, am vorbit; cu siguran\u0163\u0103 a\u015fa \u00eei voi face acestei adun\u0103ri rele care s-a adunat \u00eempotriva Mea. \u00cen pustia aceasta \u00ee\u015fi va g\u0103si sf\u00e2r\u015fitul, aici va muri.\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "B\u0103rba\u0163ii pe care Moise \u00eei trimisese s\u0103 iscodeasc\u0103 \u0163ara \u015fi care, atunci c\u00e2nd s-au \u00eentors, au f\u0103cut toat\u0103 adunarea s\u0103 c\u00e2rteasc\u0103 \u00eempotriva lui, aduc\u00e2nd un raport nefavorabil despre \u0163ar\u0103,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "deci oamenii aceia care aduseser\u0103 un raport r\u0103u despre \u0163ar\u0103, au murit lovi\u0163i de o urgie \u00eenaintea DOMNULUI."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Numai Iosua, fiul lui Nun, \u015fi Caleb, fiul lui Iefune, au r\u0103mas \u00een via\u0163\u0103 dintre b\u0103rba\u0163ii care se duseser\u0103 s\u0103 iscodeasc\u0103 \u0163ara."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "C\u00e2nd Moise le-a spus aceste cuvinte tuturor israeli\u0163ilor, poporul a fost cuprins de o mare jale."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ei s-au trezit dis-de-diminea\u0163\u0103 \u015fi s-au urcat pe v\u00e2rful muntelui, zic\u00e2nd: \u2013 Iat\u0103-ne! Ne vom duce \u00een locul pe care l-a promis DOMNUL, c\u0103ci ne-am dat seama c\u0103 am p\u0103c\u0103tuit."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Dar Moise le-a zis: \u2013 De ce continua\u0163i s\u0103 \u00eenc\u0103lca\u0163i porunca DOMNULUI? Nu ve\u0163i reu\u015fi."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "S\u0103 nu v\u0103 urca\u0163i pentru c\u0103 DOMNUL nu este cu voi \u015fi astfel ve\u0163i fi \u00eenvin\u015fi de c\u0103tre du\u015fmanii vo\u015ftri."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Amaleki\u0163ii \u015fi canaani\u0163ii sunt \u00eenaintea voastr\u0103 \u015fi ve\u0163i c\u0103dea lovi\u0163i de sabie; fiindc\u0103 v-a\u0163i ab\u0103tut de la DOMNUL, El nu va fi cu voi."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ei \u00eens\u0103 au \u00eendr\u0103znit s\u0103 se urce pe \u00een\u0103l\u0163imile muntelui, chiar dac\u0103 Moise \u015fi Chivotul Leg\u0103m\u00e2ntului cu DOMNUL nu au p\u0103r\u0103sit tab\u0103ra."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Atunci amaleki\u0163ii \u015fi canaani\u0163ii care locuiau \u00een acea regiune muntoas\u0103 au venit, i-au \u00eenvins \u015fi i-au zdrobit p\u00e2n\u0103 la Horma."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Daruri suplimentare diferitelor jertfe - DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eSpune-le israeli\u0163ilor: \u00abC\u00e2nd ve\u0163i intra \u00een \u0163ara \u00een care ve\u0163i locui, pe care v-o voi da,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015fi ve\u0163i aduce DOMNULUI o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc \u2013 fie o ardere de tot, fie o jertf\u0103 pentru \u00eemplinirea unui jur\u0103m\u00e2nt deosebit sau un dar de bun\u0103voie sau o jertf\u0103 cu ocazia s\u0103rb\u0103torilor periodice \u2013 ca s\u0103 face\u0163i din cirezile sau turmele voastre o arom\u0103 pl\u0103cut\u0103 DOMNULUI,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "cel care va aduce DOMNULUI o astfel de jertf\u0103 va trebui s\u0103 aduc\u0103 \u015fi un dar de m\u00e2ncare dintr-o zecime de ef\u0103 de f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu un sfert de hin de ulei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pentru fiecare miel adus ca jertf\u0103 sau ca ardere de tot, s\u0103 aduc\u0103 \u015fi un sfert de hin de vin ca jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pentru fiecare berbec s\u0103 aduc\u0103 \u015fi un dar de m\u00e2ncare din dou\u0103 zecimi de ef\u0103 de f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu o treime de hin de ulei,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015fi o jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103 dintr-o treime de hin de vin, de o arom\u0103 pl\u0103cut\u0103 DOMNULUI."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u00e2nd vor aduce un bou ca jertf\u0103 sau ca ardere de tot pentru \u00eemplinirea unui jur\u0103m\u00e2nt deosebit sau ca jertf\u0103 de pace \u00een cinstea DOMNULUI,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "s\u0103 aduc\u0103 \u00eempreun\u0103 cu boul un dar de m\u00e2ncare din trei zecimi de ef\u0103 de f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu o jum\u0103tate de hin de ulei"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015fi o jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103 din jum\u0103tate de hin de vin ca jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc de o arom\u0103 pl\u0103cut\u0103 DOMNULUI."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A\u015fa s\u0103 se fac\u0103 pentru fiecare bou sau berbec sau pentru fiecare dintre miei sau iezi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A\u015fa s\u0103 se fac\u0103 pentru fiecare \u00een parte, oricare ar fi num\u0103rul lor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u015fa s\u0103 fac\u0103 orice b\u0103\u015ftina\u015f care \u00ee\u015fi va aduce jertfa mistuit\u0103 de foc de o arom\u0103 pl\u0103cut\u0103 DOMNULUI."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dac\u0103 vreun str\u0103in care locuie\u015fte cu voi sau care se na\u015fte printre voi de-a lungul genera\u0163iilor, va dori s\u0103 aduc\u0103 o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc de o arom\u0103 pl\u0103cut\u0103 DOMNULUI, el va trebui s\u0103 fac\u0103 a\u015fa cum face\u0163i voi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u0103 fie o singur\u0103 porunc\u0103 pentru toat\u0103 adunarea, at\u00e2t pentru voi, c\u00e2t \u015fi pentru str\u0103inul care locuie\u015fte printre voi, o porunc\u0103 ve\u015fnic\u0103 pentru toate genera\u0163iile; \u015fi voi \u015fi str\u0103inul ve\u0163i fi la fel \u00eenaintea DOMNULUI."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u0103 fie aceea\u015fi lege \u015fi aceea\u015fi porunc\u0103 at\u00e2t pentru voi, c\u00e2t \u015fi pentru str\u0103inul care locuie\u015fte cu voi.\u00bb\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201eSpune-le israeli\u0163ilor: \u00abDup\u0103 ce ve\u0163i ajunge \u00een \u0163ara \u00een care v\u0103 duc,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "c\u00e2nd ve\u0163i m\u00e2nca din p\u00e2inea \u0163\u0103rii, s\u0103 aduce\u0163i DOMNULUI o jertf\u0103 prin ridicare."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Din prima parte a aluatului s\u0103 aduce\u0163i o turt\u0103 ca jertf\u0103 prin ridicare; s\u0103 o aduce\u0163i a\u015fa cum aduce\u0163i o jertf\u0103 prin ridicare din aria de treierat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cen toate genera\u0163iile s\u0103 aduce\u0163i DOMNULUI aceast\u0103 jertf\u0103 din prima parte a aluatului vostru."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jertfe pentru p\u0103catul f\u0103r\u0103 voie - Dac\u0103 p\u0103c\u0103tui\u0163i f\u0103r\u0103 voie, ne\u00eemplinind toate aceste porunci pe care DOMNUL i le-a spus lui Moise"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u2013 tot ce v-a poruncit DOMNUL prin Moise, din ziua \u00een care DOMNUL v-a dat porunci \u015fi p\u00e2n\u0103 acum, tot ce v-a spus de-a lungul genera\u0163iilor \u2013"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "deci dac\u0103 adunarea a p\u0103c\u0103tuit f\u0103r\u0103 voie, f\u0103r\u0103 s\u0103-\u015fi dea seama, atunci toat\u0103 adunarea s\u0103 aduc\u0103 un vi\u0163el ca ardere de tot de o arom\u0103 pl\u0103cut\u0103 DOMNULUI, \u00eempreun\u0103 cu un dar de m\u00e2ncare potrivit poruncii \u015fi un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Preotul s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru toat\u0103 adunarea israeli\u0163ilor \u015fi ei vor fi ierta\u0163i; c\u0103ci au p\u0103c\u0103tuit f\u0103r\u0103 voie \u015fi \u015fi-au adus at\u00e2t jertfa, adic\u0103 jertfa mistuit\u0103 de foc pentru DOMNUL, c\u00e2t \u015fi jertfa de isp\u0103\u015fire \u00eenaintea DOMNULUI pentru p\u0103catul pe care l-au s\u0103v\u00e2r\u015fit."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Toat\u0103 adunarea israeli\u0163ilor va fi iertat\u0103, at\u00e2t ei, c\u00e2t \u015fi str\u0103inii care locuiesc \u00een mijlocul lor, pentru c\u0103 tot poporul a p\u0103c\u0103tuit f\u0103r\u0103 voie."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva p\u0103c\u0103tuie\u015fte f\u0103r\u0103 voie, s\u0103 aduc\u0103 o capr\u0103 de un an ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Preotul s\u0103 fac\u0103 isp\u0103\u015fire \u00eenaintea DOMNULUI pentru cel care a p\u0103c\u0103tuit f\u0103r\u0103 voie \u015fi dup\u0103 ce va face isp\u0103\u015fire pentru el, va fi iertat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u0103 fie aceea\u015fi lege pentru to\u0163i aceia care p\u0103c\u0103tuiesc f\u0103r\u0103 voie, at\u00e2t pentru b\u0103\u015ftina\u015ful dintre israeli\u0163i, c\u00e2t \u015fi pentru str\u0103inul care locuie\u015fte \u00een mijlocul lor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cens\u0103 cel ce p\u0103c\u0103tuie\u015fte cu voie \u2013 indiferent dac\u0103 este b\u0103\u015ftina\u015f sau str\u0103in \u2013 \u00cel hule\u015fte pe DOMNUL; omul acela va trebui s\u0103 fie nimicit din mijlocul poporului."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Fiindc\u0103 a dispre\u0163uit Cuv\u00e2ntul DOMNULUI \u015fi a \u00eenc\u0103lcat porunca Lui, omul acela s\u0103 fie nimicit pe deplin \u015fi s\u0103-\u015fi poarte vina.\u00bb\u201c"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Pedeapsa pentru c\u0103lcarea Sabatului - \u00cen timp ce israeli\u0163ii erau \u00een pustie, au g\u0103sit un om adun\u00e2nd vreascuri \u00een ziua de Sabat."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Cei care-l g\u0103siser\u0103 adun\u00e2nd vreascuri l-au adus \u00eenaintea lui Moise, a lui Aaron \u015fi a \u00eentregii adun\u0103ri."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pentru c\u0103 \u00eenc\u0103 nu era clar ce trebuie s\u0103 i se fac\u0103, l-au pus sub paz\u0103."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis lui Moise: \u201eOmul acela s\u0103 fie omor\u00e2t; toat\u0103 adunarea s\u0103-l omoare cu pietre \u00een afara taberei.\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Toat\u0103 adunarea l-a dus \u00een afara taberei \u015fi l-a omor\u00e2t cu pietre, a\u015fa cum i-a poruncit DOMNUL lui Moise."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ciucurii de la ve\u015fminte - DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u201eSpune-le israeli\u0163ilor s\u0103-\u015fi fac\u0103 ciucuri la col\u0163urile hainelor \u00een fiecare genera\u0163ie \u015fi s\u0103 pun\u0103 un \u015fnur albastru pe ciucurele de la fiecare col\u0163."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "C\u00e2nd ve\u0163i avea ciucurii ace\u015ftia, s\u0103 v\u0103 uita\u0163i la ei \u015fi s\u0103 v\u0103 aduce\u0163i aminte de toate poruncile DOMNULUI ca s\u0103 le pute\u0163i \u00eemplini; \u015fi astfel nu ve\u0163i mai umbla dup\u0103 poftele inimilor voastre \u015fi ale ochilor vo\u015ftri prin care comite\u0163i adulter."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A\u015fa v\u0103 ve\u0163i aduce aminte s\u0103 \u00eemplini\u0163i toate poruncile Mele \u015fi ve\u0163i fi sfin\u0163i pentru Dumnezeul vostru."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Eu sunt DOMNUL, Dumnezeul vostru, Care v-am scos din \u0163ara Egiptului ca s\u0103 fiu Dumnezeul vostru: Eu sunt DOMNUL, Dumnezeul vostru.\u201c"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Revolta lui Korah, Datan \u015fi Abiram - Korah, fiul lui I\u0163har, fiul lui Chehat, fiul lui Levi, \u00eempreun\u0103 cu Datan \u015fi Abiram, fiii lui Eliab, \u015fi On, fiul lui Pelet \u2013 urma\u015fi ai lui Ruben \u2013 au luat"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "dou\u0103 sute cincizeci dintre israeli\u0163i, conduc\u0103tori ai adun\u0103rii, membrii ale\u015fi ai sfatului, oameni cu renume, \u015fi s-au ridicat \u00eempotriva lui Moise."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S-au adunat \u00eempotriva lui Moise \u015fi a lui Aaron \u015fi le-au zis: \u2013 A\u0163i mers prea departe! Toat\u0103 adunarea este sf\u00e2nt\u0103, fiecare om din adunare, \u015fi DOMNUL este \u00een mijlocul ei. Deci de ce v\u0103 ridica\u0163i pe voi \u00een\u015fiv\u0103 deasupra adun\u0103rii DOMNULUI?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u00e2nd Moise a auzit, a c\u0103zut cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apoi i-a zis lui Korah \u015fi cetei lui: \u2013 Diminea\u0163\u0103 DOMNUL va face cunoscut cine este al S\u0103u, cine este sf\u00e2nt \u015fi cine are voie s\u0103 se apropie de El; cel pe care El l-a ales, acela se va apropia de El."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Face\u0163i lucrul acesta: lua\u0163i c\u0103delni\u0163e, at\u00e2t tu, Korah, c\u00e2t \u015fi ceata ta,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015fi m\u00e2ine pune\u0163i \u00een ele foc \u015fi t\u0103m\u00e2ie \u00eenaintea DOMNULUI; omul pe care DOMNUL \u00eel alege va fi cel sf\u00e2nt. Voi, levi\u0163ii, a\u0163i mers prea departe!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Apoi Moise i-a zis lui Korah: \u2013 Asculta\u0163i, fii ai lui Levi!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Este prea pu\u0163in pentru voi c\u0103 Dumnezeul lui Israel v-a ales din adunarea lui Israel, l\u0103s\u00e2ndu-v\u0103 s\u0103 v\u0103 apropia\u0163i de El pentru a face lucrarea de la Tabernaculul DOMNULUI, s\u0103 sta\u0163i \u00eenaintea adun\u0103rii \u015fi s-o sluji\u0163i?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El v-a l\u0103sat s\u0103 v\u0103 apropia\u0163i de El, pe tine \u015fi pe to\u0163i fra\u0163ii t\u0103i, fiii lui Levi, iar acum vre\u0163i \u015fi preo\u0163ia?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De aceea, s\u0103 \u015ftii c\u0103 tu \u015fi toat\u0103 ceata ta, v-a\u0163i adunat \u00eempotriva DOMNULUI. C\u0103ci cine este Aaron, ca s\u0103 c\u00e2rti\u0163i \u00eempotriva lui?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Moise a trimis dup\u0103 Datan \u015fi Abiram, fiii lui Eliab, dar ei au zis: \u2013 Nu venim!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Este prea pu\u0163in c\u0103 ne-ai scos dintr-o \u0163ar\u0103 unde curge lapte \u015fi miere ca s\u0103 ne omori \u00een pustie, de mai vrei s\u0103 \u015fi domne\u015fti peste noi?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mai mult, nu ne-ai dus \u00eentr-o \u0163ar\u0103 \u00een care curge lapte \u015fi miere, nici nu ne-ai dat ca mo\u015ftenire ogoare \u015fi vii! Crezi c\u0103-i po\u0163i p\u0103c\u0103li pe oamenii ace\u015ftia? Nu venim!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Moise s-a m\u00e2niat foarte tare \u015fi I-a zis DOMNULUI: \u201eNu te uita la jertfa lor. Nu le-am luat nici m\u0103car un m\u0103gar \u015fi nu le-am f\u0103cut nici un r\u0103u la nici unul dintre ei.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, Moise i-a zis lui Korah: \u2013 Tu \u015fi toat\u0103 ceata ta s\u0103 v\u0103 \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa\u0163i m\u00e2ine \u00eenaintea DOMNULUI \u2013 tu, ei \u015fi Aaron."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fiecare s\u0103-\u015fi ia c\u0103delni\u0163a, s\u0103 pun\u0103 t\u0103m\u00e2ie \u00een ea \u015fi s\u0103-\u015fi pun\u0103 c\u0103delni\u0163a \u00eenaintea DOMNULUI: vor fi dou\u0103 sute cincizeci de c\u0103delni\u0163e; \u015fi tu \u015fi Aaron s\u0103 veni\u0163i fiecare cu c\u0103delni\u0163a lui."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "To\u0163i oamenii \u015fi-au luat c\u0103delni\u0163ele, au pus foc \u015fi t\u0103m\u00e2ie \u00een ele \u015fi au stat la intrarea \u00een Cortul \u00cent\u00e2lnirii \u00eempreun\u0103 cu Moise \u015fi Aaron."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Korah a str\u00e2ns \u00eentreaga adunare \u00eempotriva lor la intrarea \u00een Cortul \u00cent\u00e2lnirii. Atunci slava DOMNULUI s-a ar\u0103tat \u00eentregii adun\u0103ri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "DOMNUL le-a zis lui Moise \u015fi lui Aaron:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u2013 Desp\u0103r\u0163i\u0163i-v\u0103 de aceast\u0103 adunare, ca s\u0103-i pot mistui \u00eentr-o clip\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ei au c\u0103zut cu fe\u0163ele la p\u0103m\u00e2nt \u015fi au zis: \u2013 O Dumnezeule, Dumnezeul duhurilor oric\u0103rui trup, dac\u0103 va p\u0103c\u0103tui un singur om, te vei m\u00e2nia pe toat\u0103 adunarea?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u2013 Spune-i adun\u0103rii: \u201e\u00cendep\u0103rta\u0163i-v\u0103 de locuin\u0163ele lui Korah, Datan \u015fi Abiram.\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Moise s-a ridicat \u015fi s-a dus la Datan \u015fi Abiram; cei din sfatul b\u0103tr\u00e2nilor lui Israel l-au urmat."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "El a vorbit adun\u0103rii \u015fi i-a zis: \u201eV\u0103 rog, \u00eendep\u0103rta\u0163i-v\u0103 de corturile acestor oameni r\u0103i \u015fi nu atinge\u0163i nimic din ce este al lor, altfel \u015fi voi ve\u0163i fi nimici\u0163i pentru toate p\u0103catele lor.\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ei s-au \u00eendep\u0103rtat de corturile lui Korah, Datan \u015fi Abiram; Datan \u015fi Abiram au ie\u015fit \u015fi au stat fiecare la intrarea \u00een cortul lui \u00eempreun\u0103 cu so\u0163iile, fiii \u015fi copila\u015fii lor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Moise le-a zis: \u201ePrin aceasta ve\u0163i cunoa\u015fte c\u0103 DOMNUL m-a trimis s\u0103 fac toate aceste lucruri; nu am f\u0103cut-o de capul meu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dac\u0103 oamenii ace\u015ftia vor muri cum mor to\u0163i ceilal\u0163i oameni sau dac\u0103 vor avea aceea\u015fi soart\u0103 ca to\u0163i oamenii, \u00eenseamn\u0103 c\u0103 nu DOMNUL m-a trimis."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dar dac\u0103 DOMNUL \u00eenf\u0103ptuie\u015fte ceva cu totul nou \u015fi p\u0103m\u00e2ntul \u00ee\u015fi deschide gura \u015fi-i \u00eenghite cu tot ceea ce au \u015fi se coboar\u0103 de vii \u00een Locuin\u0163a Mor\u0163ilor, atunci s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 oamenii ace\u015ftia l-au dispre\u0163uit pe DOMNUL.\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Imediat ce a terminat de spus aceste cuvinte, p\u0103m\u00e2ntul de sub ei s-a despicat."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "P\u0103m\u00e2ntul \u015fi-a deschis gura \u015fi i-a \u00eenghi\u0163it at\u00e2t pe ei \u00eempreun\u0103 cu casele lor, c\u00e2t \u015fi pe to\u0163i oamenii lui Korah cu toate bunurile lor."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u015ei ei cu tot ce era al lor au cobor\u00e2t de vii \u00een Locuin\u0163a Mor\u0163ilor; p\u0103m\u00e2ntul s-a \u00eenchis peste ei \u015fi ei au pierit din mijlocul adun\u0103rii."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "To\u0163i israeli\u0163ii care se aflau \u00eemprejurul lor au \u00eenceput s\u0103 fug\u0103 la strig\u0103tul lor pentru c\u0103 ziceau: \u201eP\u0103m\u00e2ntul ne va \u00eenghi\u0163i \u015fi pe noi!\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u015ei s-a cobor\u00e2t foc din cer de la DOMNUL \u015fi i-a mistuit pe cei dou\u0103 sute cincizeci de b\u0103rba\u0163i care au adus t\u0103m\u00e2ie."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Apoi DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u201eSpune-i lui Elazar, fiul preotului Aaron, s\u0103 ia c\u0103delni\u0163ele din foc pentru c\u0103 sunt sfinte \u015fi s\u0103 \u00eempr\u0103\u015ftie focul la distan\u0163\u0103."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Din c\u0103delni\u0163ele acestor oameni, care au p\u0103c\u0103tuit \u00eempotriva sufletelor lor, s\u0103 se fac\u0103 ni\u015fte pl\u0103ci b\u0103tute cu care s\u0103 se acopere altarul, c\u0103ci ei le-au adus \u00eenaintea DOMNULUI \u015fi, prin urmare, sunt sfinte; ele vor fi un semn pentru israeli\u0163i.\u201c"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Preotul Elazar a luat c\u0103delni\u0163ele de bronz, pe care le aduseser\u0103 cei ar\u015fi, le-a b\u0103tut \u015fi a f\u0103cut ni\u015fte pl\u0103ci pentru acoperirea altarului,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "a\u015fa cum i-a poruncit DOMNUL prin Moise. Aceasta este o aducere-aminte pentru israeli\u0163i pentru ca nici un str\u0103in, care nu este urma\u015f al lui Aaron, s\u0103 nu se apropie s\u0103 aduc\u0103 t\u0103m\u00e2ie \u00eenaintea DOMNULUI, ca s\u0103 nu i se \u00eent\u00e2mple la fel cum i s-a \u00eent\u00e2mplat lui Korah \u015fi celor ce au fost cu el."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A doua zi \u00eentreaga adunare a israeli\u0163ilor a c\u00e2rtit \u00eempotriva lui Moise \u015fi a lui Aaron, zic\u00e2nd: \u201eVoi a\u0163i omor\u00e2t poporul DOMNULUI.\u201c"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00cen timp ce adunarea se str\u00e2nsese \u00eempotriva lor, Moise \u015fi Aaron s-au \u00eentors spre Cortul \u00cent\u00e2lnirii; dintr-odat\u0103 norul l-a acoperit \u015fi slava DOMNULUI s-a ar\u0103tat."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Moise \u015fi Aaron au venit \u00eenaintea Cortului \u00cent\u00e2lnirii"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u015fi DOMNUL i-a spus lui Moise:"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u201eIe\u015fi\u0163i din mijlocul acestei adun\u0103ri ca s-o mistui \u00eentr-o clip\u0103!\u201c Ei au c\u0103zut cu fe\u0163ele la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Moise i-a zis lui Aaron: \u201eIa-\u0163i c\u0103delni\u0163a, pune \u00een ea foc de pe altar, pune t\u0103m\u00e2ie \u00een ea \u015fi du-te repede la adunare ca s\u0103 faci isp\u0103\u015fire pentru ei, pentru c\u0103 a izbucnit m\u00e2nia dinaintea DOMNULUI; urgia a \u00eenceput.\u201c"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Aaron a luat c\u0103delni\u0163a, dup\u0103 cum \u00eei zisese Moise \u015fi a fugit \u00een mijlocul adun\u0103rii; urgia \u00eencepuse deja \u00eentre cei din popor. A t\u0103m\u00e2iat \u015fi a f\u0103cut isp\u0103\u015fire pentru popor."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "El s-a a\u015fezat \u00eentre cei mor\u0163i \u015fi cei vii \u015fi urgia s-a oprit."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Cei omor\u00e2\u0163i de urgie au fost paisprezece mii \u015fapte sute \u00een afar\u0103 de cei ce muriser\u0103 din cauza lui Korah."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "C\u00e2nd urgia s-a oprit, Aaron s-a \u00eentors la Moise, la intrarea \u00een Cortul \u00cent\u00e2lnirii."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Toiagul lui Aaron \u00eenflore\u015fte - DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eVorbe\u015fte-le israeli\u0163ilor \u015fi ia de la ei c\u00e2te un toiag, \u0163in\u00e2nd cont de familiile lor, adic\u0103 dou\u0103sprezece toiege de la to\u0163i conduc\u0103torii, potrivit familiilor lor. Scrie numele fiec\u0103rui om pe toiagul s\u0103u"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015fi scrie numele lui Aaron pe toiagul lui Levi. S\u0103 fie c\u00e2te un toiag de la fiecare c\u0103petenie a familiei lui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pune-le \u00een Cortul \u00cent\u00e2lnirii, \u00eenaintea M\u0103rturiei, acolo unde m\u0103 \u00eent\u00e2lnesc cu voi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Toiagul b\u0103rbatului pe care \u00eel voi alege va \u00eenflori; a\u015fa voi pune cap\u0103t c\u00e2rtirilor israeli\u0163ilor \u00eempotriva voastr\u0103.\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Moise le-a vorbit israeli\u0163ilor \u015fi fiecare dintre conduc\u0103torii lor i-a dat toiagul, c\u00e2te unul de fiecare conduc\u0103tor, potrivit familiilor lor, adic\u0103 dou\u0103sprezece toiege; toiagul lui Aaron era \u00eentre ale lor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Moise a pus toiegele \u00eenaintea DOMNULUI, \u00een Cortul M\u0103rturiei."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A doua zi Moise a intrat \u00een Cortul M\u0103rturiei \u015fi iat\u0103 c\u0103 toiagul lui Aaron, al casei lui Levi, \u00eenverzise, \u00eenmugurise, \u00eenflorise \u015fi avea migdale coapte."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Atunci Moise a luat dinaintea DOMNULUI toate toiegele \u015fi le-a adus \u00eenaintea tuturor israeli\u0163ilor. Ei s-au uitat \u015fi fiecare \u015fi-a luat toiagul."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis lui Moise: \u201ePune \u00eenapoi toiagul lui Aaron \u00eenaintea M\u0103rturiei; s\u0103 fie p\u0103strat ca un semn pentru r\u0103zvr\u0103ti\u0163i ca s\u0103 se pun\u0103 astfel cap\u0103t c\u00e2rtirilor lor \u00eempotriva Mea \u015fi s\u0103 nu moar\u0103.\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Moise a f\u0103cut \u00eentocmai; el a f\u0103cut a\u015fa cum i-a poruncit DOMNUL."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Israeli\u0163ii i-au zis lui Moise: \u201eIat\u0103 c\u0103 murim; pierim, pierim cu to\u0163ii!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Oricine se apropie de Tabernaculul DOMNULUI moare. Vom muri oare to\u0163i?\u201c"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Reglement\u0103ri cu privire la responsabilitatea preo\u0163ilor \u015fi a levi\u0163ilor - DOMNUL i-a zis lui Aaron: \u201eTu, fiii t\u0103i \u015fi familia tat\u0103lui t\u0103u \u00eempreun\u0103 cu tine, ve\u0163i purta responsabilitatea pentru vina legat\u0103 de L\u0103ca\u015f, dar numai tu \u015fi fiii t\u0103i ve\u0163i purta responsabilitatea pentru vina legat\u0103 de preo\u0163ie."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De asemenea, ia cu tine pe fra\u0163ii t\u0103i din semin\u0163ia lui Levi, semin\u0163ia tat\u0103lui t\u0103u, pentru ca ei s\u0103 fie \u00eempreun\u0103 cu tine \u015fi s\u0103 slujeasc\u0103, \u00een timp ce tu \u015fi fiii t\u0103i sunte\u0163i \u00eenaintea Cortului M\u0103rturiei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u0103 fie responsabili cu lucrurile de care tu ai nevoie \u015fi s\u0103 aib\u0103 \u00een grij\u0103 tot Cortul. S\u0103 nu se apropie nici de uneltele L\u0103ca\u015fului, nici de altar, pentru c\u0103 altfel \u015fi ei \u015fi tu ve\u0163i muri."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ei s\u0103 fie al\u0103turi de tine \u015fi s\u0103 supravegheze tot ce se face la Cortul \u00cent\u00e2lnirii, toat\u0103 slujirea de la Cort; nici un str\u0103in s\u0103 nu se apropie de voi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Voi \u00een\u015fiv\u0103 s\u0103 \u00eemplini\u0163i cele privitoare la slujirea de la L\u0103ca\u015f \u015fi de la altar pentru ca m\u00e2nia Mea s\u0103 nu mai vin\u0103 niciodat\u0103 peste israeli\u0163i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 i-am luat pe levi\u0163i, fra\u0163ii vo\u015ftri, dintre israeli\u0163i; ei sunt ai vo\u015ftri ca un dar oferit DOMNULUI \u015fi ei vor \u00eemplini slujirea de la Cortul \u00cent\u00e2lnirii."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dar tu \u015fi fiii t\u0103i \u00eempreun\u0103 cu tine s\u0103 v\u0103 \u00eemplini\u0163i datoriile preo\u0163e\u015fti, av\u00e2nd grij\u0103 de tot ce \u0163ine de altar \u015fi de tot ce este dincolo de draperie. V\u0103 dau preo\u0163ia ca un dar; str\u0103inul care se va apropia s\u0103 fie omor\u00e2t.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Partea ce le revine preo\u0163ilor - DOMNUL i-a zis lui Aaron: \u201eIat\u0103, Eu \u00censumi \u0163i-am dat responsabilitatea pentru jertfele care-Mi sunt aduse, toate lucrurile sfinte ale israeli\u0163ilor; \u0163i le-am dat \u0163ie \u015fi fiilor t\u0103i, ca parte a voastr\u0103, printr-o porunc\u0103 ve\u015fnic\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iat\u0103 ce va fi al t\u0103u din lucrurile preasfinte, care nu sunt mistuite de foc: orice jertf\u0103 pe care ei Mi-o aduc ca dar de m\u00e2ncare, ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat sau ca jertf\u0103 pentru vin\u0103, lucrurile acestea preasfinte s\u0103 fie ale tale \u015fi ale fiilor t\u0103i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u0103 le m\u00e2nca\u0163i \u00eentr-un loc preasf\u00e2nt; fiecare b\u0103rbat s\u0103 le m\u0103n\u00e2nce. S\u0103 fie sfinte pentru voi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "De asemenea, \u0163i-am mai dat fiecare jertf\u0103 adus\u0103 ca dar din toate jertfele leg\u0103nate ale israeli\u0163ilor; \u0163i le-am dat \u0163ie, fiilor t\u0103i \u015fi fiicelor tale printr-o porunc\u0103 ve\u015fnic\u0103. To\u0163i aceia din familia ta care sunt cura\u0163i le vor putea m\u00e2nca."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tot ce este mai bun din ulei, din vin \u015fi din gr\u00e2ne, rodul ales pe care ei \u00eel dau DOMNULUI, \u0163i l-am dat \u0163ie."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Primele roade din tot ce este \u00een \u0163ara lor, pe care le aduc DOMNULUI, s\u0103 fie ale tale. Cel curat din familia ta va putea s\u0103 m\u0103n\u00e2nce."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tot ce este pus deoparte \u00een Israel s\u0103 fie al t\u0103u."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cent\u00e2iul n\u0103scut al oric\u0103rei f\u0103pturi pe care ei \u00eel aduc DOMNULUI, fie om sau animal, s\u0103 fie al t\u0103u. Totu\u015fi, at\u00e2t pe \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al omului, c\u00e2t \u015fi pe \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al animalelor necurate va trebui s\u0103-l r\u0103scumperi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pre\u0163ul lor de r\u0103scump\u0103rare, pus celor de la o lun\u0103 \u00een sus, s\u0103 fie de cinci \u015fecheli de argint dup\u0103 \u015fechelul L\u0103ca\u015fului (adic\u0103 dou\u0103zeci de ghere)."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar pe \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al vacii, al oii sau al caprei s\u0103 nu-l r\u0103scumperi; ei sunt sfin\u0163i. S\u0103 le strope\u015fti s\u00e2ngele pe altar \u015fi s\u0103 le arzi gr\u0103simea ca o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc de o arom\u0103 pl\u0103cut\u0103 DOMNULUI."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Carnea lor s\u0103 fie a ta a\u015fa cum este al t\u0103u pieptul jertfei leg\u0103nate \u015fi spata dreapt\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Toate jertfele sfinte, pe care israeli\u0163ii le aduc DOMNULUI, \u0163i le-am dat \u0163ie, fiilor t\u0103i \u015fi fiicelor tale printr-o porunc\u0103 ve\u015fnic\u0103; este un leg\u0103m\u00e2nt al s\u0103rii, un leg\u0103m\u00e2nt ve\u015fnic \u00eenaintea DOMNULUI pentru tine \u015fi urma\u015fii t\u0103i.\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Apoi DOMNUL i-a zis lui Aaron: \u201eS\u0103 nu ai nici o mo\u015ftenire \u00een \u0163ara lor, s\u0103 nu ai nici o parte \u00eentre ei; Eu sunt partea ta \u015fi mo\u015ftenirea ta \u00eentre israeli\u0163i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Levi\u0163ilor le-am dat fiecare zeciuial\u0103 din Israel ca o mo\u015ftenire pentru slujirea pe care o fac, slujirea de la Cortul \u00cent\u00e2lnirii."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De acum \u00eenainte israeli\u0163ii s\u0103 nu se mai apropie de Cortul \u00cent\u00e2lnirii ca s\u0103 nu se fac\u0103 vinova\u0163i \u015fi s\u0103 moar\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Doar levi\u0163ii s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 slujirea de la Cortul \u00cent\u00e2lnirii \u015fi s\u0103 fie responsabili pentru vina lor. Ei s\u0103 nu aib\u0103 nici o mo\u015ftenire \u00eentre israeli\u0163i; aceasta s\u0103 fie o porunc\u0103 ve\u015fnic\u0103 pentru toate genera\u0163iile."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0103ci zeciuielile israeli\u0163ilor, pe care ei le aduc ca jertf\u0103 prin ridicare DOMNULUI, le-am dat levi\u0163ilor. De aceea am spus despre ei c\u0103 nu vor avea nici o mo\u015ftenire \u00eentre israeli\u0163i.\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, DOMNUL i-a vorbit lui Moise:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eS\u0103 le spui levi\u0163ilor: \u00abC\u00e2nd primi\u0163i zeciuiala de la israeli\u0163i, pe care v-am dat-o de la ei ca parte a voastr\u0103, s\u0103 aduce\u0163i din ea o jertf\u0103 prin ridicare pentru DOMNUL, o zeciuial\u0103 din zeciuial\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ea s\u0103 fie considerat\u0103 un dar din partea voastr\u0103, la fel ca \u015fi gr\u00e2nele din aria de treierat \u015fi ca abunden\u0163a ce curge din teasc."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A\u015fadar, s\u0103 aduce\u0163i DOMNULUI o jertf\u0103 prin ridicare din toate zeciuielile pe care le primi\u0163i de la israeli\u0163i; s\u0103 da\u0163i din ele o jertf\u0103 DOMNULUI \u015fi s\u0103 o l\u0103sa\u0163i preotului Aaron."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Din toate darurile voastre, pe care le aduce\u0163i DOMNULUI din jertfele prin ridicare, cea mai bun\u0103 parte din ele este partea ce trebuie pus\u0103 deoparte.\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u0103 le mai spui: \u00abDup\u0103 ce ve\u0163i aduce ca jertf\u0103 prin ridicare cea mai bun\u0103 parte din ea, partea care a r\u0103mas s\u0103 le fie considerat\u0103 levi\u0163ilor ca venitul de la aria de treierat \u015fi ca venitul de la teasc."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "O pute\u0163i m\u00e2nca \u00een orice loc, voi \u015fi familiile voastre, pentru c\u0103 este plata voastr\u0103 pentru slujirea \u00een Cortul \u00cent\u00e2lnirii."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nu v\u0103 ve\u0163i face vinova\u0163i de nici un p\u0103cat din cauza ei atunci c\u00e2nd ve\u0163i aduce prin ridicare cea mai bun\u0103 parte din ea. Dar ave\u0163i grij\u0103 s\u0103 nu profana\u0163i darurile sfinte ale israeli\u0163ilor pentru c\u0103 altfel ve\u0163i muri.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Apa de cur\u0103\u0163ire - DOMNUL le-a zis lui Moise \u015fi lui Aaron:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eAceasta este o porunc\u0103 a Legii pe care DOMNUL a dat-o: spune-le israeli\u0163ilor s\u0103 aduc\u0103 o vac\u0103 ro\u015fie, s\u0103n\u0103toas\u0103, care s\u0103 nu aib\u0103 nici o meteahn\u0103 \u015fi care n-a fost pus\u0103 \u00eenc\u0103 la jug."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u0103 o da\u0163i preotului Elazar; el s-o duc\u0103 afar\u0103 din tab\u0103r\u0103 \u015fi cineva s-o \u00eenjunghie \u00eenaintea lui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Preotul Elazar s\u0103 ia din s\u00e2ngele ei cu degetul \u015fi s\u0103 stropeasc\u0103 de \u015fapte ori \u00eenaintea Cortului \u00cent\u00e2lnirii."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Apoi vaca s\u0103 fie ars\u0103 \u00eenaintea lui; s\u0103 fie arse pielea, carnea, s\u00e2ngele \u015fi balega."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Preotul s\u0103 ia lemn de cedru, isop \u015fi fir de culoare c\u0103r\u0103mizie \u015fi s\u0103 le arunce \u00een focul \u00een care este ars\u0103 vaca."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Apoi preotul s\u0103-\u015fi spele hainele \u015fi s\u0103-\u015fi scalde trupul \u00een ap\u0103; dup\u0103 aceea poate veni \u00een tab\u0103r\u0103. Dar va r\u0103m\u00e2ne necurat p\u00e2n\u0103 seara."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De asemenea, cel care arde vaca trebuie s\u0103-\u015fi spele hainele \u015fi s\u0103-\u015fi scalde trupul \u00een ap\u0103; el va r\u0103m\u00e2ne necurat p\u00e2n\u0103 seara."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, un om care este curat trebuie s\u0103 adune cenu\u015fa vacii \u015fi s\u0103 o pun\u0103 \u00eentr-un loc curat, \u00een afara taberei; s\u0103 fie p\u0103strat\u0103 pentru adunarea israeli\u0163ilor pentru apa de cur\u0103\u0163ire. Este pentru cur\u0103\u0163irea de p\u0103cat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cel care adun\u0103 cenu\u015fa vacii s\u0103-\u015fi spele hainele \u015fi va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara. Aceasta s\u0103 fie o porunc\u0103 ve\u015fnic\u0103 pentru israeli\u0163i \u015fi pentru str\u0103inul care locuie\u015fte \u00eentre ei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Cel care atinge trupul mort al cuiva va fi necurat \u015fapte zile."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u0103 se cure\u0163e cu ap\u0103 \u00een ziua a treia \u015fi a \u015faptea; dac\u0103 nu se va cur\u0103\u0163i \u00een ziua a treia \u015fi \u00een a \u015faptea, nu va fi curat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Oricine atinge un mort, trupul vreunui om care a murit, \u015fi nu se va cur\u0103\u0163i p\u00e2ng\u0103re\u015fte Tabernaculul DOMNULUI. Omul acela s\u0103 fie nimicit din Israel. S\u0103 fie necurat pentru c\u0103 n-a fost stropit cu ap\u0103 de cur\u0103\u0163ire; necur\u0103\u0163ia lui r\u0103m\u00e2ne asupra lui."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Aceasta este legea c\u00e2nd un om moare \u00eentr-un cort: to\u0163i aceia care intr\u0103 \u00een cort \u015fi to\u0163i aceia care sunt \u00een cort vor fi necura\u0163i \u015fapte zile;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015fi orice vas deschis care nu are capacul pus va fi necurat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Oricine atinge, pe c\u00e2mpul larg, un om care a fost ucis de sabie sau a murit sau care atinge osemintele vreunui om sau un morm\u00e2nt, va fi necurat \u015fapte zile."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pentru cel necurat s\u0103 se ia din cenu\u015fa vacii arse pentru cur\u0103\u0163irea de p\u0103cat \u015fi s\u0103 se pun\u0103 ap\u0103 curg\u0103toare peste ea, \u00eentr-un vas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Un om curat s\u0103 ia isop, s\u0103-l \u00eenmoaie \u00een ap\u0103 \u015fi s\u0103 stropeasc\u0103 cortul, toate vasele, pe cei care erau acolo \u015fi pe cel care s-a atins de osemintele vreunui om sau de vreun om ucis sau de vreun om care a murit sau de vreun morm\u00e2nt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cel curat s\u0103-l stropeasc\u0103 pe cel necurat \u00een a treia \u015fi a \u015faptea zi \u015fi s\u0103-l cure\u0163e astfel \u00een a \u015faptea zi. Apoi cel necurat s\u0103-\u015fi spele hainele \u015fi s\u0103 se scalde \u00een ap\u0103, iar seara va fi curat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Orice om care este necurat \u015fi nu se va cur\u0103\u0163i s\u0103 fie nimicit din adunare pentru c\u0103 a p\u00e2ng\u0103rit L\u0103ca\u015ful DOMNULUI. Din cauz\u0103 c\u0103 n-a fost stropit cu apa de cur\u0103\u0163ire, el este necurat."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aceasta s\u0103 fie o porunc\u0103 ve\u015fnic\u0103 pentru ei. De asemenea, cel care strope\u015fte cu apa de cur\u0103\u0163ire trebuie s\u0103-\u015fi spele hainele, iar cel care atinge apa de cur\u0103\u0163ire va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Orice lucru atins de cineva care este necurat va fi necurat \u015fi oricine \u00eel atinge va fi necurat p\u00e2n\u0103 seara.\u201c"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Moartea lui Miriam. Ap\u0103 din st\u00e2nc\u0103 - Toat\u0103 adunarea israeli\u0163ilor a ajuns \u00een pustia \u0162in \u00een luna \u00eent\u00e2i. Poporul s-a stabilit \u00een Kade\u015f. Acolo a murit \u015fi a fost \u00eengropat\u0103 Miriam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nu era ap\u0103 pentru adunare, astfel c\u0103 ei s-au adunat \u00eempotriva lui Moise \u015fi \u00eempotriva lui Aaron."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Poporul s-a certat cu Moise \u015fi a zis: \u2013 Mai bine am fi murit c\u00e2nd au murit fra\u0163ii no\u015ftri \u00eenaintea DOMNULUI!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ce a\u0163i adus adunarea DOMNULUI \u00een pustia aceasta? Ca s\u0103 murim aici \u015fi noi \u015fi vitele noastre?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "De ce ne-a\u0163i scos din Egipt s\u0103 ne aduce\u0163i \u00een acest loc uscat? Nu este nici loc de sem\u0103nat, nici smochin, nici vi\u0163\u0103, nici rodie \u015fi nu este nici ap\u0103 de b\u0103ut."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Moise \u015fi Aaron au plecat din adunare la intrarea \u00een Cortul \u00cent\u00e2lnirii \u015fi au c\u0103zut cu fe\u0163ele la p\u0103m\u00e2nt. Atunci li s-a ar\u0103tat slava DOMNULUI."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "DOMNUL i-a spus lui Moise:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201eIa toiagul \u015fi convoac\u0103 adunarea, tu \u015fi fratele t\u0103u Aaron. Vorbi\u0163i st\u00e2ncii dinaintea ochilor lor iar aceasta le va da ap\u0103 din ea. A\u015fa s\u0103 sco\u0163i ap\u0103 din st\u00e2nc\u0103 pentru ei \u015fi s\u0103 dai adun\u0103rii \u015fi vitelor lor s\u0103 bea.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Moise a luat toiagul dinaintea DOMNULUI a\u015fa cum El \u00eei poruncise."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Moise \u015fi Aaron au convocat adunarea \u00eenaintea st\u00e2ncii \u015fi Moise le-a zis: \u2013 Asculta\u0163i, r\u0103zvr\u0103ti\u0163ilor! S\u0103 scoatem ap\u0103 din st\u00e2nca aceasta pentru voi?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Atunci Moise \u015fi-a ridicat m\u00e2na \u015fi a lovit st\u00e2nca de dou\u0103 ori cu toiagul; a ie\u015fit ap\u0103 din bel\u015fug, astfel c\u0103 au b\u0103ut at\u00e2t adunarea, c\u00e2t \u015fi vitele lor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar DOMNUL le-a spus lui Moise \u015fi Aaron: \u201ePentru c\u0103 nu v-a\u0163i \u00eencrezut \u00een Mine ca s\u0103 ar\u0103ta\u0163i sfin\u0163enia Mea \u00eenaintea ochilor israeli\u0163ilor, nu voi ve\u0163i duce aceast\u0103 adunare \u00een \u0163ara pe care i-o dau.\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Acestea sunt apele de la Meriba unde israeli\u0163ii s-au certat cu DOMNUL \u015fi prin care El \u015ei-a ar\u0103tat sfin\u0163enia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Edom refuz\u0103 tranzitarea teritoriului s\u0103u de c\u0103tre israeli\u0163i - Dup\u0103 aceea, Moise a trimis ni\u015fte soli din Kade\u015f la regele Edomului: \u2013 A\u015fa vorbe\u015fte fratele t\u0103u Israel: Tu cuno\u015fti toate greut\u0103\u0163ile prin care am trecut,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "cum p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri s-au dus \u00een Egipt \u015fi au locuit acolo mult\u0103 vreme; egiptenii ne-au asuprit pe noi \u015fi pe p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "C\u00e2nd am strigat c\u0103tre DOMNUL, El a auzit glasul nostru \u015fi a trimis \u00cengerul care ne-a scos din Egipt; suntem la Kade\u015f, o cetate aflat\u0103 la marginea \u0163inutului t\u0103u."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Las\u0103-ne s\u0103 trecem prin \u0163ara ta. Nu vom trece nici prin ogoare, nici prin vii, nu vom bea ap\u0103 din nici o f\u00e2nt\u00e2n\u0103. Vom merge pe Drumul Regelui, f\u0103r\u0103 s\u0103 ne abatem nici la st\u00e2nga nici la dreapta, p\u00e2n\u0103 trecem prin \u0163inutul t\u0103u."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar Edom i-a r\u0103spuns: \u2013 S\u0103 nu treci pe la mine c\u0103ci te voi \u00eent\u00e2mpina cu sabia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Israeli\u0163ii i-au zis: \u2013 Vom merge pe Drumul cel Mare, iar dac\u0103 vom bea apa ta, noi \u015fi vitele noastre, \u00ee\u0163i vom pl\u0103ti. Las\u0103-ne doar s\u0103 trecem merg\u00e2nd pe jos, nimic mai mult."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar el le-a zis: \u2013 S\u0103 nu trece\u0163i! \u015ei Edom a ie\u015fit \u00eenaintea lor cu mul\u0163i oameni \u015fi cu m\u00e2n\u0103 puternic\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Astfel Edom nu l-a l\u0103sat pe Israel s\u0103 treac\u0103 prin \u0163inutul lui; \u015fi Israel s-a \u00eentors de la el."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Moartea lui Aaron \u015fi \u00eenvestirea \u00een slujire a lui Elazar - Toat\u0103 adunarea israeli\u0163ilor a pornit din Kade\u015f \u015fi au ajuns la muntele Hor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "DOMNUL le-a zis lui Moise \u015fi lui Aaron la muntele Hor, la marginea \u0163\u0103rii Edom:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u201eAaron va fi ad\u0103ugat la poporul s\u0103u; el nu va intra \u00een \u0163ara pe care o dau israeli\u0163ilor, pentru c\u0103 v-a\u0163i r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva Cuv\u00e2ntului Meu la apele de la Meriba."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ia-l pe Aaron \u015fi pe fiul s\u0103u Elazar, \u015fi du-i pe muntele Hor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dezbrac\u0103-l pe Aaron de ve\u015fmintele lui \u015fi pune-le pe fiul s\u0103u Elazar, iar Aaron va muri acolo.\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Moise a f\u0103cut a\u015fa cum i-a poruncit DOMNUL. Au urcat pe muntele Hor \u00een prezen\u0163a \u00eentregii adun\u0103ri."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Moise l-a dezbr\u0103cat pe Aaron de ve\u015fmintele lui \u015fi le-a pus pe fiul s\u0103u Elazar; Aaron a murit acolo, pe v\u00e2rful muntelui."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u00e2nd adunarea a v\u0103zut c\u0103 Aaron a murit, toat\u0103 casa lui Israel l-a jelit pe Aaron treizeci de zile."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Distrugerea Aradului - C\u00e2nd regele canaanit al Aradului, care locuia \u00een Neghev, a auzit c\u0103 Israel venea pe drumul spre Atarim, a pornit la lupt\u0103 \u00eempotriva lui Israel \u015fi a luat c\u00e2\u0163iva prizonieri."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Atunci Israel a f\u0103cut un jur\u0103m\u00e2nt DOMNULUI \u015fi a zis: \u201eDac\u0103 vei da poporul acesta \u00een m\u00e2inile noastre, vom nimici \u00een \u00eentregime cet\u0103\u0163ile lor.\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "DOMNUL a ascultat glasul lui Israel \u015fi i-a dat pe canaani\u0163i \u00een m\u00e2inile lor; i-au nimicit \u00een \u00eentregime pe ei \u015fi cet\u0103\u0163ile lor. Locul acela a fost numit Horma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015earpele din bronz - De la muntele Hor au pornit pe drumul c\u0103tre Marea Ro\u015fie ca s\u0103 ocoleasc\u0103 \u0163ara Edom; dar poporul \u015fi-a pierdut r\u0103bdarea pe drum"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u015fi a vorbit \u00eempotriva DOMNULUI \u015fi \u00eempotriva lui Moise: \u201eDe ce ne-a\u0163i scos din Egipt, ca s\u0103 murim \u00een pustie? Nu mai avem nici p\u00e2ine, nici ap\u0103 \u015fi sufletul nostru s-a sc\u00e2rbit de aceast\u0103 m\u00e2ncare mizerabil\u0103!\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Atunci DOMNUL a trimis \u00eempotriva poporului ni\u015fte \u015ferpi venino\u015fi; ei i-au mu\u015fcat pe israeli\u0163i \u015fi mul\u0163i din popor au murit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Poporul a venit la Moise \u015fi i-a spus: \u201eAm p\u0103c\u0103tuit, c\u0103ci am vorbit \u00eempotriva DOMNULUI \u015fi \u00eempotriva ta. Roag\u0103-te DOMNULUI s\u0103 alunge de la noi ace\u015fti \u015ferpi.\u201c Moise s-a rugat pentru popor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis lui Moise: \u201eF\u0103 un \u015farpe \u015fi aga\u0163\u0103-l pe un st\u00e2lp. Oricine este mu\u015fcat \u015fi va privi spre el, va tr\u0103i.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015ei astfel, Moise a f\u0103cut un \u015farpe din bronz \u015fi l-a \u00een\u0103l\u0163at pe un st\u00e2lp. Oricine era mu\u015fcat de vreun \u015farpe \u015fi privea spre \u015farpele din bronz tr\u0103ia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Spre Moab - Israeli\u0163ii au plecat de acolo \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Obot."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Au plecat din Obot \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Iye-Abarim, \u00een pustia dinaintea Moabului, \u00eenspre r\u0103s\u0103ritul soarelui."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De acolo au plecat \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra \u00een valea Zered."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "De acolo au plecat \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra dincolo de Arnon care curge prin pustie \u015fi care iese din teritoriul amori\u0163ilor. Arnonul indic\u0103 hotarul dintre moabi\u0163i \u015fi amori\u0163i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "De aceea se spune \u00een Cartea R\u0103zboaielor DOMNULUI: \u201e...Waheb \u00een Sufa \u015fi uedurile; Arnonul"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015fi albiile uedurilor care se \u00eentind \u00eenspre a\u015fezarea Arului \u015fi se proptesc de hotarul Moabului\u201c."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De acolo au plecat spre Beer. La aceast\u0103 f\u00e2nt\u00e2n\u0103 DOMNUL i-a zis lui Moise: \u201eAdun\u0103 poporul laolalt\u0103 \u015fi Eu \u00eei voi da ap\u0103.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Atunci Israel a c\u00e2ntat c\u00e2ntarea aceasta: \u201e\u021a\u00e2\u015fne\u015fte, f\u00e2nt\u00e2n\u0103! C\u00e2nta\u0163i despre ea,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "despre f\u00e2nt\u00e2na pe care au s\u0103pat-o prin\u0163ii, pe care au s\u0103pat-o nobilii poporului, nobili cu sceptre \u015fi toiege!\u201c Apoi a plecat din pustie spre Matana;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "din Matana la Nahaliel, de la Nahaliel la Bamot"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u015fi de la Bamot \u00een valea din regiunea Moabului, unde, de pe v\u00e2rful muntelui Pisga se vede toat\u0103 pustia."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cenfr\u00e2ngerea lui Sihon \u015fi Og - Israel a trimis soli lui Sihon, regele amori\u0163ilor, ca s\u0103-i spun\u0103:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u201eLas\u0103-m\u0103 s\u0103 trec prin \u0163ara ta! Nu ne vom \u00eempr\u0103\u015ftia prin c\u00e2mpii sau prin vii \u015fi nu vom bea ap\u0103 din f\u00e2nt\u00e2ni; vom merge doar pe Drumul Regelui p\u00e2n\u0103 vom traversa teritoriul t\u0103u.\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dar Sihon nu l-a l\u0103sat pe Israel s\u0103-i traverseze teritoriul, ci \u015fi-a adunat to\u0163i oamenii, a ie\u015fit la lupt\u0103 \u00eempotriva lui Israel \u00een pustie \u015fi l-a atacat la Iaha\u0163."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Israel l-a \u00eenvins, m\u0103cel\u0103rindu-l cu sabia. Apoi i-a luat \u00een st\u0103p\u00e2nire \u0163ara de la Arnon p\u00e2n\u0103 la Iabok, p\u00e2n\u0103 la hotarul cu amoni\u0163ii, c\u0103ci amoni\u0163ii \u00ee\u015fi \u00eent\u0103riser\u0103 hotarul."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Israel a cucerit toate cet\u0103\u0163ile amori\u0163ilor \u015fi a locuit \u00een ele, inclusiv \u00een He\u015fbon \u015fi \u00een toate satele din \u00eemprejurimile lui."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "He\u015fbonul era cetatea lui Sihon, regele amori\u0163ilor, care luptase \u00eenainte cu fostul rege al moabi\u0163ilor \u015fi \u00eei luase acest p\u0103m\u00e2nt p\u00e2n\u0103 la Arnon."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "De aceea zic poe\u0163ii: \u201eVeni\u0163i la He\u015fbon! S\u0103 fie rezidit! S\u0103 fie fortificat\u0103 cetatea lui Sihon!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Un foc a ie\u015fit din He\u015fbon, o flac\u0103r\u0103 din cetatea lui Sihon; ea a mistuit Arul Moabului \u015fi pe conduc\u0103torii \u00een\u0103l\u0163imilor Arnonului."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vai de tine, Moab! E\u015fti nimicit, popor al lui Chemo\u015f! \u0162i-ai risipit fiii \u015fi \u0163i-ai dat fiicele sclave lui Sihon, regele amori\u0163ilor!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Noi i-am spulberat, am distrus He\u015fbonul p\u00e2n\u0103 la Dibon, am devastat p\u00e2n\u0103 la Nofah, care se \u00eentinde p\u00e2n\u0103 la Medeba.\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Astfel Israel a locuit \u00een \u0163ara amori\u0163ilor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Dup\u0103 ce Moise a trimis iscoade la Iazer, israeli\u0163ii au cucerit satele din \u00eemprejurimi \u015fi i-au izgonit pe amori\u0163ii care locuiau acolo."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Apoi s-au \u00eentors \u015fi au urcat pe drumul c\u0103tre Ba\u015fan. Og, regele Ba\u015fanului, le-a ie\u015fit \u00eenainte \u00eempreun\u0103 cu to\u0163i oamenii lui ca s\u0103 se lupte cu ei la Edrei."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis lui Moise: \u201eNu te teme de el, c\u0103ci l-am dat \u00een m\u00e2na ta, cu tot cu poporul \u015fi \u0163ara sa. S\u0103-i faci a\u015fa cum i-ai f\u0103cut lui Sihon, regele amori\u0163ilor, care locuia \u00een He\u015fbon.\u201c"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Astfel ei l-au lovit, pe el \u00eempreun\u0103 cu fiii lui \u015fi cu tot poporul lui, p\u00e2n\u0103 ce n-a mai r\u0103mas nici un supravie\u0163uitor. Apoi au luat \u00een st\u0103p\u00e2nire \u0163ara lui."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Balak trimite dup\u0103 Balaam - Israeli\u0163ii au plecat \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra \u00een c\u00e2mpiile Moabului, dincolo de Iordan, \u00een fa\u0163a Ierihonului."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Balak, fiul lui \u0162ipor, a v\u0103zut tot ce le f\u0103cuse Israel amori\u0163ilor,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "iar Moab s-a \u00eengrozit la vederea unui popor a\u015fa de mare; Moab s-a umplut de groaz\u0103 \u00een fa\u0163a israeli\u0163ilor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Atunci moabi\u0163ii le-au zis b\u0103tr\u00e2nilor Midianului: \u201eMul\u0163imea aceasta va \u00eenghi\u0163i tot ce se afl\u0103 \u00een jurul nostru, a\u015fa cum m\u0103n\u00e2nc\u0103 boul verdea\u0163a c\u00e2mpului.\u201c Balak, fiul lui \u0162ipor, rege al Moabului \u00een vremea aceea,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a trimis soli s\u0103-l cheme pe Balaam, fiul lui Beor, care locuia la Petor, l\u00e2ng\u0103 r\u00e2u, \u00een \u0163ara lui natal\u0103. Balak i-a zis: \u201eUn popor a ie\u015fit din Egipt, a acoperit fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului \u015fi s-a a\u015fezat \u00eenaintea mea."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vino acum, te rog, \u015fi blestem\u0103 acest popor, c\u0103ci este prea puternic pentru mine. Poate \u00een acest fel \u00eei voi putea \u00eenvinge \u015fi alunga din \u0163ar\u0103, c\u0103ci \u015ftiu c\u0103 ce binecuv\u00e2ntezi tu este binecuv\u00e2ntat \u015fi ce blestemi tu este blestemat.\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u0103tr\u00e2nii Moabului \u015fi ai Midianului au plecat lu\u00e2nd cu ei daruri pentru prezic\u0103tor. C\u00e2nd au ajuns la Balaam i-au spus cuvintele lui Balak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u201ePetrece\u0163i noaptea aici, le-a spus Balaam, \u015fi v\u0103 voi r\u0103spunde ce-mi va spune DOMNUL.\u201c Conduc\u0103torii moabi\u0163i au r\u0103mas astfel la Balaam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dumnezeu a venit la Balaam \u015fi i-a zis: \u2013 Cine sunt oamenii ace\u015ftia care au venit la tine?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Balaam I-a r\u0103spuns lui Dumnezeu: \u2013 Balak, fiul lui \u0162ipor, i-a trimis s\u0103-mi spun\u0103:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eUn popor a ie\u015fit din Egipt \u015fi a acoperit fa\u0163a p\u0103m\u00e2ntului. Vino acum \u015fi blestem\u0103-l. Poate atunci \u00eei voi putea \u00eenvinge \u015fi alunga din \u0163ar\u0103.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dumnezeu i-a zis lui Balaam: \u2013 S\u0103 nu mergi cu ei \u015fi s\u0103 nu blestemi acest popor, c\u0103ci el este binecuv\u00e2ntat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Balaam s-a sculat diminea\u0163a \u015fi le-a zis conduc\u0103torilor lui Balak: \u2013 Duce\u0163i-v\u0103 \u00een \u0163ara voastr\u0103 c\u0103ci DOMNUL nu-mi d\u0103 voie s\u0103 vin cu voi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Conduc\u0103torii moabi\u0163ilor s-au ridicat, s-au \u00eentors la Balak \u015fi i-au spus: \u201eBalaam a refuzat s\u0103 vin\u0103 cu noi.\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Atunci Balak a trimis al\u0163i conduc\u0103tori, mai numero\u015fi \u015fi mai cu vaz\u0103 dec\u00e2t primii."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ace\u015ftia au mers la Balaam \u015fi i-au spus: \u2013 A\u015fa \u00ee\u0163i vorbe\u015fte Balak, fiul lui \u0162ipor: \u201eNu l\u0103sa pe nimeni s\u0103 te \u00eempiedice s\u0103 vii la mine,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "c\u0103ci te voi umple de slav\u0103 \u015fi voi face tot ce-mi vei spune. Vino, te rog, \u015fi blestem\u0103 acest popor pentru mine!\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Balaam le-a r\u0103spuns slujitorilor lui Balak: \u2013 Chiar dac\u0103 Balak mi-ar da palatul lui plin cu argint \u015fi aur, tot n-a\u015f putea s\u0103 fac nici un lucru, oric\u00e2t de mic sau mare, peste porunca DOMNULUI, Dumnezeul meu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "R\u0103m\u00e2ne\u0163i, v\u0103 rog, \u015fi voi aici peste noapte \u015fi voi afla ce-mi va mai spune DOMNUL."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cen noaptea aceea DOMNUL a venit la Balaam \u015fi i-a zis: \u201eDac\u0103 oamenii ace\u015ftia au venit s\u0103 te cheme ca s\u0103 mergi cu ei, scoal\u0103-te \u015fi mergi cu ei, dar s\u0103 faci doar ce-\u0163i voi porunci Eu.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u0103g\u0103ri\u0163a lui Balaam - Diminea\u0163a, Balaam s-a sculat, a pus \u015faua pe m\u0103g\u0103ri\u0163a sa \u015fi a plecat cu conduc\u0103torii moabi\u0163i."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar Dumnezeu s-a aprins de m\u00e2nie pentru c\u0103 plecase \u015fi \u00cengerul DOMNULUI S-a a\u015fezat \u00een drum ca s\u0103 i se \u00eempotriveasc\u0103. Balaam era c\u0103lare pe m\u0103g\u0103ri\u0163a lui, iar \u00eempreun\u0103 cu el erau \u015fi doi din slujitorii lui."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u0103g\u0103ri\u0163a L-a v\u0103zut pe \u00cengerul DOMNULUI st\u00e2nd \u00een mijlocul drumului cu sabia \u00een m\u00e2n\u0103 \u015fi a p\u0103r\u0103sit drumul, lu\u00e2nd-o pe c\u00e2mp. Balaam a \u00eenceput s\u0103-\u015fi bat\u0103 m\u0103g\u0103ri\u0163a ca s-o poat\u0103 aduce din nou pe drum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Atunci \u00cengerul DOMNULUI S-a a\u015fezat pe un drum \u00eengust \u00eentre dou\u0103 vii unde erau ziduri de o parte \u015fi de alta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "C\u00e2nd m\u0103g\u0103ri\u0163a L-a v\u0103zut pe \u00cengerul DOMNULUI, s-a \u00eempins l\u00e2ng\u0103 perete, str\u00e2ng\u00e2nd piciorul lui Balaam. Atunci el a b\u0103tut-o din nou."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cengerul DOMNULUI s-a mutat \u00eentr-un loc str\u00e2mt unde nu era loc s\u0103 te \u00eentorci nici la dreapta, nici la st\u00e2nga."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "C\u00e2nd m\u0103g\u0103ri\u0163a L-a v\u0103zut pe \u00cengerul DOMNULUI, s-a culcat la p\u0103m\u00e2nt sub Balaam. Balaam s-a aprins de m\u00e2nie \u015fi a \u00eenceput s\u0103 o bat\u0103 cu un b\u0103\u0163."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Atunci DOMNUL a deschis gura m\u0103g\u0103ri\u0163ei \u015fi ea i-a zis lui Balaam: \u2013 Ce \u0163i-am f\u0103cut de m-ai b\u0103tut de trei ori?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Balaam i-a r\u0103spuns m\u0103g\u0103ri\u0163ei: \u2013 Pentru c\u0103 \u0163i-ai b\u0103tut joc de mine! Dac\u0103 a\u015f avea o sabie \u00een m\u00e2n\u0103, te-a\u015f ucide chiar acum."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u0103g\u0103ri\u0163a i-a r\u0103spuns: \u2013 Nu sunt eu m\u0103g\u0103ri\u0163a ta, pe care ai c\u0103l\u0103rit din zilele tinere\u0163ii tale p\u00e2n\u0103 ast\u0103zi? Am eu obiceiul s\u0103 m\u0103 port astfel? \u2013 Nu, i-a r\u0103spuns el."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Atunci DOMNUL i-a deschis ochii lui Balaam \u015fi el L-a v\u0103zut pe \u00cengerul DOMNULUI st\u00e2nd \u00een mijlocul drumului cu sabia scoas\u0103. El s-a \u00eenchinat cu fa\u0163a la p\u0103m\u00e2nt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cengerul DOMNULUI l-a \u00eentrebat: \u2013 De ce \u0163i-ai b\u0103tut m\u0103g\u0103ri\u0163a de trei ori? Eu am ie\u015fit ca s\u0103-\u0163i stau \u00eempotriv\u0103, c\u0103ci calea ta este una nechibzuit\u0103 \u00eenaintea Mea."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "M\u0103g\u0103ri\u0163a M-a v\u0103zut \u015fi s-a ab\u0103tut de trei ori dinaintea Mea. Dac\u0103 nu s-ar fi ab\u0103tut, te-a\u015f fi ucis cu siguran\u0163\u0103, dar pe ea a\u015f fi cru\u0163at-o."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Balaam I-a r\u0103spuns \u00cengerului DOMNULUI: \u2013 Am p\u0103c\u0103tuit c\u0103ci nu am \u015ftiut c\u0103 st\u0103teai \u00eempotriva mea \u00een mijlocul drumului. Dac\u0103 ceea ce fac este un lucru r\u0103u \u00een ochii T\u0103i, m\u0103 voi \u00eentoarce."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cengerul DOMNULUI i-a zis lui Balaam: \u2013 Du-te cu oamenii ace\u015ftia, dar s\u0103 le vorbe\u015fti doar cuvintele pe care \u0163i le voi spune Eu. Astfel Balaam a mers mai departe cu conduc\u0103torii lui Balak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "C\u00e2nd Balak a auzit c\u0103 vine Balaam, i-a ie\u015fit \u00een \u00eent\u00e2mpinare \u00een cetatea moabit\u0103 de la hotarul Arnonului, la cap\u0103tul teritoriului lui."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Balak i-a zis lui Balaam: \u2013 N-am trimis eu oare s\u0103 te cheme la mine? De ce nu ai venit? Oare nu sunt eu \u00een stare s\u0103 te umplu de slav\u0103?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u2013 Iat\u0103-m\u0103, am venit, i-a r\u0103spuns Balaam, dar oare voi putea s\u0103 vorbesc ceva? Trebuie s\u0103 spun doar cuv\u00e2ntul pe care mi-l va pune Dumnezeu \u00een gur\u0103."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Balaam a mers cu Balak \u015fi au intrat \u00een cetatea Chiriat-Hu\u0163ot."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Balak a \u00eenjunghiat oi \u015fi capre \u015fi a trimis din ele at\u00e2t lui Balaam, c\u00e2t \u015fi conduc\u0103torilor care erau cu el."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A doua zi Balak l-a luat pe Balaam \u015fi l-a urcat pe Bamot-Baal de unde se putea vedea o parte din popor."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Primul oracol rostit de Balaam - Balaam i-a zis lui Balak: \u201eZide\u015fte-mi aici \u015fapte altare \u015fi preg\u0103te\u015fte-mi \u015fapte vi\u0163ei \u015fi \u015fapte berbeci.\u201c"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Balak a f\u0103cut dup\u0103 spusele lui Balaam; Balak \u015fi Balaam au adus c\u00e2te un vi\u0163el \u015fi un berbec pe fiecare altar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Apoi Balaam i-a zis lui Balak: \u201eR\u0103m\u00e2i aici l\u00e2ng\u0103 arderea ta de tot, iar eu m\u0103 voi duce mai \u00eencolo. Poate DOMNUL m\u0103 va \u00eent\u00e2lni \u015fi astfel cuv\u00e2ntul pe care mi-l va descoperi \u0163i-l voi dezv\u0103lui \u015fi \u0163ie.\u201c \u015ei s-a dus \u00eentr-un loc mai \u00eenalt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dumnezeu l-a \u00eent\u00e2lnit pe Balaam, iar Balaam i-a spus: \u2013 Am preg\u0103tit \u015fapte altare \u015fi pe fiecare am preg\u0103tit c\u00e2te un vi\u0163el \u015fi un berbec."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "DOMNUL a pus un cuv\u00e2nt \u00een gura lui Balaam \u015fi i-a zis: \u2013 \u00centoarce-te la Balak \u015fi a\u015fa s\u0103-i vorbe\u015fti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Balaam s-a \u00eentors \u015fi l-a g\u0103sit pe Balak st\u00e2nd l\u00e2ng\u0103 arderea sa de tot \u00eempreun\u0103 cu to\u0163i conduc\u0103torii Moabului."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Atunci Balaam \u015fi-a rostit oracolul \u015fi a zis: \u201eBalak m-a adus din Aram, regele Moabului m-a chemat din mun\u0163ii de la r\u0103s\u0103rit. \u00abVino, mi-a zis el, \u015fi blestem\u0103-l pe Iacov pentru mine, vino \u015fi acuz\u0103-l pe Israel!\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cum pot eu s\u0103-i blestem pe cei pe care Dumnezeu nu i-a blestemat? Cum pot eu s\u0103-i acuz pe cei pe care Dumnezeu nu-i acuz\u0103?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iat\u0103, \u00eel v\u0103d de pe v\u00e2rfurile st\u00e2ncilor, \u00eel privesc de pe \u00een\u0103l\u0163imea dealurilor. Este un popor care locuie\u015fte singur, care nu se consider\u0103 ca f\u0103c\u00e2nd parte dintre popoare."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Cine poate s\u0103 numere pulberea lui Iacov \u015fi s\u0103 spun\u0103 num\u0103rul unui sfert din Israel? S\u0103 moar\u0103 sufletul meu de moartea celor drep\u0163i \u015fi sf\u00e2r\u015fitul meu s\u0103 fie ca al lor!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Balak i-a zis lui Balaam: \u2013 Ce mi-ai f\u0103cut? Eu te-am adus ca s\u0103-mi blestemi du\u015fmanii, dar iat\u0103 c\u0103 tu \u00eei binecuv\u00e2ntezi din plin!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u2013 Nu trebuie oare s\u0103 vorbesc ce-mi pune DOMNUL \u00een gur\u0103? i-a r\u0103spuns Balaam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Al doilea oracol rostit de Balaam - Balak i-a zis: \u2013 Vino, te rog, cu mine \u00een alt loc de unde-l po\u0163i vedea mai bine, c\u0103ci nu vezi dec\u00e2t o parte din el, nu-l vezi pe tot; de acolo s\u0103-l blestemi pentru mine."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei l-a dus \u00een c\u00e2mpia \u0162ofim, spre v\u00e2rful muntelui Pisga. Acolo a zidit \u015fapte altare \u015fi a adus pe fiecare c\u00e2te un vi\u0163el \u015fi un berbec."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Balaam i-a zis lui Balak: \u2013 R\u0103m\u00e2i aici l\u00e2ng\u0103 arderea ta de tot, iar eu voi merge s\u0103-L \u00eent\u00e2lnesc pe Dumnezeu mai \u00eencolo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "DOMNUL l-a \u00eent\u00e2mpinat pe Balaam \u015fi i-a pus un cuv\u00e2nt \u00een gur\u0103; apoi i-a zis: \u201e\u00centoarce-te la Balak \u015fi a\u015fa s\u0103-i vorbe\u015fti.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El s-a \u00eentors \u015fi l-a v\u0103zut pe Balak l\u00e2ng\u0103 arderea sa de tot \u00eempreun\u0103 cu to\u0163i conduc\u0103torii Moabului. Balak l-a \u00eentrebat: \u2013 Ce \u0163i-a spus DOMNUL?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Atunci el \u015fi-a rostit oracolul \u015fi a zis: \u201eRidic\u0103-te, Balak, \u015fi ascult\u0103! Ia aminte la mine, fiul lui \u0162ipor!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dumnezeu nu este un om ca s\u0103 mint\u0103, nici un fiu de om ca s\u0103-I par\u0103 r\u0103u. Vorbe\u015fte El oare f\u0103r\u0103 s\u0103 \u00eenf\u0103ptuiasc\u0103? Promite El oare f\u0103r\u0103 s\u0103 \u00eemplineasc\u0103?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Iat\u0103, am primit porunc\u0103 s\u0103 binecuv\u00e2ntez. El a binecuv\u00e2ntat \u015fi eu nu pot schimba nimic."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El nu vede nici o nedreptate \u00een Iacov \u015fi nici o un necaz \u00een Israel. DOMNUL, Dumnezeul lui, este cu el \u015fi strig\u0103tul \u00cemp\u0103ratului este \u00een mijlocul lui."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dumnezeu l-a scos din Egipt, t\u0103ria lui este ca a unui bivol s\u0103lbatic."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nu exist\u0103 nici o vraj\u0103 \u00eempotriva lui Iacov, nici un farmec \u00eempotriva lui Israel. Se va spune despre Iacov \u015fi despre Israel: \u00abPrivi\u0163i ce a f\u0103cut Dumnezeu!\u00bb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Poporul se ridic\u0103 ca o leoaic\u0103 \u015fi se \u00eenal\u0163\u0103 ca un leu care nu se odihne\u015fte p\u00e2n\u0103 nu a devorat prada \u015fi nu a b\u0103ut s\u00e2ngele celor sf\u00e2\u015fia\u0163i.\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Balak i-a zis lui Balaam: \u2013 Dac\u0103 nu-i blestemi, nici nu-i binecuv\u00e2nta!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u2013 Nu \u0163i-am spus c\u0103 voi vorbi doar ce \u00eemi zice DOMNUL? i-a r\u0103spuns Balaam."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Al treilea oracol rostit de Balaam - Atunci Balak i-a zis: \u2013 Vino, te rog, ca s\u0103 te duc \u00eentr-un alt loc. Poate DOMNUL va binevoi s\u0103-i blestemi pentru mine de acolo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Balak l-a dus pe Balaam pe v\u00e2rful muntelui Peor, de unde se vede toat\u0103 pustia."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Balaam i-a zis lui Balak: \u2013 Zide\u015fte-mi aici \u015fapte altare \u015fi preg\u0103te\u015fte-mi \u015fapte vi\u0163ei \u015fi \u015fapte berbeci."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Balak a f\u0103cut dup\u0103 spusele lui Balaam \u015fi a adus pe fiecare altar c\u00e2te un vi\u0163el \u015fi un berbec."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "C\u00e2nd Balaam a v\u0103zut c\u0103 lui Dumnezeu \u00eei place s\u0103-l binecuv\u00e2nteze pe Israel, n-a mai umblat dup\u0103 farmece ca \u00een celelalte d\u0103\u0163i, ci \u015fi-a \u00eentors fa\u0163a spre pustie."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ridic\u00e2ndu-\u015fi ochii, a v\u0103zut pe Israel organizat pe semin\u0163ii. Atunci Duhul lui Dumnezeu a venit peste el,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "iar Balaam a \u00eenceput s\u0103 rosteasc\u0103 oracolul acesta: \u201eIat\u0103 rostirea lui Balaam, fiul lui Beor, rostirea celui ai c\u0103rui ochi sunt deschi\u015fi,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "rostirea celui care aude spusele lui Dumnezeu, care vede o viziune de la Cel Atotputernic, care este prosternat \u00eenaintea Lui \u015fi ai c\u0103rui ochi sunt deschi\u015fi:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00abCe frumoase sunt corturile tale, Iacove, locuin\u0163ele tale, Israele!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se \u00eentind ca ni\u015fte ueduri, ca ni\u015fte gr\u0103dini l\u00e2ng\u0103 un r\u00e2u, ca ni\u015fte plante de aloe s\u0103dite de DOMNUL, ca ni\u015fte cedri l\u00e2ng\u0103 ape."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Apa va curge din g\u0103le\u0163ile lui \u015fi s\u0103m\u00e2n\u0163a lui va fi udat\u0103 de ape mari. Regele lui va fi mai m\u0103re\u0163 dec\u00e2t Agag \u015fi regatul lui va fi \u00een\u0103l\u0163at."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dumnezeu l-a scos din Egipt, i-a dat t\u0103ria unui bivol s\u0103lbatic. Va devora neamurile du\u015fmane, le va zdrobi oasele \u015fi le va str\u0103punge cu s\u0103ge\u0163ile lui."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se ghemuie\u015fte, se \u00eentinde ca un leu, ca o leoaic\u0103 \u2013 cine va \u00eendr\u0103zni s\u0103-l scoale? Binecuv\u00e2ntat s\u0103 fie cel care te binecuv\u00e2nteaz\u0103 \u015fi blestemat s\u0103 fie cel care te blestem\u0103!\u00bb\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Atunci Balak s-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva lui Balaam. A b\u0103tut din palme \u015fi i-a zis lui Balaam: \u2013 Eu te-am chemat ca s\u0103-mi blestemi du\u015fmanii, dar tu i-ai binecuv\u00e2ntat de trei ori."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Acum fugi, du-te acas\u0103! Am zis c\u0103 te voi umple de slav\u0103, dar iat\u0103 c\u0103 DOMNUL te-a \u00eempiedicat s\u0103 prime\u015fti slav\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Balaam i-a r\u0103spuns lui Balak: \u2013 Nu le-am spus eu oare solilor t\u0103i, pe care i-ai trimis la mine:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eChiar dac\u0103 Balak mi-ar da palatul lui plin cu argint \u015fi aur, eu tot n-a\u015f putea s\u0103 fac nimic de la mine \u00eensumi, fie bine, fie r\u0103u, dincolo de porunca DOMNULUI, ci voi spune doar ce-mi va zice DOMNUL.\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Acum m\u0103 \u00eentorc la poporul meu, dar vino s\u0103 te avertizez cu privire la ce va face poporul acesta poporului t\u0103u, \u00een zilele care vin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Al patrulea oracol rostit de Balaam - Atunci el \u015fi-a rostit oracolul \u015fi a zis: \u201eIat\u0103 rostirea lui Balaam, fiul lui Beor, rostirea celui ai c\u0103rui ochi sunt deschi\u015fi,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "rostirea celui care aude spusele lui Dumnezeu, care are cunoa\u015fterea Celui Prea\u00eenalt, care vede o viziune de la Cel Atotputernic, care este prosternat \u00eenaintea Lui \u015fi ai c\u0103rui ochi sunt deschi\u015fi:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00ab\u00cel v\u0103d, dar nu acum, \u00eel privesc, dar nu de aproape! O stea r\u0103sare din Iacov, un sceptru se ridic\u0103 din Israel. El va zdrobi c\u0103peteniile Moabului \u015fi capetele tuturor fiilor lui \u015eet."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Edom va fi cucerit; Seir, du\u015fmanul lui, va fi cucerit, dar Israel va cre\u015fte \u00een putere."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Din Iacov va ie\u015fi cel ce va domni \u015fi-i va distruge pe supravie\u0163uitorii cet\u0103\u0163ii.\u00bb\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alte oracole rostite de Balaam - Apoi Balaam l-a v\u0103zut pe Amalek \u015fi a rostit urm\u0103torul oracol: \u201eAmalek a fost primul dintre popoare, dar sf\u00e2r\u015fitul lui va fi o pieire ve\u015fnic\u0103.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u00e2nd i-a v\u0103zut \u015fi pe cheni\u0163i, a rostit urm\u0103torul oracol: \u201eLocuin\u0163a v\u0103 este sigur\u0103 \u015fi cuibul se afl\u0103 pe o st\u00e2nc\u0103,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "dar voi, cheni\u0163ilor, ve\u0163i fi pustii\u0163i atunci c\u00e2nd Asurul v\u0103 va lua \u00een captivitate.\u201c"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dup\u0103 aceea a mai rostit urm\u0103torul oracol: \u201eVai! Cine va mai tr\u0103i c\u00e2nd Dumnezeu va \u00eemplini toate acestea?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni\u015fte cor\u0103bii vor veni de pe \u0163\u0103rmul Chitimului; ele vor smeri Asurul \u015fi vor smeri Eberul, dar \u015fi el va pieri pentru totdeauna.\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Apoi Balaam s-a ridicat \u015fi s-a \u00eentors acas\u0103, iar Balak s-a dus la ale lui."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Israel se \u00eenchin\u0103 lui Baal-Peor - \u00cen timp ce Israel locuia la \u015eitim, b\u0103rba\u0163ii din popor au \u00eenceput s\u0103 se destr\u0103b\u0103leze cu femei moabite,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "care i-au invitat s\u0103 ia parte \u00eempreun\u0103 cu ele la jertfele pe care le aduceau zeilor lor. Poporul a m\u00e2ncat \u015fi s-a prosternat \u00eenaintea zeilor acestora."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Astfel Israel s-a alipit \u015fi el de Baal-Peor. DOMNUL s-a aprins de m\u00e2nie \u00eempotriva lui Israel"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015fi i-a zis lui Moise: \u201eIa toate c\u0103peteniile poporului \u015fi sp\u00e2nzur\u0103-i \u00eenaintea DOMNULUI, \u00een lumina soarelui, pentru ca m\u00e2nia cea aprig\u0103 a DOMNULUI s\u0103 se dep\u0103rteze de Israel.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Moise le-a zis judec\u0103torilor lui Israel: \u201eFiecare dintre voi trebuie s\u0103 ucid\u0103 pe b\u0103rba\u0163ii de sub conducerea lui care s-au alipit de Baal-Peor.\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "La un moment dat a sosit un b\u0103rbat israelit aduc\u00e2nd \u00een familia lui o femeie midianit\u0103, sub privirea lui Moise \u015fi sub privirea \u00eentregii adun\u0103ri a lui Israel, care pl\u00e2ngea la intrarea Cortului \u00cent\u00e2lnirii."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u00e2nd preotul Fineas, fiul lui Elazar, fiul lui Aaron, a v\u0103zut acest lucru, s-a ridicat din mijlocul adun\u0103rii, a luat o suli\u0163\u0103 \u00een m\u00e2n\u0103"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015fi a intrat dup\u0103 b\u0103rbatul israelit \u00een cort. I-a str\u0103puns prin stomac pe am\u00e2ndoi, at\u00e2t pe b\u0103rbatul israelit, c\u00e2t \u015fi pe femeia aceea. Astfel a fost oprit\u0103 urgia \u00eempotriva israeli\u0163ilor,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "dar cei care au murit \u00een aceast\u0103 urgie au fost \u00een num\u0103r de dou\u0103zeci \u015fi patru de mii."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201eFineas, fiul lui Elazar, fiul preotului Aaron, a ab\u0103tut m\u00e2nia Mea de la israeli\u0163i, c\u0103ci a fost plin de r\u00e2vn\u0103 ca \u015fi Mine, \u00een mijlocul lor, \u015fi de aceea, \u00een r\u00e2vna Mea, nu i-am nimicit de tot pe israeli\u0163i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u0103-i spui c\u0103 \u00eenchei cu el un leg\u0103m\u00e2nt de pace."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Va fi pentru el \u015fi pentru urma\u015fii lui un leg\u0103m\u00e2nt al unei preo\u0163ii ve\u015fnice, pentru c\u0103 a fost plin de r\u00e2vn\u0103 pentru Dumnezeul lui \u015fi a f\u0103cut isp\u0103\u015fire pentru israeli\u0163i.\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Numele b\u0103rbatului israelit care a fost ucis \u00eempreun\u0103 cu femeia midianit\u0103 era Zimri, fiul lui Salu, conduc\u0103torul unei familii de-a simeoni\u0163ilor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Numele femeii midianite ucise era Cozbi, fiica lui \u0162ur, un conduc\u0103tor de clan \u015fi de familie midianit\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201ePe midiani\u0163i s\u0103-i privi\u0163i ca du\u015fmani \u015fi s\u0103-i nimici\u0163i,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "c\u0103ci \u015fi ei v-au privit ca pe ni\u015fte du\u015fmani \u015fi v-au \u00een\u015felat prin vicleniile lor, folosindu-se de Peor \u015fi de Cozbi, fiica acelui conduc\u0103tor midianit, femeia care a fost ucis\u0103 \u00een ziua urgiei cauzate de \u00eenchinarea \u00eenaintea lui Peor.\u201c"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Al doilea recens\u0103m\u00e2nt al lui Israel - Dup\u0103 aceast\u0103 urgie, DOMNUL le-a zis lui Moise \u015fi preotului Elazar, fiul lui Aaron:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eFace\u0163i num\u0103r\u0103toarea \u00eentregii adun\u0103ri a israeli\u0163ilor, potrivit familiilor lor, a tuturor acelora din Israel care au peste dou\u0103zeci de ani \u015fi sunt \u00een stare s\u0103 mearg\u0103 la lupt\u0103.\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Moise \u015fi preotul Elazar au vorbit poporului \u00een c\u00e2mpiile Moabului, l\u00e2ng\u0103 Iordan, \u00een fa\u0163a Ierihonului \u015fi i-au zis:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u201eFace\u0163i num\u0103r\u0103toarea tuturor celor care au peste dou\u0103zeci de ani, a\u015fa cum a poruncit DOMNUL lui Moise.\u201c Iat\u0103 care au fost israeli\u0163ii care au ie\u015fit din \u0163ara Egiptului:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "urma\u015fii lui Ruben, \u00eent\u00e2iul n\u0103scut al lui Israel, erau: prin Enoh, clanul enohi\u0163ilor; prin Palu, clanul palui\u0163ilor;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "prin He\u0163ron, clanul he\u0163roni\u0163ilor; prin Carmi, clanul carmi\u0163ilor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Acestea alc\u0103tuiau clanurile rubeni\u0163ilor; au fost num\u0103ra\u0163i patruzeci \u015fi trei de mii \u015fapte sute treizeci de b\u0103rba\u0163i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fiul lui Palu a fost Eliab,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "iar fiii lui Eliab erau: Nemuel, Datan \u015fi Abiram. Datan \u015fi Abiram au fost cei care s-au r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva lui Moise \u015fi Aaron \u00een mijlocul mul\u0163imii adunate de Korah, atunci c\u00e2nd s-au r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva DOMNULUI."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u0103m\u00e2ntul \u015fi-a deschis gura \u015fi i-a \u00eenghi\u0163it \u00eempreun\u0103 cu Korah, c\u00e2nd focul i-a mistuit pe cei ce-l urmaser\u0103, un num\u0103r de dou\u0103 sute cincizeci de b\u0103rba\u0163i. Ei au slujit drept pild\u0103 pentru popor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fiii lui Korah n-au murit atunci."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Simeon, potrivit clanurilor lor, erau: prin Nemuel, clanul nemueli\u0163ilor; prin Iamin, clanul iamini\u0163ilor; prin Iachin, clanul iachini\u0163ilor;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "prin Zerah, clanul zerahi\u0163ilor; prin Saul, clanul sauli\u0163ilor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Acestea alc\u0103tuiau clanurile simeoni\u0163ilor; au fost num\u0103ra\u0163i dou\u0103zeci \u015fi dou\u0103 de mii dou\u0103 sute de b\u0103rba\u0163i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Gad, potrivit clanurilor lor, erau: prin \u0162efon, clanul \u0163efoni\u0163ilor; prin Haghi, clanul haghi\u0163ilor; prin \u015euni, clanul \u015funi\u0163ilor;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "prin Ozni, clanul ozni\u0163ilor; prin Eri, clanul eri\u0163ilor;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "prin Arodi, clanul arodi\u0163ilor; prin Areli, clanul areli\u0163ilor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Acestea alc\u0103tuiau clanurile urma\u015filor lui Gad; au fost num\u0103ra\u0163i patruzeci de mii cinci sute de b\u0103rba\u0163i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fiii lui Iuda au fost Er \u015fi Onan; dar at\u00e2t Er, c\u00e2t \u015fi Onan au murit \u00een Canaan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Iuda, potrivit clanurilor lor, erau: prin \u015eela, clanul \u015felani\u0163ilor; prin Pere\u0163, clanul pere\u0163i\u0163ilor; prin Zerah, clanul zerahi\u0163ilor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Pere\u0163 au fost: prin He\u0163ron, clanul he\u0163roni\u0163ilor; prin Hamul, clanul hamuli\u0163ilor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Acestea alc\u0103tuiau clanurile urma\u015filor lui Iuda; au fost num\u0103ra\u0163i \u015faptezeci \u015fi \u015fase de mii cinci sute de b\u0103rba\u0163i."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Isahar, potrivit clanurilor lor, erau: prin Tola, clanul tolai\u0163ilor; prin Puia, clanul pui\u0163ilor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "prin Ia\u015fub, clanul ia\u015fubi\u0163ilor; prin \u015eimron, clanul \u015fimroni\u0163ilor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Acestea alc\u0103tuiau clanurile urma\u015filor lui Isahar; au fost num\u0103ra\u0163i \u015faizeci \u015fi patru de mii trei sute de b\u0103rba\u0163i."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Zabulon, potrivit clanurilor lor, erau: prin Sered, clanul seredi\u0163ilor; prin Elon, clanul eloni\u0163ilor; prin Iahleel, clanul iahleeli\u0163ilor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Acestea alc\u0103tuiau clanurile urma\u015filor lui Zabulon; au fost num\u0103ra\u0163i \u015faizeci de mii cinci sute de b\u0103rba\u0163i."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Iosif, potrivit clanurilor lor, erau: Manase \u015fi Efraim."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Manase au fost: prin Machir, clanul machiri\u0163ilor (Machir a fost tat\u0103l lui Ghilad); prin Ghilad, clanul ghiladi\u0163ilor."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Ghilad au fost: prin Iezer, clanul iezeri\u0163ilor; prin Helek, clanul heleki\u0163ilor;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "prin Asriel, clanul asrieli\u0163ilor; prin \u015eehem, clanul \u015fehemi\u0163ilor;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "prin \u015eemida, clanul \u015femidai\u0163ilor; prin Hefer, clanul heferi\u0163ilor."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "(\u0162elofhad, fiul lui Hefer, nu a avut fii; el a avut doar fiice, ale c\u0103ror nume erau: Mahla, Noa, Hogla, Milca \u015fi Tir\u0163a.)"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Acestea alc\u0103tuiau clanurile urma\u015filor lui Manase; au fost num\u0103ra\u0163i cincizeci \u015fi dou\u0103 de mii \u015fapte sute de b\u0103rba\u0163i."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Efraim, potrivit clanurilor lor, au fost: prin \u015eutelah, clanul \u015futelahi\u0163ilor; prin Becher, clanul becheri\u0163ilor; prin Tahan, clanul tahani\u0163ilor."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Urma\u015fii lui \u015eutelah au fost: prin Eran, clanul erani\u0163ilor."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Acestea alc\u0103tuiau clanurile urma\u015filor lui Efraim; au fost num\u0103ra\u0163i treizeci \u015fi dou\u0103 de mii cinci sute de b\u0103rba\u0163i. Ace\u015ftia au fost urma\u015fii lui Iosif, potrivit clanurilor lor."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Beniamin, potrivit clanurilor lor, erau: prin Bela, clanul belai\u0163ilor; prin A\u015fbel, clanul a\u015fbelai\u0163ilor; prin Ahiram, clanul ahirami\u0163ilor;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "prin \u015eufam, clanul \u015fufami\u0163ilor; prin Hufam, clanul hufami\u0163ilor."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Bela prin Ard \u015fi Naaman au fost: prin Ard, clanul ardi\u0163ilor; prin Naaman, clanul naamani\u0163ilor."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Acestea alc\u0103tuiau clanurile urma\u015filor lui Beniamin; au fost num\u0103ra\u0163i patruzeci \u015fi cinci de mii \u015fase sute de b\u0103rba\u0163i."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Dan, potrivit clanurilor lor, erau: prin \u015euham, clanul \u015fuhami\u0163ilor. Acestea erau clanurile lui Dan, potrivit clanurilor lor."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "To\u0163i cei din clanurile \u015fuhami\u0163ilor au fost \u00een num\u0103r de \u015faizeci \u015fi patru de mii patru sute de b\u0103rba\u0163i."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Urma\u015fii lui A\u015fer, potrivit clanurilor lor, erau: prin Imna, clanul imni\u0163ilor; prin I\u015fvi, clanul i\u015fvi\u0163ilor; prin Beria, clanul beri\u0163ilor;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "iar prin urma\u015fii lui Beria: prin Heber, clanul heberi\u0163ilor; prin Malchiel, clanul malchieli\u0163ilor."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "(Numele fiicei lui A\u015fer era Serah.)"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Acestea alc\u0103tuiau clanurile urma\u015filor lui A\u015fer; au fost num\u0103ra\u0163i cincizeci \u015fi trei de mii patru sute de b\u0103rba\u0163i."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Neftali, potrivit clanurilor lor, erau: prin Iah\u0163eel, clanul iah\u0163eeli\u0163ilor; prin Guni, clanul guni\u0163ilor;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "prin Ie\u0163er, clanul ie\u0163eri\u0163ilor; prin \u015eilem, clanul \u015filemi\u0163ilor."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Acestea alc\u0103tuiau clanurile urma\u015filor lui Neftali; au fost num\u0103ra\u0163i patruzeci \u015fi cinci de mii patru sute de b\u0103rba\u0163i."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Num\u0103rul b\u0103rba\u0163ilor lui Israel era de \u015fase sute unu mii \u015fapte sute treizeci."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u0162ara s\u0103 le fie \u00eemp\u0103r\u0163it\u0103 acestora ca mo\u015ftenire, \u0163in\u00e2nd cont de num\u0103rul celor \u00eenscri\u015fi la num\u0103r\u0103toare."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Astfel, celor care sunt mai mul\u0163i s\u0103 le dai o mo\u015ftenire mai mare, iar celor ce sunt mai pu\u0163ini s\u0103 le dai o mo\u015ftenire mai mic\u0103. Fiec\u0103ruia s\u0103 i se dea mo\u015ftenirea, \u0163in\u00e2ndu-se cont de num\u0103rul lor."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "S\u0103 ai grij\u0103 ca \u0163ara s\u0103 fie \u00eemp\u0103r\u0163it\u0103 prin tragere la sor\u0163i. Fiecare din ei s\u0103 o mo\u015fteneasc\u0103 potrivit numelor semin\u0163iilor din care fac parte."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Apoi fiecare mo\u015ftenire s\u0103 fie \u00eemp\u0103r\u0163it\u0103 \u00eentre cei care sunt \u00een num\u0103r mare \u015fi cei care sunt \u00een num\u0103r mic, \u0163in\u00e2ndu-se cont de tragerea la sor\u0163i."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Iat\u0103 levi\u0163ii care au fost num\u0103ra\u0163i potrivit clanurilor lor: prin Gher\u015fon, clanul gher\u015foni\u0163ilor; prin Chehat, clanul chehati\u0163ilor; prin Merari, clanul merari\u0163ilor."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Alte clanuri ale lui Levi: clanul libni\u0163ilor, clanul hebroni\u0163ilor, clanul mahli\u0163ilor, clanul mu\u015fi\u0163ilor, clanul korahi\u0163ilor. (Chehat a fost tat\u0103l lui Amram."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "So\u0163ia lui Amram se numea Iochebed, o urma\u015f\u0103 a lui Levi, n\u0103scut\u0103 \u00een Egipt. Ea i-a n\u0103scut lui Amram pe Aaron, pe Moise \u015fi pe sora lor, Miriam."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Lui Aaron i s-au n\u0103scut: Nadab \u015fi Abihu, Elazar \u015fi Itamar."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Dar Nadab \u015fi Abihu au murit c\u00e2nd au adus foc str\u0103in \u00eenaintea DOMNULUI.)"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "To\u0163i b\u0103rba\u0163ii levi\u0163i care au fost num\u0103ra\u0163i de la v\u00e2rsta de o lun\u0103 \u00een sus erau \u00een num\u0103r de dou\u0103zeci \u015fi trei de mii. Ei nu au fost inclu\u015fi \u00een num\u0103r\u0103toarea israeli\u0163ilor, deoarece lor nu li s-a dat mo\u015ftenire printre israeli\u0163i."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Ace\u015ftia sunt cei care au fost num\u0103ra\u0163i de Moise \u015fi de preotul Elazar; ei i-au num\u0103rat pe israeli\u0163i \u00een c\u00e2mpiile Moabului, l\u00e2ng\u0103 Iordan, \u00een fa\u0163a Ierihonului."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Nici unul dintre ace\u015ftia nu luaser\u0103 parte la num\u0103r\u0103toarea israeli\u0163ilor, f\u0103cut\u0103 de Moise \u015fi de preotul Aaron \u00een pustia Sinai."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Pentru c\u0103 DOMNUL le spusese acelor israeli\u0163i c\u0103 vor muri \u00een pustie, nici unul dintre ei n-a mai r\u0103mas viu \u00een afar\u0103 de Caleb, fiul lui Iefune, \u015fi Iosua, fiul lui Nun."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fiicele lui \u0162elofhad \u015fi legea privind mo\u015ftenirile - Fetele lui \u0162elofhad, fiul lui Hefer, fiul lui Ghilad, fiul lui Machir, fiul lui Manase, apar\u0163ineau clanurilor lui Manase, fiul lui Iosif. Numele lor erau: Mahla, Noa, Hogla, Milca \u015fi Tir\u0163a."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ele s-au apropiat de intrarea Cortului \u00cent\u00e2lnirii \u015fi au stat \u00eenaintea lui Moise, a preotului Elazar, a conduc\u0103torilor \u015fi a \u00eentregii adun\u0103ri \u015fi le-au zis:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eTat\u0103l nostru a murit \u00een pustie. El nu a f\u0103cut parte din ceata lui Korah, care s-a r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva DOMNULUI, ci a murit pentru p\u0103catul lui \u015fi nu a avut nici un fiu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De ce s\u0103 dispar\u0103 numele tat\u0103lui nostru din mijlocul clanului lui pentru c\u0103 nu a avut fii? Da\u0163i-ne deci \u015fi nou\u0103 o mo\u015ftenire \u00een mijlocul rudeniilor tat\u0103lui nostru!\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Moise a adus cazul lor \u00eenaintea DOMNULUI"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015fi DOMNUL i-a r\u0103spuns:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eCe spun fetele lui \u0162elofhad este drept! S\u0103 le dai \u015fi lor o proprietate drept mo\u015ftenire \u00een mijlocul rudeniilor tat\u0103lui lor \u015fi s\u0103 treci mo\u015ftenirea tat\u0103lui asupra lor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Iar israeli\u0163ilor s\u0103 le spui: \u00abDac\u0103 un om moare \u015fi nu las\u0103 mo\u015ftenitori, mo\u015ftenirea lui s\u0103 treac\u0103 \u00een proprietatea fiicelor lui."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dac\u0103 nu are fete, mo\u015ftenirea lui s\u0103 fie dat\u0103 fra\u0163ilor lui."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dac\u0103 nu are nici fra\u0163i, mo\u015ftenirea s\u0103 fie dat\u0103 fra\u0163ilor tat\u0103lui lui."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dac\u0103 nici tat\u0103l s\u0103u nu are fra\u0163i, mo\u015ftenirea lui s\u0103 fie dat\u0103 \u00een proprietatea rudeniei celei mai apropiate din clanul lui.\u00bb Aceasta s\u0103 fie o prevedere legal\u0103 pentru israeli\u0163i, dup\u0103 porunca DOMNULUI dat\u0103 lui Moise.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Iosua drept succesor al lui Moise - Dup\u0103 aceea, DOMNUL i-a zis lui Moise: \u2013 Urc\u0103-te pe muntele acesta, Abarim, ca s\u0103 vezi \u0163ara pe care am dat-o israeli\u0163ilor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dup\u0103 ce o vei privi, vei fi ad\u0103ugat la poporul t\u0103u tot a\u015fa cum a fost ad\u0103ugat \u015fi fratele t\u0103u, Aaron."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci atunci c\u00e2nd adunarea a \u00eenceput s\u0103 se certe, voi v-a\u0163i r\u0103zvr\u0103tit \u00eempotriva poruncii Mele la apele din pustia \u0162in \u015fi nu M-a\u0163i sfin\u0163it \u00eenaintea ochilor lor. (Acestea au fost apele de la Meriba Kade\u015f, \u00een pustia \u0162in.)"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Moise I-a r\u0103spuns DOMNULUI:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2013 Fie ca DOMNUL, Dumnezeul duhurilor oric\u0103rui trup, s\u0103 numeasc\u0103 un om peste aceast\u0103 adunare,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "care s\u0103 ias\u0103 \u015fi s\u0103 intre \u00eenaintea lor, care s\u0103-i scoat\u0103 afar\u0103 \u015fi s\u0103-i conduc\u0103 \u00een\u0103untru, pentru ca adunarea DOMNULUI s\u0103 nu fie ca o turm\u0103 f\u0103r\u0103 p\u0103stor."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "DOMNUL i-a zis lui Moise: \u2013 Ia-l pe Iosua, fiul lui Nun, b\u0103rbat \u00een care este Duhul Meu, \u015fi pune-\u0163i m\u00e2na peste el."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u0103-l a\u015fezi \u00eenaintea preotului Elazar \u015fi a \u00eentregii adun\u0103ri \u015fi s\u0103-l \u00eemputernice\u015fti \u00een prezen\u0163a lor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u0103-i din autoritatea ta pentru ca toat\u0103 adunarea israeli\u0163ilor s\u0103-l asculte."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u0103 stea \u00eenaintea preotului Elazar, iar acesta s\u0103 \u00eentrebe pentru el decizia lui Urim \u00eenaintea DOMNULUI. La porunca lui Elazar, Iosua \u015fi to\u0163i israeli\u0163ii \u00eempreun\u0103 cu el, toat\u0103 adunarea, vor trebui s\u0103 ias\u0103 \u015fi la porunca lui vor trebui s\u0103 intre."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Moise a f\u0103cut dup\u0103 porunca DOMNULUI. L-a luat pe Iosua \u015fi l-a pus \u00eenaintea preotului Elazar \u015fi a \u00eentregii adun\u0103ri."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Apoi \u015fi-a pus m\u00e2inile peste el \u015fi l-a \u00eemputernicit, dup\u0103 cuv\u00e2ntul \u00eencredin\u0163at lui de DOMNUL."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Reglement\u0103ri privind jertfele. Jertfele zilnice - DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201ePorunce\u015fte-le israeli\u0163ilor \u015fi spune-le: \u00abAve\u0163i grij\u0103 s\u0103-Mi aduce\u0163i la vremea hot\u0103r\u00e2t\u0103 m\u00e2ncarea \u2013 tot ce este folosit la jertfele mistuite de foc pentru Mine, de o arom\u0103 pl\u0103cut\u0103 Mie.\u00bb"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u0103 le mai spui: \u00abIat\u0103 jertfa mistuit\u0103 de foc pe care va trebui s\u0103 o aduce\u0163i DOMNULUI zilnic: doi miei de un an, f\u0103r\u0103 meteahn\u0103, ca o ardere de tot continu\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Un miel s\u0103-l jertfi\u0163i diminea\u0163a, iar pe cel\u0103lalt \u00eentre cele dou\u0103 seri,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00eempreun\u0103 cu un dar de m\u00e2ncare: a zecea parte dintr-o ef\u0103 de f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu un sfert de hin de ulei de m\u0103sline presate."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aceasta este o ardere de tot continu\u0103, instituit\u0103 la muntele Sinai, de o arom\u0103 pl\u0103cut\u0103, o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc pentru DOMNUL."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi o jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103 dintr-un sfert de hin pentru fiecare miel jertfit. Aceast\u0103 jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103 tare s\u0103 fie adus\u0103 DOMNULUI \u00eentr-un loc sf\u00e2nt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u0103 jertfi\u0163i al doilea miel \u00eentre cele dou\u0103 seri \u015fi s\u0103 aduce\u0163i \u00eempreun\u0103 cu el un dar de m\u00e2ncare \u015fi o jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103, ca \u015fi diminea\u0163a. Aceasta este o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc de o arom\u0103 pl\u0103cut\u0103 DOMNULUI."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jertfele de Sabat - \u00cen ziua de Sabat, s\u0103 aduce\u0163i o jertf\u0103 din doi miei de un an, f\u0103r\u0103 meteahn\u0103, un dar de m\u00e2ncare din dou\u0103 zecimi de ef\u0103 de f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu ulei \u015fi o jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aceasta este arderea de tot pentru fiecare zi de Sabat, \u00een afar\u0103 de arderea de tot continu\u0103 \u015fi de jertfa de b\u0103utur\u0103."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jertfele pentru fiecare lun\u0103 nou\u0103 - \u00cen prima zi a fiec\u0103rei luni, s\u0103 aduce\u0163i ca ardere de tot DOMNULUI doi vi\u0163ei, un berbec \u015fi \u015fapte miei de un an, f\u0103r\u0103 meteahn\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cempreun\u0103 cu fiecare vi\u0163el s\u0103 aduce\u0163i un dar de m\u00e2ncare din trei zecimi de ef\u0103 de f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu ulei; al\u0103turi de berbec s\u0103 aduce\u0163i un dar de m\u00e2ncare din dou\u0103 zecimi de ef\u0103 de f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu ulei;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u015fi al\u0103turi de fiecare miel s\u0103 aduce\u0163i un dar de m\u00e2ncare dintr-o zecime de ef\u0103 de f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu ulei. Aceasta este o ardere de tot de o arom\u0103 pl\u0103cut\u0103, o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc pentru DOMNUL."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi jertfele de b\u0103utur\u0103 dintr-o jum\u0103tate de hin de vin pentru fiecare vi\u0163el jertfit, o treime de hin pentru berbec \u015fi un sfert de hin pentru fiecare miel. Aceasta este arderea de tot lunar\u0103 \u015fi trebuie adus\u0103 \u00een fiecare lun\u0103 din an."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cen afar\u0103 de arderea de tot continu\u0103 \u015fi jertfa de b\u0103utur\u0103 s\u0103 mai aduce\u0163i DOMNULUI un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pa\u015ftele \u015fi s\u0103rb\u0103toarea Azimelor - \u00cen a paisprezecea zi a lunii \u00eent\u00e2i va fi Pa\u015ftele DOMNULUI,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "iar \u00een a cincisprezecea zi a acestei luni va fi o s\u0103rb\u0103toare; timp de \u015fapte zile s\u0103 m\u00e2nca\u0163i azime."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cen prima zi s\u0103 ave\u0163i o adunare sf\u00e2nt\u0103; s\u0103 nu face\u0163i nici o munc\u0103 obi\u015fnuit\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u0103 aduce\u0163i DOMNULUI ca ardere de tot o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc: doi vi\u0163ei, un berbec \u015fi \u015fapte miei de un an, f\u0103r\u0103 meteahn\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Darul de m\u00e2ncare s\u0103 fie adus din f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu ulei: trei zecimi de ef\u0103 al\u0103turi de fiecare vi\u0163el, dou\u0103 zecimi pentru berbec"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015fi o zecime al\u0103turi de fiecare din cei \u015fapte miei."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De asemenea, s\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat, ca s\u0103 se fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru voi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u0103 aduce\u0163i toate acestea \u00een afar\u0103 de arderea de tot de diminea\u0163\u0103, care este adus\u0103 ca ardere de tot continu\u0103."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cen acest fel s\u0103 preg\u0103ti\u0163i m\u00e2ncarea zilnic, de-a lungul celor \u015fapte zile; ea va fi folosit\u0103 la jertfele mistuite de foc de o arom\u0103 pl\u0103cut\u0103 DOMNULUI. Acestea s\u0103 fie aduse \u00een afar\u0103 de arderea de tot continu\u0103 \u015fi jertfa de b\u0103utur\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cen ziua a \u015faptea s\u0103 ave\u0163i o adunare sf\u00e2nt\u0103; s\u0103 nu face\u0163i nici o munc\u0103 obi\u015fnuit\u0103."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u0103rb\u0103toarea S\u0103pt\u0103m\u00e2nilor - \u00cen ziua primelor roade, c\u00e2nd ve\u0163i aduce DOMNULUI un dar de m\u00e2ncare din noile roade, \u00een timpul S\u0103rb\u0103torii S\u0103pt\u0103m\u00e2nilor, s\u0103 \u0163ine\u0163i o adunare sf\u00e2nt\u0103 \u015fi s\u0103 nu face\u0163i nici o munc\u0103 obi\u015fnuit\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u0103 aduce\u0163i ca ardere de tot de o arom\u0103 pl\u0103cut\u0103 DOMNULUI doi vi\u0163ei, un berbec \u015fi \u015fapte miei de un an."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Darul de m\u00e2ncare s\u0103 fie adus din f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu ulei: trei zecimi de ef\u0103 al\u0103turi de fiecare vi\u0163el, dou\u0103 zecimi pentru berbec"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015fi o zecime al\u0103turi de fiecare din cei \u015fapte miei."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "De asemenea, s\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap, ca s\u0103 se fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru voi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Acestea vor trebui aduse \u00een afar\u0103 de arderea de tot continu\u0103, darul de m\u00e2ncare \u015fi jertfele de b\u0103utur\u0103; ele s\u0103 fie f\u0103r\u0103 meteahn\u0103."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u0103rb\u0103toarea Tr\u00e2mbi\u0163elor - \u00cen prima zi a lunii a \u015faptea s\u0103 ave\u0163i o adunare sf\u00e2nt\u0103; s\u0103 nu face\u0163i nici o munc\u0103 obi\u015fnuit\u0103 \u00een timpul ei. Este ziua c\u00e2nd ve\u0163i suna din tr\u00e2mbi\u0163e."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u0103 aduce\u0163i o ardere de tot de o arom\u0103 pl\u0103cut\u0103 DOMNULUI, dintr-un vi\u0163el, un berbec \u015fi \u015fapte miei de un an, to\u0163i f\u0103r\u0103 meteahn\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Darul de m\u00e2ncare s\u0103 fie din f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu ulei: trei zecimi de ef\u0103 al\u0103turi de vi\u0163el, dou\u0103 zecimi pentru berbec"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015fi c\u00e2te o zecime al\u0103turi de fiecare miel din cei \u015fapte."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat, ca s\u0103 se fac\u0103 isp\u0103\u015fire pentru voi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Toate acestea s\u0103 fie aduse \u00een afar\u0103 de arderea de tot lunar\u0103, cu darul ei de m\u00e2ncare, arderea de tot continu\u0103, cu darul ei de m\u00e2ncare \u015fi jertfele lor de b\u0103utur\u0103 care au fost stabilite. Aceasta este o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc pentru DOMNUL, de o arom\u0103 pl\u0103cut\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ziua Isp\u0103\u015firii - \u00cen a zecea zi a lunii a \u015faptea s\u0103 \u0163ine\u0163i o adunare sf\u00e2nt\u0103. S\u0103 v\u0103 smeri\u0163i sufletele \u015fi s\u0103 nu lucra\u0163i nimic."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u0103 aduce\u0163i ca ardere de tot de o arom\u0103 pl\u0103cut\u0103 DOMNULUI, un vi\u0163el, un berbec \u015fi \u015fapte miei de un an, to\u0163i f\u0103r\u0103 meteahn\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Darul de m\u00e2ncare s\u0103 fie adus din f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu ulei: trei zecimi de ef\u0103 al\u0103turi de vi\u0163el, dou\u0103 zecimi al\u0103turi de berbec"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015fi c\u00e2te o zecime pentru fiecare din cei \u015fapte miei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat, \u00een afar\u0103 de jertfa de isp\u0103\u015fire pentru p\u0103cat, arderea de tot continu\u0103, darul de m\u00e2ncare \u015fi jertfele de b\u0103utur\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u0103rb\u0103toarea Corturilor - \u00cen a cincisprezecea zi a lunii a \u015faptea s\u0103 ave\u0163i o adunare sf\u00e2nt\u0103 \u015fi s\u0103 nu face\u0163i nici o munc\u0103 obi\u015fnuit\u0103 \u00een timpul ei. \u0162ine\u0163i o s\u0103rb\u0103toare \u00een cinstea DOMNULUI timp de \u015fapte zile."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u0103 aduce\u0163i ca ardere de tot o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc de o arom\u0103 pl\u0103cut\u0103 DOMNULUI, din treisprezece vi\u0163ei, doi berbeci \u015fi paisprezece miei de un an, to\u0163i f\u0103r\u0103 meteahn\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Darul de m\u00e2ncare s\u0103 fie adus din f\u0103in\u0103 aleas\u0103, amestecat\u0103 cu ulei: trei zecimi de ef\u0103 al\u0103turi de fiecare din cei treisprezece vi\u0163ei, dou\u0103 zecimi al\u0103turi de fiecare din cei doi berbeci"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015fi o zecime al\u0103turi de fiecare din cei paisprezece miei."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat, \u00een afar\u0103 de arderea de tot continu\u0103, darul de m\u00e2ncare \u015fi jertfa de b\u0103utur\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A doua zi s\u0103 aduce\u0163i doisprezece vi\u0163ei, doi berbeci \u015fi paisprezece miei de un an, to\u0163i f\u0103r\u0103 meteahn\u0103."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cempreun\u0103 cu vi\u0163eii, berbecii \u015fi mieii s\u0103 aduce\u0163i \u015fi darul de m\u00e2ncare \u015fi jertfele de b\u0103utur\u0103 potrivit m\u0103surilor stabilite."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat, \u00een afar\u0103 de arderea de tot continu\u0103, darul de m\u00e2ncare \u015fi jertfele de b\u0103utur\u0103."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cen a treia zi s\u0103 aduce\u0163i unsprezece vi\u0163ei, doi berbeci \u015fi paisprezece miei de un an, to\u0163i f\u0103r\u0103 meteahn\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cempreun\u0103 cu vi\u0163eii, berbecii \u015fi mieii s\u0103 aduce\u0163i \u015fi darul de m\u00e2ncare \u015fi jertfele de b\u0103utur\u0103 potrivit m\u0103surilor stabilite."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat, \u00een afar\u0103 de arderea de tot continu\u0103, darul de m\u00e2ncare \u015fi jertfa de b\u0103utur\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cen a patra zi s\u0103 aduce\u0163i zece vi\u0163ei, doi berbeci \u015fi paisprezece miei de un an, to\u0163i f\u0103r\u0103 meteahn\u0103."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cempreun\u0103 cu vi\u0163eii, berbecii \u015fi mieii s\u0103 aduce\u0163i \u015fi darul de m\u00e2ncare \u015fi jertfele de b\u0103utur\u0103 potrivit m\u0103surilor stabilite."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat, \u00een afar\u0103 de arderea de tot continu\u0103, darul de m\u00e2ncare \u015fi jertfa de b\u0103utur\u0103."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cen a cincea zi s\u0103 aduce\u0163i nou\u0103 vi\u0163ei, doi berbeci \u015fi paisprezece miei de un an, to\u0163i f\u0103r\u0103 meteahn\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cempreun\u0103 cu vi\u0163eii, berbecii \u015fi mieii s\u0103 aduce\u0163i \u015fi darul de m\u00e2ncare \u015fi jertfele de b\u0103utur\u0103 potrivit m\u0103surilor stabilite."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat, \u00een afar\u0103 de arderea de tot continu\u0103, darul de m\u00e2ncare \u015fi jertfa de b\u0103utur\u0103."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00cen a \u015fasea zi s\u0103 aduce\u0163i opt vi\u0163ei, doi berbeci \u015fi paisprezece miei de un an, to\u0163i f\u0103r\u0103 meteahn\u0103."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cempreun\u0103 cu vi\u0163eii, berbecii \u015fi mieii s\u0103 aduce\u0163i \u015fi darul de m\u00e2ncare \u015fi jertfele de b\u0103utur\u0103 potrivit m\u0103surilor stabilite."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat, \u00een afar\u0103 de arderea de tot continu\u0103, darul de m\u00e2ncare \u015fi jertfele de b\u0103utur\u0103."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00cen a \u015faptea zi s\u0103 aduce\u0163i \u015fapte vi\u0163ei, doi berbeci \u015fi paisprezece miei de un an, to\u0163i f\u0103r\u0103 meteahn\u0103."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cempreun\u0103 cu vi\u0163eii, berbecii \u015fi mieii s\u0103 aduce\u0163i \u015fi darul de m\u00e2ncare \u015fi jertfele de b\u0103utur\u0103 potrivit m\u0103surilor stabilite."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat, \u00een afar\u0103 de arderea de tot continu\u0103, darul de m\u00e2ncare \u015fi jertfa de b\u0103utur\u0103."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cen a opta zi s\u0103 \u0163ine\u0163i o adunare \u015fi s\u0103 nu face\u0163i nici o munc\u0103 obi\u015fnuit\u0103."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u0103 aduce\u0163i ca ardere de tot o jertf\u0103 mistuit\u0103 de foc de o arom\u0103 pl\u0103cut\u0103 DOMNULUI, dintr-un vi\u0163el, un berbec \u015fi \u015fapte miei de un an, to\u0163i f\u0103r\u0103 meteahn\u0103."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cempreun\u0103 cu vi\u0163elul, berbecul \u015fi mieii s\u0103 aduce\u0163i \u015fi darul de m\u00e2ncare \u015fi jertfele de b\u0103utur\u0103 potrivit m\u0103surilor stabilite."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "S\u0103 aduce\u0163i \u015fi un \u0163ap ca jertf\u0103 pentru p\u0103cat, \u00een afar\u0103 de arderea de tot continu\u0103, darul de m\u00e2ncare \u015fi jertfa de b\u0103utur\u0103."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Acestea sunt jertfele pe care trebuie s\u0103 le aduce\u0163i DOMNULUI la s\u0103rb\u0103torile r\u00e2nduite, \u00een afar\u0103 de jertfele pentru \u00eemplinirea unui jur\u0103m\u00e2nt \u015fi darurile de bun\u0103voie: arderi de tot, daruri de m\u00e2ncare, jertfe de b\u0103utur\u0103 \u015fi jertfe de pace.\u00bb\u201c"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Moise le-a spus israeli\u0163ilor tot ce i-a poruncit DOMNUL."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Reglement\u0103ri cu privire la \u0163inerea unui jur\u0103m\u00e2nt - Moise a zis c\u0103peteniilor semin\u0163iilor lui Israel: \u201eIat\u0103 ce porunce\u015fte DOMNUL:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00abC\u00e2nd un om face o promisiune DOMNULUI sau un jur\u0103m\u00e2nt, leg\u00e2ndu-se printr-o obliga\u0163ie, s\u0103 nu-\u015fi calce cuv\u00e2ntul, ci s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 tot ceea ce a spus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u00e2nd o femeie t\u00e2n\u0103r\u0103, care \u00eenc\u0103 mai locuie\u015fte \u00een casa tat\u0103lui ei, face o promisiune DOMNULUI \u015fi se leag\u0103 printr-o obliga\u0163ie,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "iar tat\u0103l ei afl\u0103 de promisiunea \u015fi de obliga\u0163ia ei \u015fi nu-i spune nimic, atunci toate promisiunile \u015fi obliga\u0163iile prin care ea s-a legat vor r\u0103m\u00e2ne valabile."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar dac\u0103 tat\u0103l ei \u00eei interzice \u00een ziua c\u00e2nd afl\u0103 de promisiunea ei, atunci nici una din promisiunile sau obliga\u0163iile prin care ea s-a legat nu mai sunt valabile. DOMNUL o va ierta, c\u0103ci tat\u0103l ei i-a interzis."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dar dac\u0103 ea se va m\u0103rita, dup\u0103 ce a f\u0103cut promisiunea sau buzele ei au legat-o \u00eentr-o obliga\u0163ie,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015fi so\u0163ul ei afl\u0103 despre acestea, dar nu-i spune nimic, atunci promisiunile \u015fi obliga\u0163iile prin care ea s-a legat vor r\u0103m\u00e2ne valabile."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dac\u0103 so\u0163ul ei \u00eens\u0103 \u00eei interzice c\u00e2nd aude de promisiunea ei, prin aceasta el desfiin\u0163eaz\u0103 promisiunea pe care ea a f\u0103cut-o sau obliga\u0163ia prin care s-a legat cu buzele ei, iar DOMNUL o va ierta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Orice promisiune sau obliga\u0163ie f\u0103cut\u0103 de o femeie v\u0103duv\u0103 sau divor\u0163at\u0103 o va \u0163ine legat\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dac\u0103 o femeie, care locuie\u015fte cu so\u0163ul ei, face promisiuni sau jur\u0103minte, leg\u00e2ndu-se printr-o obliga\u0163ie,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "iar so\u0163ul ei afl\u0103 de lucrul acesta, dar nu-i spune nimic \u015fi nu-i interzice, atunci toate promisiunile pe care le-a f\u0103cut vor r\u0103m\u00e2ne valabile \u015fi toate obliga\u0163iile prin care s-a legat vor r\u0103m\u00e2ne valabile."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dar dac\u0103 so\u0163ul ei le desfiin\u0163eaz\u0103 \u00een ziua c\u00e2nd aude despre ele, atunci nici una din promisiunile sau obliga\u0163iile prin care buzele ei au legat-o nu va mai fi valabil\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "So\u0163ul ei poate \u00eent\u0103ri sau desfiin\u0163a orice promisiune sau orice obliga\u0163ie prin care ea se leag\u0103 ca s\u0103-\u015fi smereasc\u0103 sufletul."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dar dac\u0103 so\u0163ul ei nu-i spune nimic despre acestea timp de mai multe zile dup\u0103 ce a aflat, atunci el confirm\u0103 c\u0103 toate promisiunile \u015fi obliga\u0163iile ei r\u0103m\u00e2n valabile; le confirm\u0103 pentru c\u0103 nu i-a zis nimic \u00een ziua c\u00e2nd a auzit despre ele."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dac\u0103 totu\u015fi le va desfiin\u0163a mai t\u00e2rziu, atunci el va fi responsabil pentru vina ei.\u00bb\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Acestea sunt poruncile pe care DOMNUL i le-a dat lui Moise cu privire la rela\u0163iile dintre un so\u0163 \u015fi so\u0163ia lui \u015fi dintre un tat\u0103 \u015fi fiica lui care, t\u00e2n\u0103r\u0103 fiind, \u00eenc\u0103 mai locuie\u015fte \u00een casa tat\u0103lui ei."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103zbunarea DOMNULUI asupra midiani\u0163ilor - DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eR\u0103zbun\u0103-i pe israeli\u0163i \u00eempotriva midiani\u0163ilor; dup\u0103 aceea vei fi ad\u0103ugat la poporul t\u0103u.\u201c"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Moise a spus poporului: \u201e\u00cenarma\u0163i c\u00e2\u0163iva b\u0103rba\u0163i dintre voi care s\u0103 mearg\u0103 la lupt\u0103 \u00eempotriva lui Midian \u015fi s\u0103 aduc\u0103 r\u0103zbunarea DOMNULUI asupra lui."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Trimite\u0163i la r\u0103zboi c\u00e2te o mie de b\u0103rba\u0163i din fiecare semin\u0163ie a lui Israel.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Astfel, din miile lui Israel, au fost preg\u0103ti\u0163i dou\u0103sprezece mii de b\u0103rba\u0163i, c\u00e2te o mie din fiecare semin\u0163ie."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Moise i-a trimis la lupt\u0103 pe ace\u015fti o mie de b\u0103rba\u0163i din fiecare semin\u0163ie, \u00eempreun\u0103 cu preotul Fineas, fiul lui Elazar, care a luat cu el uneltele sfinte \u015fi tr\u00e2mbi\u0163ele de lupt\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ace\u015ftia s-au luptat \u00eempotriva Midianului, dup\u0103 cum \u00eei poruncise DOMNUL lui Moise, \u015fi au ucis to\u0163i b\u0103rba\u0163ii."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Al\u0103turi de cei uci\u015fi se aflau \u015fi cei cinci regi ai Midianului: Evi, Rechem, \u0162ur, Hur \u015fi Reba. Au ucis cu sabia \u015fi pe Balaam, fiul lui Beor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Israeli\u0163ii au luat ca prad\u0103 de r\u0103zboi femeile midianite \u015fi copiii lor, vitele lor, turmele lor \u015fi toate celelalte bunuri."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Au dat foc tuturor cet\u0103\u0163ilor \u00een care au locuit midiani\u0163ii precum \u015fi tuturor fort\u0103re\u0163elor lor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Au luat toat\u0103 prada \u015fi tot ce au jefuit, at\u00e2t oameni, c\u00e2t \u015fi animale,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015fi le-au adus \u2013 prizonierii, prada \u015fi jafurile \u2013 lui Moise, preotului Elazar \u015fi adun\u0103rii israeli\u0163ilor la tab\u0103ra din c\u00e2mpiile Moabului, l\u00e2ng\u0103 Iordan, \u00een fa\u0163a Ierihonului."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Moise, preotul Elazar \u015fi to\u0163i conduc\u0103torii adun\u0103rii s-au dus s\u0103-i \u00eent\u00e2lneasc\u0103 \u00een afara taberei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Moise s-a m\u00e2niat pe conduc\u0103torii o\u015ftirii \u2013 pe conduc\u0103torii peste mii \u015fi conduc\u0103torii peste sute \u2013 care se \u00eentorceau din r\u0103zboi:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u201eCum? A\u0163i l\u0103sat \u00een via\u0163\u0103 femeile?\u201c, i-a \u00eentrebat el."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201eEle sunt acelea care au urmat sfatul lui Balaam \u015fi au fost un prilej de p\u0103c\u0103tuire a israeli\u0163ilor \u00eempotriva DOMNULUI, \u00een cele \u00eent\u00e2mplate la Peor, astfel \u00eenc\u00e2t poporul DOMNULUI a fost lovit de o urgie."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Acum, ucide\u0163i to\u0163i b\u0103ie\u0163ii precum \u015fi toate femeile care au cunoscut un b\u0103rbat, culc\u00e2ndu-se cu el,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "iar pe fetele care nu s-au culcat niciodat\u0103 cu un b\u0103rbat pute\u0163i s\u0103 vi le p\u0103stra\u0163i vou\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Apoi to\u0163i aceia dintre voi care a\u0163i ucis pe cineva sau a\u0163i atins vreun cadavru trebuie s\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i afar\u0103 din tab\u0103r\u0103 \u015fapte zile. A treia \u015fi a \u015faptea zi trebuie s\u0103 v\u0103 cur\u0103\u0163i\u0163i, at\u00e2t voi, c\u00e2t \u015fi prizonierii vo\u015ftri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De asemenea, s\u0103 cur\u0103\u0163i\u0163i orice hain\u0103 \u015fi orice lucru f\u0103cut din piele, din p\u0103r de capr\u0103 sau din lemn.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Apoi preotul Elazar le-a zis b\u0103rba\u0163ilor care fuseser\u0103 la r\u0103zboi: \u201eIat\u0103 ce porunce\u015fte Legea pe care i-a poruncit-o DOMNUL lui Moise:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00abAurul, argintul, bronzul, fierul, cositorul, plumbul"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015fi orice lucru care poate suferi focul, s\u0103-l trece\u0163i prin foc \u015fi apoi prin apa de cur\u0103\u0163ire, ca s\u0103 fie cur\u0103\u0163it. Tot ce nu suport\u0103 focul trebuie cur\u0103\u0163it prin aceast\u0103 ap\u0103."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A \u015faptea zi s\u0103 v\u0103 sp\u0103la\u0163i hainele \u015fi ve\u0163i fi cura\u0163i. Apoi ve\u0163i putea s\u0103 v\u0103 \u00eentoarce\u0163i \u00een tab\u0103r\u0103.\u00bb\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cemp\u0103r\u0163irea pr\u0103zii - DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201eTu, preotul Elazar \u015fi to\u0163i conduc\u0103torii familiilor din adunare s\u0103 num\u0103ra\u0163i to\u0163i oamenii \u015fi toate animalele care au fost luate ca prad\u0103."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cemp\u0103r\u0163i\u0163i prada \u00eentre cei care au luat parte la lupt\u0103 \u015fi restul adun\u0103rii."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "De la b\u0103rba\u0163ii care au luptat \u00een r\u0103zboi, s\u0103 aduci ca tribut DOMNULUI c\u00e2te unul la cinci sute, fie oameni, boi, m\u0103gari, oi sau \u0163api."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ia acest tribut din jum\u0103tatea cuvenit\u0103 lor \u015fi d\u0103-l preotului Elazar, ca parte a DOMNULUI."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Din cealalt\u0103 jum\u0103tate, cuvenit\u0103 poporului, alege c\u00e2te unul din fiecare cincizeci \u2013 dintre oameni, boi, m\u0103gari, oi, \u0163api sau orice alt animal \u2013 \u015fi d\u0103-l levi\u0163ilor care sunt responsabili de Tabernaculul DOMNULUI.\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Moise \u015fi preotul Elazar au f\u0103cut \u00eentocmai dup\u0103 cum \u00eei poruncise DOMNUL lui Moise."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Prada r\u0103mas\u0103 din jaful f\u0103cut de osta\u015fi era de \u015fase sute \u015faptezeci \u015fi cinci de mii de oi,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u015faptezeci \u015fi dou\u0103 de mii de boi,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u015faizeci \u015fi unu de mii de m\u0103gari"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u015fi treizeci \u015fi dou\u0103 de mii de femei care nu s-au culcat niciodat\u0103 cu un b\u0103rbat."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jum\u0103tatea care alc\u0103tuia partea celor ce luptaser\u0103 \u00een r\u0103zboi era: trei sute treizeci \u015fi \u015fapte de mii cinci sute de oi,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "din care \u015fase sute \u015faptezeci \u015fi cinci erau tribut DOMNULUI;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "treizeci \u015fi \u015fase de mii de boi, din care \u015faptezeci \u015fi doi erau tribut DOMNULUI;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "treizeci de mii cinci sute de m\u0103gari, din care \u015faizeci \u015fi unu erau tribut DOMNULUI;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u015faisprezece mii de oameni, din care treizeci \u015fi doi erau tribut DOMNULUI."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Moise a dat acest tribut preotului Elazar, ca parte a DOMNULUI, dup\u0103 cum DOMNUL \u00eei poruncise lui Moise."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jum\u0103tatea care alc\u0103tuia partea israeli\u0163ilor, pe care Moise a separat-o de cea a osta\u015filor"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u2013 jum\u0103tatea adun\u0103rii \u2013 era de trei sute treizeci \u015fi \u015fapte de mii cinci sute de oi,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "treizeci \u015fi \u015fase de mii de boi,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "treizeci de mii cinci sute de m\u0103gari"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u015fi \u015faisprezece mii de oameni."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Din jum\u0103tatea israeli\u0163ilor, Moise a ales c\u00e2te unul din fiecare cincizeci de oameni \u015fi animale, dup\u0103 cum i-a poruncit DOMNUL \u015fi i-a dat levi\u0163ilor care erau responsabili de Tabernaculul DOMNULUI."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Atunci conduc\u0103torii o\u015ftirii \u2013 cei peste mii \u015fi cei peste sute \u2013 s-au dus la Moise"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u015fi i-au zis: \u201eSlujitorii t\u0103i au num\u0103rat lupt\u0103torii de sub comanda noastr\u0103 \u015fi nu lipse\u015fte nici unul."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Noi aducem ca jertf\u0103 DOMNULUI tot ce am g\u0103sit ca obiect de aur \u2013 l\u0103n\u0163i\u015foare, br\u0103\u0163\u0103ri, inele, cercei \u015fi coliere \u2013 ca s\u0103 facem isp\u0103\u015fire pentru sufletele noastre \u00eenaintea DOMNULUI.\u201c"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Moise \u015fi preotul Elazar au acceptat de la ei toate aceste obiecte lucrate \u00een aur."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Tot aurul pe care conduc\u0103torii peste mii \u015fi conduc\u0103torii peste sute l-au adus DOMNULUI c\u00e2nt\u0103rea \u015faisprezece mii \u015fapte sute cincizeci de \u015fecheli."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Fiecare lupt\u0103tor \u015fi-a p\u0103strat prada pentru sine."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Moise \u015fi preotul Elazar au acceptat aurul adus de conduc\u0103torii peste mii \u015fi conduc\u0103torii peste sute \u015fi l-au adus \u00een Cortul \u00cent\u00e2lnirii ca o aducere-aminte pentru israeli\u0163i \u00eenaintea DOMNULUI."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A\u015fezarea semin\u0163iilor transiordaniene - Rubeni\u0163ii \u015fi gadi\u0163ii, care aveau foarte multe turme, au v\u0103zut c\u0103 p\u0103m\u00e2nturile Iazerului \u015fi Ghiladului erau locuri bune pentru vite."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Au venit la Moise, la preotul Elazar \u015fi la conduc\u0103torii adun\u0103rii \u015fi le-au zis:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2013 Atarot, Dibon, Iazer, Nimra, He\u015fbon, Eleale, Sebam, Nebo \u015fi Beon"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2013 \u0163inuturile pe care DOMNUL le-a lovit \u00eenaintea poporului Israel \u2013 sunt \u0163inuturi bune pentru vite, iar robii t\u0103i au vite."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dac\u0103 am g\u0103sit bun\u0103voin\u0163\u0103 la tine, au ad\u0103ugat ei, d\u0103 \u0163inuturile acestea \u00een proprietatea robilor t\u0103i \u015fi nu ne trece peste Iordan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Moise le-a r\u0103spuns gadi\u0163ilor \u015fi rubeni\u0163ilor: \u2013 Fra\u0163ii vo\u015ftri se preg\u0103tesc de r\u0103zboi, iar voi vre\u0163i s\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i aici?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De ce vre\u0163i s\u0103 le descuraja\u0163i inima israeli\u0163ilor \u015fi s\u0103 nu mai mearg\u0103 \u00een \u0163ara pe care DOMNUL le-a dat-o?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A\u015fa au f\u0103cut \u015fi p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri pe care i-am trimis din Kade\u015f-Barnea s\u0103 iscodeasc\u0103 \u0163ara."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dup\u0103 ce au mers \u00een valea E\u015fcol \u015fi au v\u0103zut \u0163ara, au descurajat poporul ca s\u0103 nu mai mearg\u0103 \u00een \u0163ara pe care DOMNUL le-a dat-o."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "DOMNUL s-a aprins de m\u00e2nie \u00een ziua aceea \u015fi a jurat:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201ePentru c\u0103 nu M-au urmat din toat\u0103 inima lor, nici un b\u0103rbat peste dou\u0103zeci de ani care a ie\u015fit din Egipt nu va vedea \u0163ara pe care am promis-o prin jur\u0103m\u00e2nt lui Avraam, Isaac \u015fi Iacov,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00een afar\u0103 de Caleb, fiul chenizitului Iefune, \u015fi Iosua, fiul lui Nun, c\u0103ci ei L-au urmat din toat\u0103 inima pe DOMNUL.\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atunci s-a aprins m\u00e2nia DOMNULUI \u00eempotriva lui Israel \u015fi i-a f\u0103cut s\u0103 r\u0103t\u0103ceasc\u0103 \u00een pustie timp de patruzeci de ani, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd toat\u0103 genera\u0163ia care f\u0103cuse r\u0103u \u00eenaintea Lui a murit."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 acum v\u0103 ridica\u0163i voi, copii de p\u0103c\u0103to\u015fi, \u015fi lua\u0163i locul p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri ca s\u0103 aprinde\u0163i \u015fi mai tare m\u00e2nia DOMNULUI \u00eempotriva lui Israel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dac\u0103 v\u0103 \u00eentoarce\u0163i de la El, El va p\u0103r\u0103si iar\u0103\u015fi pe poporul S\u0103u \u00een pustie, iar cauza distrugerii lor ve\u0163i fi voi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Atunci ei s-au apropiat de Moise \u015fi i-au zis: \u2013 Vom zidi aici \u0163arcuri pentru turmele noastre \u015fi cet\u0103\u0163i pentru copiii no\u015ftri."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apoi ne vom \u00eenarma \u00een grab\u0103 \u015fi vom merge \u00eenaintea israeli\u0163ilor p\u00e2n\u0103 \u00eei vom duce pe fiecare la locul lui. \u00cen acest timp copiii no\u015ftri vor locui \u00een cet\u0103\u0163i fortificate pentru a fi proteja\u0163i de locuitorii \u0163\u0103rii."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nu ne vom \u00eentoarce la familiile noastre \u00eenainte ca fiecare israelit s\u0103-\u015fi fi primit mo\u015ftenirea."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nu vom mai mo\u015fteni nimic \u00eempreun\u0103 cu ei dincolo de Iordan, nici mai departe, pentru c\u0103 mo\u015ftenirea noastr\u0103 este la r\u0103s\u0103rit de Iordan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Atunci Moise le-a r\u0103spuns: \u2013 Dac\u0103 ve\u0163i face a\u015fa, dac\u0103 v\u0103 ve\u0163i \u00eenarma ca s\u0103 lupta\u0163i \u00eenaintea DOMNULUI,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "dac\u0103 ve\u0163i trece cu to\u0163i cei \u00eenarma\u0163i dincolo de Iordan, \u00eenaintea DOMNULUI, p\u00e2n\u0103 ce El \u00ce\u015fi va izgoni dinainte to\u0163i du\u015fmanii Lui,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015fi dac\u0103 v\u0103 ve\u0163i \u00eentoarce numai dup\u0103 ce \u0163ara va fi supus\u0103 DOMNULUI, atunci ve\u0163i fi f\u0103r\u0103 vin\u0103 \u00eenaintea DOMNULUI \u015fi \u00eenaintea lui Israel, iar \u0163inutul acesta va fi proprietatea voastr\u0103 \u00eenaintea DOMNULUI."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dar dac\u0103 nu ve\u0163i face a\u015fa, atunci ve\u0163i p\u0103c\u0103tui \u00eenaintea DOMNULUI \u015fi pute\u0163i fi siguri c\u0103 p\u0103catul vostru v\u0103 va ajunge."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Construi\u0163i cet\u0103\u0163i pentru copiii vo\u015ftri \u015fi \u0163arcuri pentru turmele voastre, dar \u00eemplini\u0163i ce a\u0163i promis cu gura voastr\u0103."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gadi\u0163ii \u015fi rubeni\u0163ii i-au zis lui Moise: \u2013 Noi, robii t\u0103i, vom face \u00eentocmai dup\u0103 poruncile st\u0103p\u00e2nului nostru."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Copiii \u015fi so\u0163iile noastre, turmele \u015fi vitele noastre vor r\u0103m\u00e2ne aici \u00een fortifica\u0163iile Ghiladului."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dar robii t\u0103i, to\u0163i cei preg\u0103ti\u0163i pentru r\u0103zboi, vor trece dincolo s\u0103 lupte \u00eenaintea DOMNULUI, cum zice st\u0103p\u00e2nul nostru."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Atunci Moise le-a dat porunci cu privire la ei, preotului Elazar, lui Iosua, fiul lui Nun, \u015fi conduc\u0103torilor familiilor din semin\u0163iile israeli\u0163ilor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "El le-a zis: \u2013 Dac\u0103 gadi\u0163ii \u015fi rubeni\u0163ii, to\u0163i cei preg\u0103ti\u0163i pentru r\u0103zboi, vor trece cu voi Iordanul \u00eenaintea DOMNULUI \u015fi ve\u0163i supune \u0163ara, atunci s\u0103 le da\u0163i Ghiladul \u00een st\u0103p\u00e2nire."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dar dac\u0103 nu vor trece dincolo \u00eenarma\u0163i \u00eempreun\u0103 cu voi, atunci s\u0103 li se dea o proprietate \u00een mijlocul vostru \u00een Canaan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gadi\u0163ii \u015fi rubeni\u0163ii au r\u0103spuns: \u2013 Robii t\u0103i vor face a\u015fa cum a spus DOMNUL."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vom trece \u00eenarma\u0163i \u00een Canaan \u00eenaintea DOMNULUI, iar proprietatea pe care o mo\u015ftenim s\u0103 fie de partea aceasta a Iordanului."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Atunci Moise a dat gadi\u0163ilor, rubeni\u0163ilor \u015fi la jum\u0103tate din semin\u0163ia lui Manase, fiul lui Iosif, regatul lui Sihon, regele amori\u0163ilor, \u015fi regatul lui Og, regele Ba\u015fanului \u2013 \u0163ara cu cet\u0103\u0163ile ei, cet\u0103\u0163ile cu teritoriile din jurul lor."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Gadi\u0163ii au zidit Dibonul, Atarotul, Aroerul,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Atrot-\u015eofanul, Iazerul, Iogbeha,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bet-Nimra \u015fi Bet-Haranul ca cet\u0103\u0163i fortificate \u015fi au construit \u015fi \u0163arcuri pentru turme."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Rubeni\u0163ii au rezidit He\u015fbonul, Eleale, Chiriatayim,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "precum \u015fi Nebo \u015fi Baal-Meon (aceste nume au fost schimbate) \u015fi Sibma. Ei au pus alte nume cet\u0103\u0163ilor pe care le-au construit."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Urma\u015fii lui Machir, fiul lui Manase, s-au \u00eendreptat c\u0103tre Ghilad, l-au cucerit \u015fi i-au izgonit pe amori\u0163ii care locuiau acolo."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Atunci Moise i-a dat Ghiladul lui Machir, fiul lui Manase, \u015fi el a locuit acolo."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Iair, urma\u015ful lui Manase, a luat \u00een st\u0103p\u00e2nire \u015fi el c\u00e2teva a\u015fez\u0103ri \u015fi le-a numit Havot-Iair."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Nobah a cucerit Chenatul \u015fi satele din \u00eemprejurimile lui \u015fi l-a numit Nobah, dup\u0103 numele lui."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Itinerariul lui Israel \u00eentre Egipt \u015fi Iordan - Iat\u0103 popasurile israeli\u0163ilor care au ie\u015fit din \u0163ara Egiptului potrivit o\u015ftirilor lor, sub conducerea lui Moise \u015fi a lui Aaron."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "La porunca DOMNULUI, Moise a scris popasurile din timpul c\u0103l\u0103toriilor lor. Iat\u0103 c\u0103l\u0103toriile lor potrivit popasurilor lor:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Israeli\u0163ii au ie\u015fit din Ramses \u00een a cincisprezecea zi a lunii \u00eent\u00e2i, a doua zi dup\u0103 Pa\u015fte. Au ie\u015fit cu \u00eendr\u0103zneal\u0103 sub privirile tuturor egiptenilor"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00een timp ce egiptenii \u00ee\u015fi \u00eenmorm\u00e2ntau \u00eent\u00e2ii n\u0103scu\u0163i pe care DOMNUL \u00eei lovise, c\u0103ci DOMNUL a adus judecata p\u00e2n\u0103 \u015fi asupra zeilor lor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Israeli\u0163ii au p\u0103r\u0103sit Ramsesul \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Sucot."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Sucotul \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Etam, care este la marginea pustiei."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Etamul, s-au \u00eentors la Pi-Hahirot care este fa\u0163\u0103 \u00een fa\u0163\u0103 cu Baal-\u0162efon \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra \u00eenaintea Migdolului."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Pi-Hahirotul, au trecut prin mijlocul m\u0103rii spre pustie, au c\u0103l\u0103torit trei zile \u00een pustia Etamului \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Mara."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Au plecat din Mara, s-au dus la Elim, unde erau dou\u0103sprezece izvoare \u015fi \u015faptezeci de palmieri \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra acolo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Elimul \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra l\u00e2ng\u0103 Marea Ro\u015fie."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Marea Ro\u015fie \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra \u00een pustia Sin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit pustia Sin \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Dofka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Dofka \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Alu\u015f."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Alu\u015ful \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Refidim, unde nu s-a g\u0103sit ap\u0103 de b\u0103ut pentru popor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Refidimul \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra \u00een pustia Sinai."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit pustia Sinai \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Chibrot-Hataava."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Chibrot-Hataava \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Ha\u0163erot."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Ha\u0163erotul \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Ritma."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Ritma \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Rimon-Pere\u0163."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Rimon-Pere\u0163 \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Libna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Libna \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Risa."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Risa \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Chehelata."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Chehelata \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la muntele \u015eafer."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit muntele \u015eafer \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Harada."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Harada \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Makhelot."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Makhelotul \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Tahat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Tahatul \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Terah."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Terahul \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Mitka."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Mitka \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Ha\u015fmona."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Ha\u015fmona \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Moserot."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Moserotul \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Bene-Iaakan."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Bene-Iaakan \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Hor-Haghidgad."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Hor-Haghidgad \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Iotbata."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Iotbata \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Abrona."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Abrona \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la E\u0163ion-Gheber."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit E\u0163ion-Gheber \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Kade\u015f, \u00een pustia \u0162in."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Kade\u015ful \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la muntele Hor, la hotarul Edomului."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "La porunca DOMNULUI, preotul Aaron s-a urcat pe muntele Hor unde a murit \u00een prima zi a lunii a cincea, \u00een al patruzecilea an dup\u0103 ie\u015firea israeli\u0163ilor din \u0163ara Egiptului."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Aaron era \u00een v\u00e2rst\u0103 de o sut\u0103 dou\u0103zeci \u015fi trei de ani c\u00e2nd a murit pe muntele Hor."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Regele canaanit al Aradului, care locuia \u00een Neghev, \u00een Canaan, a auzit de venirea israeli\u0163ilor."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit muntele Hor \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la \u0162almona."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit \u0162almona \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Punon."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Punonul \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Obot."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Obot \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Iye-Abarim, la hotarul Moabului."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Iymul \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Dibon-Gad."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Dibon-Gad \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra la Almon-Diblataim."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit Almon-Diblataim \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra \u00een mun\u0163ii Abarimului, \u00eenaintea muntelui Nebo."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Au p\u0103r\u0103sit mun\u0163ii Abarimului \u015fi \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra \u00een c\u00e2mpiile Moabului, l\u00e2ng\u0103 Iordan, \u00een fa\u0163a Ierihonului."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Acolo, \u00een c\u00e2mpiile Moabului, \u015fi-au a\u015fezat tab\u0103ra de-a lungul Iordanului, de la Bet-Ie\u015fimot la Abel-\u015eitim."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Porunci privind cucerirea \u0163\u0103rii - DOMNUL i-a vorbit lui Moise \u00een c\u00e2mpiile Moabului, l\u00e2ng\u0103 Iordan, \u00een fa\u0163a Ierihonului \u015fi i-a zis:"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u201eSpune-le israeli\u0163ilor: \u00abC\u00e2nd ve\u0163i trece dincolo de Iordan, \u00een Canaan,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "s\u0103-i izgoni\u0163i pe to\u0163i locuitorii \u0163\u0103rii dinaintea voastr\u0103. S\u0103 le distruge\u0163i toate chipurile de piatr\u0103 \u015fi toate chipurile turnate \u015fi s\u0103 le nimici\u0163i toate \u00een\u0103l\u0163imile."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Lua\u0163i \u0163ara \u00een st\u0103p\u00e2nire \u015fi a\u015feza\u0163i-v\u0103 \u00een ea, c\u0103ci Eu v-am dat \u0163ara aceasta de mo\u015ftenire."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00cemp\u0103r\u0163i\u0163i \u0163ara prin tragere la sor\u0163i, dup\u0103 num\u0103rul clanurilor voastre. Celor ce sunt mai mul\u0163i s\u0103 le dai o mo\u015ftenire mai mare, iar celor ce sunt mai pu\u0163ini s\u0103 le dai o mo\u015ftenire mai mic\u0103. Mo\u015ftenirea fiec\u0103ruia s\u0103 fie \u00een locul care iese prin tragere la sor\u0163i. S\u0103 lua\u0163i \u00een st\u0103p\u00e2nire \u0163ara potrivit semin\u0163iilor p\u0103rin\u0163ilor vo\u015ftri."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Dar dac\u0103 nu-i ve\u0163i izgoni pe locuitorii \u0163\u0103rii, aceia pe care \u00eei ve\u0163i l\u0103sa s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 vor fi ca ni\u015fte spini \u00een ochii vo\u015ftri \u015fi ca ni\u015fte ghimpi \u00een coaste. Ei v\u0103 vor du\u015fm\u0103ni \u00een \u0163ara \u00een care ve\u0163i locui."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u015ei v\u0103 voi face \u015fi vou\u0103 a\u015fa cum am pl\u0103nuit s\u0103 le fac lor.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Grani\u0163ele Israelului - DOMNUL i-a zis lui Moise:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201ePorunce\u015fte-le israeli\u0163ilor \u015fi spune-le: \u00abC\u00e2nd ve\u0163i intra \u00een Canaan, \u0163ara aceasta, care v-a c\u0103zut ca mo\u015ftenire, \u0163ara Canaanului, va avea urm\u0103toarele hotare:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Partea de sud s\u0103 se \u00eentind\u0103 de la pustia \u0162in p\u00e2n\u0103 la hotarul Edomului. Astfel hotarul de sud va \u00eencepe de la marginea M\u0103rii S\u0103rate spre r\u0103s\u0103rit,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "va trece pe la sud de \u00cen\u0103l\u0163imea Scorpionului \u015fi va continua spre \u0162in p\u00e2n\u0103 la sud de Kade\u015f-Barnea. Apoi va trece prin Ha\u0163ar-Adar spre A\u0163mon,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "unde se va \u00eentoarce p\u00e2n\u0103 la R\u00e2ul Egiptului \u015fi se va sf\u00e2r\u015fi la mare."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hotarul de apus va fi Marea cea Mare. Acesta v\u0103 va fi hotarul de apus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pentru hotarul de nord, trage\u0163i o linie de la Marea cea Mare la muntele Hor,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "de la muntele Hor la Lebo-Hamat. Apoi hotarul va ajunge la \u0162edad,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "va continua la Zifron \u015fi va sf\u00e2r\u015fi la Ha\u0163ar-Enan. Acesta s\u0103 v\u0103 fie hotarul de nord."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pentru hotarul de r\u0103s\u0103rit, trage\u0163i o linie de la Ha\u0163ar-Enan la \u015eefam."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hotarul va cobor\u00ee de la \u015eefam la Ribla, la r\u0103s\u0103rit de Ayin, \u015fi va continua pe marginea de r\u0103s\u0103rit a m\u0103rii Chineret."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Apoi hotarul va cobor\u00ee de-a lungul Iordanului \u015fi se va sf\u00e2r\u015fi la Marea S\u0103rat\u0103. Aceasta va fi \u0163ara voastr\u0103, cu hotarele ei de jur \u00eemprejur.\u00bb\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Moise le-a poruncit israeli\u0163ilor: \u201eAceasta este \u0163ara pe care o ve\u0163i lua \u00een st\u0103p\u00e2nire prin tragere la sor\u0163i. DOMNUL a poruncit s\u0103 fie dat\u0103 la nou\u0103 semin\u0163ii \u015fi jum\u0103tate,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "c\u0103ci semin\u0163ia urma\u015filor lui Ruben, potrivit familiilor lor, semin\u0163ia urma\u015filor lui Gad, potrivit familiilor lor \u015fi jum\u0103tate din semin\u0163ia lui Manase \u015fi-au primit mo\u015ftenirea."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aceste dou\u0103 semin\u0163ii \u015fi jum\u0103tate \u015fi-au primit mo\u015ftenirea la r\u0103s\u0103rit de Iordan, \u00een fa\u0163a Ierihonului, spre r\u0103s\u0103rit.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Numele celor care trebuie s\u0103 \u00eempart\u0103 \u0163ara - DOMNUL i-a mai zis lui Moise:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201eIat\u0103 numele b\u0103rba\u0163ilor care trebuie s\u0103 v\u0103 \u00eempart\u0103 \u0163ara: preotul Elazar \u015fi Iosua, fiul lui Nun."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u0103 nume\u015fti \u00eempreun\u0103 cu ei c\u00e2te un b\u0103rbat din fiecare semin\u0163ie, care s\u0103-i ajute la \u00eemp\u0103r\u0163irea \u0163\u0103rii."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Iat\u0103 numele acestor b\u0103rba\u0163i: Caleb, fiul lui Iefune, din semin\u0163ia lui Iuda;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Samuel, fiul lui Amihud, din semin\u0163ia lui Simeon;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Elidad, fiul lui Chislon, din semin\u0163ia lui Beniamin;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Buchi, fiul lui Iogli, conduc\u0103tor din semin\u0163ia lui Dan;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Haniel, fiul lui Efod, conduc\u0103tor din semin\u0163ia lui Manase, fiul lui Iosif;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Chemuel, fiul lui \u015eiftan, conduc\u0103tor din semin\u0163ia lui Efraim, fiul lui Iosif;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eli\u0163afan, fiul lui Parnak, conduc\u0103tor din semin\u0163ia lui Zabulon;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Paltiel, fiul lui Azan, conduc\u0103tor din semin\u0163ia lui Isahar;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ahihud, fiul lui \u015eelomi, conduc\u0103tor din semin\u0163ia lui A\u015fer;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pedahel, fiul lui Amihud, conduc\u0103tor din semin\u0163ia lui Neftali.\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ace\u015ftia sunt b\u0103rba\u0163ii c\u0103rora DOMNUL le-a poruncit s\u0103 le \u00eempart\u0103 israeli\u0163ilor mo\u015ftenirea \u00een \u0163ara Canaanului."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cet\u0103\u0163ile levi\u0163ilor - DOMNUL i-a vorbit lui Moise \u00een c\u00e2mpiile Moabului, l\u00e2ng\u0103 Iordan, \u00een fa\u0163a Ierihonului:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201ePorunce\u015fte-le israeli\u0163ilor s\u0103 dea levi\u0163ilor, din mo\u015ftenirea pe care o vor avea, ni\u015fte cet\u0103\u0163i \u00een care s\u0103 poat\u0103 locui. S\u0103 le mai dea \u015fi p\u0103\u015funi \u00een jurul acestor cet\u0103\u0163i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cet\u0103\u0163ile s\u0103 fie ale lor, ca s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een ele, iar p\u0103\u015funile s\u0103 fie pentru vitele, turmele \u015fi celelalte animale ale lor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u0103\u015funile din jurul cet\u0103\u0163ilor pe care le ve\u0163i da levi\u0163ilor s\u0103 aib\u0103, \u00eencep\u00e2nd de la zidul exterior al cet\u0103\u0163ii, o mie de co\u0163i de jur-\u00eemprejur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cen afara cet\u0103\u0163ii s\u0103 num\u0103ra\u0163i dou\u0103 mii de co\u0163i \u00een partea de r\u0103s\u0103rit, dou\u0103 mii de co\u0163i \u00een partea de apus, dou\u0103 mii de co\u0163i \u00een partea de nord \u015fi dou\u0103 mii de co\u0163i \u00een partea de sud, astfel \u00eenc\u00e2t cetatea s\u0103 fie \u00een mijloc. Acestea s\u0103 fie p\u0103\u015funile lor din jurul cet\u0103\u0163ilor lor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015ease din cet\u0103\u0163ile pe care le ve\u0163i da levi\u0163ilor s\u0103 fie cet\u0103\u0163i de refugiu, \u00een care s\u0103 poat\u0103 fugi uciga\u015ful. Pe l\u00e2ng\u0103 acestea s\u0103 le mai da\u0163i patruzeci \u015fi dou\u0103 de cet\u0103\u0163i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Astfel, toate cet\u0103\u0163ile pe care trebuie s\u0103 le da\u0163i levi\u0163ilor s\u0103 fie \u00een num\u0103r de patruzeci \u015fi opt, \u00eempreun\u0103 cu p\u0103\u015funile din jurul lor."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cet\u0103\u0163ile pe care le ve\u0163i oferi din mo\u015ftenirea israeli\u0163ilor, s\u0103 fie date astfel: cei ce au multe cet\u0103\u0163i s\u0103 dea mai multe \u015fi cei ce au pu\u0163ine cet\u0103\u0163i s\u0103 dea mai pu\u0163ine; fiecare semin\u0163ie s\u0103 dea levi\u0163ilor din cet\u0103\u0163ile ei, \u0163in\u00e2nd cont de mo\u015ftenirea pe care a primit-o.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cet\u0103\u0163ile de refugiu - DOMNUL i-a mai zis lui Moise:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u201eVorbe\u015fte-le israeli\u0163ilor \u015fi spune-le: \u00abC\u00e2nd ve\u0163i trece Iordanul \u00een Canaan,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "s\u0103 alege\u0163i c\u00e2teva cet\u0103\u0163i care s\u0103 fie locuri de refugiu, unde s\u0103 poat\u0103 fugi uciga\u015ful care a omor\u00e2t f\u0103r\u0103 voie o persoan\u0103."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Aceste cet\u0103\u0163i vor fi locuri de refugiu dinaintea r\u0103zbun\u0103torului, astfel \u00eenc\u00e2t uciga\u015ful s\u0103 nu fie omor\u00e2t \u00eenainte de a se \u00eenf\u0103\u0163i\u015fa \u00een fa\u0163a adun\u0103rii pentru a fi judecat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Din cet\u0103\u0163ile pe care le ve\u0163i da, \u015fase s\u0103 fie cet\u0103\u0163i de refugiu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Trei s\u0103 le da\u0163i de partea aceasta a Iordanului \u015fi trei \u00een Canaan, ca cet\u0103\u0163i de refugiu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aceste \u015fase cet\u0103\u0163i s\u0103 fie locuri de refugiu pentru israeli\u0163i, pentru str\u0103ini \u015fi pentru peregrinii din mijlocul vostru, pentru ca orice uciga\u015f care a omor\u00e2t f\u0103r\u0103 voie o persoan\u0103 s\u0103 poat\u0103 fugi acolo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dac\u0103 un om love\u015fte pe cineva cu un obiect de fier \u015fi-l ucide, acel om este un uciga\u015f; uciga\u015ful trebuie s\u0103 fie omor\u00e2t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva are \u00een m\u00e2n\u0103 o piatr\u0103 a c\u0103rei lovitur\u0103 poate cauza moartea \u015fi love\u015fte pe cineva omor\u00e2ndu-l, acel om este un uciga\u015f; uciga\u015ful trebuie s\u0103 fie omor\u00e2t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva are \u00een m\u00e2n\u0103 un obiect de lemn care poate cauza moartea \u015fi love\u015fte pe cineva \u015fi-l omoar\u0103, acel om este un uciga\u015f; uciga\u015ful trebuie s\u0103 fie omor\u00e2t."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "R\u0103zbun\u0103torul s\u00e2ngelui s\u0103-l omoare pe uciga\u015f; atunci c\u00e2nd \u00eel va \u00eent\u00e2lni s\u0103-l omoare."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva \u00eempinge cu ur\u0103 un om sau dac\u0103-l p\u00e2nde\u015fte \u015fi arunc\u0103 cu ceva \u00een el \u015fi-l omoar\u0103"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "sau dac\u0103-l love\u015fte cu pumnul din vr\u0103jm\u0103\u015fie \u015fi-l omoar\u0103, acel b\u0103rbat trebuie s\u0103 fie omor\u00e2t; el este un uciga\u015f. R\u0103zbun\u0103torul s\u00e2ngelui s\u0103-l omoare pe uciga\u015f c\u00e2nd \u00eel \u00eent\u00e2lne\u015fte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar dac\u0103 cineva love\u015fte dintr-odat\u0103 un om, nu din du\u015fm\u0103nie, sau dac\u0103 arunc\u0103 cu un obiect \u00een el, f\u0103r\u0103 s\u0103-l fi p\u00e2ndit dinainte,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "sau dac\u0103, f\u0103r\u0103 s\u0103-l vad\u0103, arunc\u0103 \u00een el cu o piatr\u0103 care poate cauza moartea \u015fi acesta moare, atunci, de vreme ce nu i-a fost du\u015fman \u015fi n-a inten\u0163ionat s\u0103-l r\u0103neasc\u0103,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "adunarea trebuie s\u0103 judece \u00eentre el \u015fi r\u0103zbun\u0103torul s\u00e2ngelui, \u0163in\u00e2nd cont de urm\u0103toarele legi:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Adunarea trebuie s\u0103-l elibereze pe uciga\u015f din m\u00e2na r\u0103zbun\u0103torului de s\u00e2nge \u015fi s\u0103-l trimit\u0103 \u00eenapoi \u00een cetatea de refugiu \u00een care fugise. El s\u0103 locuiasc\u0103 acolo p\u00e2n\u0103 la moartea marelui preot care a fost uns cu untdelemn sf\u00e2nt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dar dac\u0103 uciga\u015ful trece dincolo de limitele cet\u0103\u0163ii de refugiu \u00een care a fugit"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015fi r\u0103zbun\u0103torul s\u00e2ngelui \u00eel g\u0103se\u015fte \u00een afara cet\u0103\u0163ii, atunci r\u0103zbun\u0103torul s\u00e2ngelui \u00eel poate omor\u00ee pe uciga\u015f \u015fi nu va fi vinovat de omor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Acuzatul trebuie s\u0103 r\u0103m\u00e2n\u0103 \u00een cetatea de refugiu p\u00e2n\u0103 la moartea marelui preot. Numai dup\u0103 moartea marelui preot se poate re\u00eentoarce la proprietatea lui."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Acestea vor fi pentru voi hot\u0103r\u00e2ri pe baza c\u0103rora s\u0103 judeca\u0163i toate genera\u0163iile care vor urma, oriunde ve\u0163i locui:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dac\u0103 cineva a ucis o persoan\u0103, uciga\u015ful trebuie s\u0103 fie omor\u00e2t doar pe baza m\u0103rturiei mai multor martori. Nimeni s\u0103 nu fie ucis doar pe baza m\u0103rturiei unei singure persoane."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u0103 nu accepta\u0163i r\u0103scump\u0103rare pentru via\u0163a unui uciga\u015f vinovat de moarte. El trebuie s\u0103 fie omor\u00e2t!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u0103 nu accepta\u0163i r\u0103scump\u0103rare pentru cel care a fugit \u00eentr-o cetate de refugiu \u015fi s\u0103 nu-i da\u0163i voie s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u015fi s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een proprietatea lui \u00eenainte de moartea marelui preot."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u0103 nu p\u00e2ng\u0103ri\u0163i \u0163ara unde ve\u0163i locui. S\u00e2ngele p\u00e2ng\u0103re\u015fte \u0163ara \u015fi nu se poate face altfel de isp\u0103\u015fire pentru p\u0103m\u00e2ntul peste care a fost v\u0103rsat s\u00e2nge, dec\u00e2t prin s\u00e2ngele celui care l-a v\u0103rsat."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u0103 nu p\u00e2ng\u0103ri\u0163i deci \u0163ara \u00een care ve\u0163i locui \u015fi \u00een care voi locui \u015fi Eu, c\u0103ci Eu, DOMNUL, locuiesc \u00een mijlocul israeli\u0163ilor.\u00bb\u201c"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cazul fiicelor lui \u0162elofhad - Conduc\u0103torii familiilor din clanul urma\u015filor lui Ghilad, fiul lui Machir, fiul lui Manase, care f\u0103ceau parte din clanurile urma\u015filor lui Iosif, au venit \u015fi au vorbit \u00eenaintea lui Moise \u015fi a celorlal\u0163i conduc\u0103tori ai familiilor israelite."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ei le-au zis: \u2013 C\u00e2nd DOMNUL i-a poruncit st\u0103p\u00e2nului nostru s\u0103 \u00eempart\u0103 \u0163ara israeli\u0163ilor ca mo\u015ftenire prin tragere la sor\u0163i, El \u0163i-a poruncit s\u0103 dai mo\u015ftenirea fratelui nostru \u0162elofhad, fiicelor lui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dar dac\u0103 ele se m\u0103rit\u0103 cu b\u0103rba\u0163i din alte semin\u0163ii israelite, atunci mo\u015ftenirea lor va fi luat\u0103 din mo\u015ftenirea semin\u0163iei noastre \u015fi ad\u0103ugat\u0103 semin\u0163iei din care b\u0103rbatul face parte. Astfel, o parte din mo\u015ftenirea noastr\u0103 ne va fi luat\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015ei c\u00e2nd va veni anul de veselie pentru israeli\u0163i, mo\u015ftenirea lor va fi ad\u0103ugat\u0103 semin\u0163iei \u00een care ele s-au m\u0103ritat \u015fi proprietatea va fi \u015ftears\u0103 astfel din mo\u015ftenirea semin\u0163iei p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Moise a poruncit israeli\u0163ilor din partea DOMNULUI \u015fi le-a zis: \u2013 Ce spune semin\u0163ia urma\u015filor lui Iosif este adev\u0103rat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Iat\u0103 ce porunce\u015fte DOMNUL fiicelor lui \u0162elofhad: \u201eSe pot m\u0103rita cu cine doresc, dar s\u0103 se m\u0103rite numai cu cineva dintr-un clan din semin\u0163ia tat\u0103lui lor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nici o mo\u015ftenire a israeli\u0163ilor s\u0103 nu treac\u0103 dintr-o semin\u0163ie \u00eentr-alta, c\u0103ci fiecare israelit trebuie s\u0103-\u015fi p\u0103streze p\u0103m\u00e2ntul mo\u015ftenit de la p\u0103rin\u0163ii lui."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Orice fat\u0103 care mo\u015ftene\u015fte p\u0103m\u00e2nt \u00een oricare din semin\u0163iile israelite, trebuie s\u0103 se m\u0103rite cu cineva dintr-un clan din semin\u0163ia tat\u0103lui ei, pentru ca fiecare israelit s\u0103 p\u0103streze mo\u015ftenirea tat\u0103lui s\u0103u."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nici o mo\u015ftenire nu va trece de la o semin\u0163ie la alta, ci fiecare din semin\u0163iile israelite s\u0103-\u015fi p\u0103streze propria-\u015fi mo\u015ftenire.\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fetele lui \u0162elofhad au f\u0103cut dup\u0103 porunca pe care DOMNUL i-a dat-o lui Moise."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fetele lui \u0162elofhad \u2013 Mahla, Tir\u0163a, Hogla, Milca \u015fi Noa \u2013 s-au m\u0103ritat cu veri\u015fori din partea tat\u0103lui lor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ele s-au m\u0103ritat \u00een interiorul clanurilor urma\u015filor lui Manase, fiul lui Iosif, iar mo\u015ftenirea lor a r\u0103mas \u00een semin\u0163ia clanului tat\u0103lui lor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Acestea sunt poruncile \u015fi hot\u0103r\u00e2rile pe care DOMNUL le-a dat israeli\u0163ilor prin Moise \u00een c\u00e2mpiile Moabului, l\u00e2ng\u0103 Iordan, \u00een fa\u0163a Ierihonului."
                }
            }
        }
    }
}