{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "Obadiah",
    "book_nr": "31",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Viziunea lui Obadia. A\u015fa vorbe\u015fte St\u0103p\u00e2nul DOMN despre Edom: Judecat\u0103 \u00eempotriva Edomului - (Noi am auzit un mesaj de la DOMNUL. Un mesager a fost trimis printre neamuri ca s\u0103 zic\u0103: \u201eRidica\u0163i-v\u0103! S\u0103 pornim la lupt\u0103 \u00eempotriva lui!\u201c)"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u201eIat\u0103, te voi face mic \u00eentre neamuri! Vei fi foarte dispre\u0163uit!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Arogan\u0163a inimii tale te-a \u00een\u015felat, pe tine care locuie\u015fti \u00een cr\u0103p\u0103turile st\u00e2ncii, care ai locuin\u0163a pe \u00een\u0103l\u0163imi, pe tine care zici \u00een inima ta: \u00abCine m\u0103 va dobor\u00ee la p\u0103m\u00e2nt?\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Chiar dac\u0103 te-ai \u00een\u0103l\u0163a precum vulturul \u015fi \u0163i-ai a\u015feza cuibul \u00eentre stele, \u015fi de acolo te voi dobor\u00ee! zice DOMNUL."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dac\u0103 ar intra la tine ni\u015fte ho\u0163i, ni\u015fte pr\u0103d\u0103tori, \u00een timpul nop\u0163ii, (o, cum vei fi de distrus!), n-ar fura ei doar c\u00e2t ar avea nevoie? Dac\u0103 ar veni ni\u015fte culeg\u0103tori de struguri la tine, n-ar l\u0103sa ei c\u00e2\u0163iva ciorchini necule\u015fi?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O, c\u00e2t de r\u0103v\u0103\u015fit va fi Esau \u015fi c\u00e2t de r\u0103scolite vor fi comorile lui ascunse!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "To\u0163i cei cu care ai f\u0103cut leg\u0103m\u00e2nt te vor izgoni p\u00e2n\u0103 la hotar, iar prietenii t\u0103i de \u00eencredere te vor \u00een\u015fela \u015fi te vor birui. Cei ce m\u0103n\u00e2nc\u0103 din p\u00e2inea ta \u00ee\u0163i vor \u00eentinde o curs\u0103 de care nu-\u0163i vei da seama."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, zice DOMNUL, oare nu-i voi distruge Eu pe \u00een\u0163elep\u0163ii Edomului \u015fi priceperea din muntele lui Esau?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vitejii t\u0103i, Temane, vor fi \u00eengrozi\u0163i, astfel c\u0103 to\u0163i cei din muntele lui Esau vor fi uci\u015fi \u00een m\u0103cel."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Motivul condamn\u0103rii Edomului - Din cauza violen\u0163ei fa\u0163\u0103 de fratele t\u0103u Iacov vei fi acoperit de ru\u015fine, vei fi distrus pentru totdeauna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen ziua \u00een care ai stat deoparte, \u00een ziua \u00een care str\u0103inii \u00eei luau averea, atunci c\u00e2nd necunoscu\u0163ii intrau pe por\u0163ile lui \u015fi tr\u0103geau la sor\u0163i pentru Ierusalim, ai fost \u015fi tu ca unul dintre ei!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N-ar fi trebuit s\u0103 prive\u015fti mul\u0163umit la fratele t\u0103u \u00een ziua nenorocirii lui, nici s\u0103 te bucuri de urma\u015fii lui Iuda \u00een ziua nimicirii lor \u015fi nici s\u0103 te lauzi \u00een ziua str\u00e2mtor\u0103rii lor!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N-ar fi trebuit s\u0103 intri pe por\u0163ile poporului Meu \u00een ziua nenorocirii lui, nici s\u0103 prive\u015fti mul\u0163umit la necazul acestuia \u00een ziua nenorocirii sale \u015fi nici s\u0103 pui m\u00e2na pe averea sa \u00een ziua nenorocirii lui!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N-ar fi trebuit s\u0103 stai la r\u0103sp\u00e2ntii pentru a-i ucide pe fugarii lui, nici s\u0103-i predai supravie\u0163uitorii \u00een ziua str\u00e2mtor\u0103rii lui!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "DOMNUL va judeca toate neamurile - C\u0103ci ziua DOMNULUI este aproape pentru toate neamurile! Cum ai f\u0103cut, a\u015fa \u0163i se va face, \u015fi faptele tale se vor \u00eentoarce asupra capului t\u0103u!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dup\u0103 cum voi a\u0163i b\u0103ut cupa m\u00e2niei pe muntele Meu cel sf\u00e2nt, tot a\u015fa o vor bea necurmat toate neamurile. Vor bea, vor \u00eenghi\u0163i \u015fi vor fi ca \u015fi c\u00e2nd n-ar fi existat vreodat\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Israel restaurat - Dar pe muntele Sion va fi izb\u0103virea! El va fi sf\u00e2nt, iar cei din Casa lui Iacov \u00ee\u015fi vor lua iar\u0103\u015fi \u00een st\u0103p\u00e2nire propriet\u0103\u0163ile!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Casa lui Iacov va fi un foc, iar Casa lui Iosif \u2013 o flac\u0103r\u0103. Casa lui Esau va fi o miri\u015fte pe care o vor aprinde \u015fi o vor mistui, \u015fi nu va mai r\u0103m\u00e2ne nici un supravie\u0163uitor al Casei lui Esau, c\u0103ci DOMNUL a vorbit!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cei din Neghev vor lua \u00een st\u0103p\u00e2nire muntele lui Esau, iar cei din zona deluroas\u0103 vor lua \u00een st\u0103p\u00e2nire \u0163ara filistenilor! Ei vor lua st\u0103p\u00e2nire \u0163inutul lui Efraim \u015fi \u0163inutul Samariei, iar Beniamin va lua \u00een st\u0103p\u00e2nire Ghiladul!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Oastea aceasta de exila\u0163i israeli\u0163i care sunt \u00een Canaan vor lua \u00een st\u0103p\u00e2nire \u0163ara p\u00e2n\u0103 la Sarepta, iar exila\u0163ii Ierusalimului, care sunt \u00een Sefarad, vor lua \u00een st\u0103p\u00e2nire cet\u0103\u0163ile din Neghev!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Izb\u0103vitorii se vor sui pe muntele Sion ca s\u0103 judece muntele lui Esau. \u015ei \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia va fi a DOMNULUI!\u201c"
                }
            }
        }
    }
}