{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "Philemon",
    "book_nr": "57",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel, prizonier de dragul lui Cristos Isus, \u015fi fratele Timotei, c\u0103tre preaiubitul Filimon, conlucr\u0103tor cu noi,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "c\u0103tre sora Apfia, c\u0103tre Arhipus, osta\u015f \u00eempreun\u0103 cu noi, \u015fi c\u0103tre biserica din casa ta:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "har \u015fi pace de la Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi de la Domnul Isus Cristos!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mul\u0163umire \u015fi rug\u0103ciune - \u00cei mul\u0163umesc Dumnezeului meu ori de c\u00e2te ori \u00eemi aduc aminte de tine \u00een rug\u0103ciunile mele,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "pentru c\u0103 am auzit de credin\u0163a ta \u00een Domnul Isus \u015fi de dragostea pe care o ai fa\u0163\u0103 de to\u0163i sfin\u0163ii."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u0103 rog ca aceast\u0103 p\u0103rt\u0103\u015fie a ta la credin\u0163\u0103 s\u0103 fie eficace, astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103 ai cuno\u015ftin\u0163\u0103 de tot binele care se face \u00eentre noi \u00een Cristos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Am avut o mare bucurie \u015fi \u00eencurajare datorit\u0103 dragostei tale, pentru c\u0103 sim\u0163\u0103mintele sfin\u0163ilor au fost \u00eenviorate prin tine, frate."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cererea lui Pavel referitoare la Onesimus - De aceea, cu toate c\u0103 am toat\u0103 libertatea \u00een Cristos s\u0103-\u0163i poruncesc ce ar fi potrivit s\u0103 faci,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "totu\u015fi vreau s\u0103-\u0163i fac o rug\u0103minte \u00een numele dragostei, eu, Pavel, un b\u0103tr\u00e2n, \u015fi acum \u015fi un prizonier de dragul lui Cristos Isus:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "te rog pentru copilul meu, Onesimus, pe care l-am n\u0103scut \u00een timp ce eram \u00een lan\u0163uri."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u00e2ndva, el \u0163i-a fost nefolositor, dar acum \u00ee\u0163i este folositor at\u00e2t \u0163ie, c\u00e2t \u015fi mie."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0162i-l trimit \u00eenapoi, pe el, inima mea."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u015f fi dorit s\u0103-l \u0163in l\u00e2ng\u0103 mine, ca s\u0103-mi slujeasc\u0103 \u00een locul t\u0103u, c\u00e2t timp sunt \u00een lan\u0163uri pentru Evanghelie,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "dar nu am vrut s\u0103 fac nimic f\u0103r\u0103 consim\u0163\u0103m\u00e2ntul t\u0103u, pentru ca binele pe care-l faci s\u0103 nu fie din obliga\u0163ie, ci un lucru f\u0103cut de bun\u0103voie."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Poate c\u0103 el a fost desp\u0103r\u0163it de tine pentru un timp tocmai ca s\u0103-l ai \u00eenapoi pe vecie,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "dar nu ca pe un sclav, ci mai presus de un sclav, ca pe un frate preaiubit, mai ales de mine \u015fi cu at\u00e2t mai mult de tine, at\u00e2t \u00een chip firesc, c\u00e2t \u015fi \u00een Domnul."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A\u015fadar, dac\u0103 m\u0103 consideri prieten, prime\u015fte-l ca pe mine \u00eensumi!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Iar dac\u0103 \u0163i-a f\u0103cut ceva r\u0103u sau \u00ee\u0163i datoreaz\u0103 ceva, pune aceasta \u00een socoteala mea."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eu, Pavel, scriu aceasta cu m\u00e2na mea: eu \u00ee\u0163i voi pl\u0103ti \u00eenapoi \u2013 ca s\u0103 nu zic c\u0103 tu \u00eensu\u0163i mi te datorezi mie."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Da, frate, vreau s\u0103 am un c\u00e2\u015ftig de la tine \u00een Domnul; \u00eenvioreaz\u0103-mi sim\u0163\u0103mintele \u00een Cristos!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00ce\u0163i scriu fiind convins de ascultarea ta, \u015ftiind c\u0103 vei face chiar mai mult dec\u00e2t \u00ee\u0163i spun."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Totodat\u0103, preg\u0103te\u015fte-mi un loc de g\u0103zduire, pentru c\u0103 sper ca, prin rug\u0103ciunile voastre, s\u0103 v\u0103 fiu dat \u00eenapoi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Epafras, prizonier \u00eempreun\u0103 cu mine de dragul lui Cristos Isus, te salut\u0103"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015fi, de asemenea, \u015fi Marcu, Aristarhus, Demas \u015fi Luca, conlucr\u0103tori cu mine."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Harul Domnului Isus Cristos s\u0103 fie cu duhul vostru!"
                }
            }
        }
    }
}