{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "Philippians",
    "book_nr": "50",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavel \u015fi Timotei, robi ai lui Cristos Isus, c\u0103tre to\u0163i sfin\u0163ii \u00een Cristos Isus care sunt \u00een Filipi, \u00eempreun\u0103 cu supraveghetorii \u015fi cu diaconii:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "har \u015fi pace de la Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi de la Domnul Isus Cristos!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mul\u0163umire \u015fi rug\u0103ciune - \u00cei mul\u0163umesc Dumnezeului meu de fiecare dat\u0103 c\u00e2nd m\u0103 g\u00e2ndesc la voi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen toate rug\u0103ciunile mele pentru voi to\u0163i, m\u0103 rog cu bucurie"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "pentru p\u0103rt\u0103\u015fia voastr\u0103 la Evanghelie, din prima zi \u015fi p\u00e2n\u0103 acum,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u015fi sunt sigur c\u0103 Acela Care \u015ei-a \u00eenceput \u00een voi buna Sa lucrare o va ispr\u0103vi p\u00e2n\u0103 \u00een ziua lui Cristos Isus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Este drept s\u0103 m\u0103 g\u00e2ndesc \u00een acest fel la voi to\u0163i, fiindc\u0103 v\u0103 port \u00een inima mea \u015fi, fie c\u0103 sunt \u00een lan\u0163uri, fie c\u0103 ap\u0103r sau \u00eent\u0103resc Evanghelia, to\u0163i sunte\u0163i p\u0103rta\u015fi ai harului lui Dumnezeu \u00eempreun\u0103 cu mine."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "C\u0103ci martor \u00eemi este Dumnezeu c\u0103 \u00eemi este dor de voi to\u0163i cu o afec\u0163iune ca cea a lui Cristos Isus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u0103 rog ca dragostea voastr\u0103 s\u0103 creasc\u0103 din ce \u00een ce mai mult \u00een cunoa\u015ftere \u015fi orice pricepere,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ca s\u0103 pute\u0163i deosebi lucrurile de valoare \u015fi s\u0103 fi\u0163i cura\u0163i \u015fi f\u0103r\u0103 pat\u0103 \u00een ziua lui Isus Cristos,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "plini de rodul drept\u0103\u0163ii, care vine prin Isus Cristos, spre slava \u015fi lauda lui Dumnezeu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lan\u0163urile lui Pavel \u015fi \u00eenaintarea Evangheliei - Vreau s\u0103 \u015fti\u0163i, fra\u0163ilor, c\u0103 lucrurile care mi s-au \u00eent\u00e2mplat au ajutat la \u00eenaintarea Evangheliei."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Astfel, toat\u0103 garda palatului \u015fi to\u0163i ceilal\u0163i \u015ftiu c\u0103 eu sunt \u00eenchis din pricina lui Cristos,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "iar cei mai mul\u0163i dintre fra\u0163i, \u00eencuraja\u0163i \u00een Domnul datorit\u0103 lan\u0163urilor mele, au \u015fi mai mare \u00eendr\u0103zneal\u0103 s\u0103 vesteasc\u0103 f\u0103r\u0103 team\u0103 Cuv\u00e2ntul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Este adev\u0103rat c\u0103 unii \u00cel proclam\u0103 pe Cristos din invidie \u015fi dintr-un spirit de competi\u0163ie, iar al\u0163ii din bun\u0103voin\u0163\u0103."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ace\u015ftia din urm\u0103 \u00cel proclam\u0103 din dragoste, \u015ftiind c\u0103 mie mi-a fost \u00eencredin\u0163at\u0103 ap\u0103rarea Evangheliei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar ceilal\u0163i \u00cel proclam\u0103 pe Cristos din ambi\u0163ii egoiste, nu din motive sincere, ci inten\u0163ion\u00e2nd s\u0103-mi m\u0103reasc\u0103 necazul, \u00een timp ce sunt \u00een lan\u0163uri."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dar ce conteaz\u0103? Important este c\u0103, fie sub un anume pretext, fie cu adev\u0103rat, Cristos este proclamat \u015fi de acest lucru m\u0103 bucur \u015fi m\u0103 voi bucura."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u0103ci \u015ftiu c\u0103 lucrul acesta va duce la eliberarea mea, prin rug\u0103ciunile voastre \u015fi prin ajutorul Duhului lui Isus Cristos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dorin\u0163a mea puternic\u0103 \u015fi speran\u0163a mea sunt s\u0103 nu fiu f\u0103cut de ru\u015fine cu nimic, ci s\u0103 am, acum \u015fi \u00eentotdeauna, destul curaj, astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103-L sl\u0103vesc pe Cristos \u00een trupul meu, fie prin via\u0163a mea, fie prin moartea mea."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u0103ci pentru mine a tr\u0103i este Cristos, iar a muri este un c\u00e2\u015ftig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dar dac\u0103 trebuie s\u0103 mai tr\u0103iesc \u00een trup, aceasta \u00eenseamn\u0103 o lucrare roditoare pentru mine \u015fi nu \u015ftiu ce s\u0103 aleg."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sunt str\u00e2ns din dou\u0103 p\u0103r\u0163i: doresc mult s\u0103 p\u0103r\u0103sesc aceast\u0103 via\u0163\u0103 \u015fi s\u0103 fiu \u00eempreun\u0103 cu Cristos, pentru c\u0103 este mult mai bine,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00eens\u0103 pentru voi este mai bine s\u0103 r\u0103m\u00e2n \u00een trup."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fiind convins de aceasta, \u015ftiu c\u0103 voi r\u0103m\u00e2ne cu voi to\u0163i, pentru \u00eenaintarea \u015fi bucuria voastr\u0103 \u00een credin\u0163\u0103,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "pentru ca, prin \u00eentoarcerea mea la voi, s\u0103 ave\u0163i motive s\u0103 v\u0103 l\u0103uda\u0163i cu mine \u00een Cristos Isus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Numai tr\u0103i\u0163i-v\u0103 via\u0163a \u00eentr-un mod vrednic de Evanghelia lui Cristos, pentru ca, fie c\u0103 vin \u015fi v\u0103 v\u0103d, fie c\u0103 sunt absent, dar aud despre voi, s\u0103 \u015ftiu c\u0103 r\u0103m\u00e2ne\u0163i fermi \u00eentr-un duh, lupt\u00e2nd cu un singur g\u00e2nd pentru credin\u0163a Evangheliei,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "f\u0103r\u0103 s\u0103 fi\u0163i \u00eensp\u0103im\u00e2nta\u0163i deloc de potrivnicii vo\u015ftri. Aceasta este o dovad\u0103 pentru ei c\u0103 vor fi nimici\u0163i, dar voi ve\u0163i fi m\u00e2ntui\u0163i; \u015fi Dumnezeu este Cel Care face aceasta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u0103ci vou\u0103 vi s-a dat harul nu doar s\u0103 crede\u0163i \u00een Cristos, ci s\u0103 \u015fi suferi\u0163i pentru El,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00eentruc\u00e2t ave\u0163i de dus aceea\u015fi lupt\u0103 pe care a\u0163i v\u0103zut c\u0103 am avut-o \u015fi eu, iar acum auzi\u0163i c\u0103 \u00eenc\u0103 o mai am."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Imit\u00e2ndu-L pe Cristos \u00een smerenie - A\u015fadar, dac\u0103 este vreo \u00eencurajare \u00een Cristos, dac\u0103 este vreo m\u00e2ng\u00e2iere \u00een dragoste, dac\u0103 este vreo p\u0103rt\u0103\u015fie cu Duhul, dac\u0103 este vreo afec\u0163iune \u015fi vreo \u00eendurare,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "face\u0163i-mi bucuria deplin\u0103 \u015fi ave\u0163i o sim\u0163ire, o dragoste, un duh \u015fi un g\u00e2nd!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nu face\u0163i nimic din ambi\u0163ie egoist\u0103, nici din \u00eeng\u00e2mfare, ci, \u00een smerenie, considera\u0163i-i pe al\u0163ii mai presus dec\u00e2t voi \u00een\u015fiv\u0103."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fiecare dintre voi ar trebui s\u0103 fie preocupat nu doar de interesele lui, ci \u015fi de ale altora."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u0103 ave\u0163i \u00een voi g\u00e2ndul acesta, care era \u015fi \u00een Cristos Isus,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cel Ce, exist\u00e2nd \u00een chip de Dumnezeu, n-a considerat c\u0103 a fi egal lui Dumnezeu este un lucru ce trebuie apucat,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ci S-a golit de Sine, lu\u00e2nd chip de rob \u015fi devenind asemenea oamenilor. La \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare a fost g\u0103sit ca un om;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S-a smerit \u015fi a devenit ascult\u0103tor p\u00e2n\u0103 la moarte \u015fi \u00eenc\u0103 moarte pe cruce."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "De aceea \u015fi Dumnezeu L-a \u00een\u0103l\u0163at nespus de mult \u015fi I-a d\u0103ruit Numele care este mai presus de orice nume,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pentru ca \u00een Numele lui Isus s\u0103 se plece orice genunchi din cer, de pe p\u0103m\u00e2nt \u015fi de sub p\u0103m\u00e2nt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015fi orice limb\u0103 s\u0103 m\u0103rturiseasc\u0103, spre slava lui Dumnezeu Tat\u0103l, c\u0103 Isus Cristos este Domnul."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Str\u0103lucind ca ni\u015fte stele - De aceea, preaiubi\u0163ii mei, a\u015fa cum \u00eentotdeauna a\u0163i ascultat, nu doar \u00een prezen\u0163a mea, ci mult mai mult acum, \u00een absen\u0163a mea, duce\u0163i la bun sf\u00e2r\u015fit m\u00e2ntuirea voastr\u0103, cu fric\u0103 \u015fi cutremur,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "pentru c\u0103 Dumnezeu este Cel Care lucreaz\u0103 \u00een voi; \u015fi astfel voi ave\u0163i voin\u0163\u0103 \u015fi pute\u0163i lucra dup\u0103 buna Lui pl\u0103cere."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Face\u0163i toate lucrurile f\u0103r\u0103 s\u0103 v\u0103 pl\u00e2nge\u0163i \u015fi f\u0103r\u0103 s\u0103 v\u0103 certa\u0163i,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ca s\u0103 fi\u0163i f\u0103r\u0103 pat\u0103 \u015fi cura\u0163i, copii ai lui Dumnezeu \u00een mijlocul unei genera\u0163ii necinstite \u015fi pervertite. Str\u0103luci\u0163i \u00eentre ei ca ni\u015fte stele \u00een univers,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u0163in\u00e2nd sus Cuv\u00e2ntul vie\u0163ii, ca s\u0103 m\u0103 pot l\u0103uda \u00een ziua lui Cristos c\u0103 n-am alergat \u00een zadar \u015fi c\u0103 nu am trudit degeaba."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u015ei chiar dac\u0103 sunt turnat ca o jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103 peste jertfa \u015fi lucrarea credin\u0163ei voastre, eu m\u0103 bucur \u015fi \u00eemi \u00eemp\u0103rt\u0103\u015fesc bucuria cu voi to\u0163i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cen acela\u015fi fel, bucura\u0163i-v\u0103 \u015fi voi \u015fi \u00eemp\u0103rt\u0103\u015fi\u0163i-v\u0103 bucuria cu mine!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Timotei \u015fi Epafrodit - N\u0103d\u0103jduiesc \u00een Domnul Isus c\u0103 vi-l voi trimite \u00een cur\u00e2nd pe Timotei, pentru ca \u015fi eu s\u0103 fiu \u00eencurajat de ve\u015ftile despre voi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u0103ci n-am pe nimeni care s\u0103-mi \u00eemp\u0103rt\u0103\u015feasc\u0103 sim\u0163\u0103mintele ca el, fiind cu adev\u0103rat preocupat de starea voastr\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "To\u0163i \u00ee\u015fi urm\u0103resc propriile interese, \u015fi nu pe ale lui Cristos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Voi cunoa\u015fte\u0163i vrednicia lui, \u015fi anume c\u0103 a lucrat cu mine pentru Evanghelie ca un copil slujindu-\u015fi tat\u0103l."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sper s\u0103 vi-l trimit imediat ce aflu cum merg lucrurile cu privire la mine"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u015fi am \u00eencredere \u00een Domnul c\u0103 voi veni \u015fi eu cur\u00e2nd."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Am considerat c\u0103 este necesar s\u0103 vi-l trimit pe fratele Epafrodit, conlucr\u0103tor \u015fi osta\u015f \u00eempreun\u0103 cu mine, trimisul vostru, cel pe care voi l-a\u0163i trimis pentru a sluji nevoilor mele."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "El a fost foarte tulburat fiindc\u0103 a\u0163i auzit c\u0103 a fost bolnav."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A fost at\u00e2t de bolnav \u00eenc\u00e2t era aproape s\u0103 moar\u0103, \u00eens\u0103 Dumnezeu a avut \u00eendurare fa\u0163\u0103 de el \u015fi nu doar fa\u0163\u0103 de el, ci \u015fi fa\u0163\u0103 de mine, ca s\u0103 nu fiu \u00eentristat peste m\u0103sur\u0103."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A\u015fadar, vi-l trimit \u00een grab\u0103, ca s\u0103 v\u0103 bucura\u0163i v\u0103z\u00e2ndu-l din nou, iar eu s\u0103 nu mai fiu \u00eentristat."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Primi\u0163i-l deci bine, \u00een Domnul, cu toat\u0103 bucuria, \u015fi cinsti\u0163i astfel de oameni!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "C\u0103ci de dragul lucr\u0103rii lui Cristos era aproape s\u0103 moar\u0103, risc\u00e2ndu-\u015fi via\u0163a pentru a face, \u00een locul vostru, acele lucruri pe care voi nu le-a\u0163i putut face pentru mine."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Falsa dreptate \u015fi adev\u0103rata dreptate - \u00cen cele din urm\u0103, fra\u0163ii mei, bucura\u0163i-v\u0103 \u00een Domnul! Mie nu-mi este greu s\u0103 v\u0103 scriu acelea\u015fi lucruri, iar vou\u0103 v\u0103 dau siguran\u0163\u0103."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Feri\u0163i-v\u0103 de c\u00e2inii aceia! Feri\u0163i-v\u0103 de lucr\u0103torii aceia r\u0103i, feri\u0163i-v\u0103 de mutilatorii aceia!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Noi suntem cei care am primit adev\u0103rata circumcizie: cei care ne \u00eenchin\u0103m prin Duhul lui Dumnezeu, care ne l\u0103ud\u0103m \u00een Cristos Isus \u015fi care nu ne punem \u00eencrederea \u00een lucruri p\u0103m\u00e2nte\u015fti,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "de\u015fi eu a\u015f avea motive s\u0103 m\u0103 laud cu lucrurile p\u0103m\u00e2nte\u015fti. Dac\u0103 cineva crede c\u0103 are motive s\u0103 se \u00eencread\u0103 \u00een lucrurile p\u0103m\u00e2nte\u015fti, eu \u015fi mai mult:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "circumcis \u00een a opta zi, din neamul lui Israel, din semin\u0163ia lui Beniamin, evreu din evrei, \u00een ce prive\u015fte Legea \u2013 fariseu,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00een ce prive\u015fte r\u00e2vna \u2013 persecutor al bisericii, \u00een ce prive\u015fte dreptatea care se bazeaz\u0103 pe Lege \u2013 f\u0103r\u0103 vin\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cens\u0103 toate lucrurile care pentru mine erau un c\u00e2\u015ftig le consider ca o pierdere, de dragul lui Cristos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mai mult dec\u00e2t at\u00e2t, le consider pe toate o pierdere fa\u0163\u0103 de valoarea deosebit\u0103 a cunoa\u015fterii lui Cristos Isus, Domnul meu, datorit\u0103 C\u0103ruia am suferit pierderea tuturor lucrurilor \u015fi datorit\u0103 C\u0103ruia le consider gunoaie, pentru a-L c\u00e2\u015ftiga pe Cristos"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015fi pentru a fi g\u0103sit \u00een El, nu av\u00e2nd o dreptate a mea, care vine din Lege, ci una care vine prin credin\u0163a \u00een Cristos: dreptatea care vine de la Dumnezeu prin credin\u0163\u0103."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vreau s\u0103-L cunosc pe El \u015fi puterea \u00eenvierii Lui \u015fi p\u0103rt\u0103\u015fia suferin\u0163elor Lui \u015fi s\u0103 devin ca El \u00een moartea Lui,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "pentru ca astfel s\u0103 ajung, cumva, la \u00eenvierea din mor\u0163i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Urm\u0103rind premiul - Nu c\u0103 deja am \u015fi ob\u0163inut sau, mai bine zis, c\u0103 am \u015fi fost f\u0103cut deja des\u0103v\u00e2r\u015fit, dar urm\u0103resc s\u0103 apuc premiul pentru care \u015fi eu am fost apucat de Cristos Isus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fra\u0163ilor, eu \u00eensumi nu consider c\u0103 l-am apucat, \u00eens\u0103 fac un singur lucru: uit\u00e2nd ce este \u00een urm\u0103 \u015fi arunc\u00e2ndu-m\u0103 \u00eenainte,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "urm\u0103resc \u0163inta, alerg\u00e2nd spre premiul chem\u0103rii de sus al lui Dumnezeu, \u00een Cristos Isus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A\u015fadar, to\u0163i cei ce suntem maturi s\u0103 avem acela\u015fi g\u00e2nd! Iar dac\u0103 g\u00e2ndi\u0163i diferit cu privire la vreun lucru, Dumnezeu vi-l va clarifica."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cens\u0103, \u00een lucrurile \u00een care am ajuns de aceea\u015fi p\u0103rere, s\u0103 tr\u0103im la fel!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Urma\u0163i exemplul meu, fra\u0163ilor, \u015fi uita\u0163i-v\u0103 cu aten\u0163ie la cei care tr\u0103iesc dup\u0103 exemplul pe care vi l-am dat."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "C\u0103ci v-am spus deseori \u015fi v\u0103 mai spun \u015fi acum, pl\u00e2ng\u00e2nd, c\u0103 sunt mul\u0163i care tr\u0103iesc ca du\u015fmani ai crucii lui Cristos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sf\u00e2r\u015fitul lor va fi distrugerea, dumnezeul lor este p\u00e2ntecele, iar gloria lor st\u0103 \u00een ru\u015finea lor; ei se g\u00e2ndesc la lucruri p\u0103m\u00e2nte\u015fti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar cet\u0103\u0163enia noastr\u0103 este \u00een ceruri, de unde \u00cel \u015fi a\u015ftept\u0103m pe M\u00e2ntuitorul nostru, Domnul Isus Cristos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "El va transforma trupul nostru umil \u015fi-l va face asemenea trupului S\u0103u glorios, folosind puterea prin care-\u015ei poate supune toate lucrurile."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "De aceea, fra\u0163ii mei preaiubi\u0163i \u015fi dragi, bucuria \u015fi cununa mea, preaiubi\u0163ilor, r\u0103m\u00e2ne\u0163i fermi \u00een Domnul!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cendemnuri - Le \u00eendemn pe Evodia \u015fi pe Sintichia s\u0103 aib\u0103 acela\u015fi g\u00e2nd \u00een Domnul!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u0162ie, credincios slujitor \u00eempreun\u0103 cu mine, \u00ee\u0163i cer s\u0103 le aju\u0163i pe aceste femei! Ele s-au ostenit al\u0103turi de mine la r\u0103sp\u00e2ndirea Evangheliei, \u00eempreun\u0103 cu Clement \u015fi cu ceilal\u0163i conlucr\u0103tori cu mine, ale c\u0103ror nume sunt \u00een cartea vie\u0163ii."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bucura\u0163i-v\u0103 totdeauna \u00een Domnul! V\u0103 spun din nou: bucura\u0163i-v\u0103!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bl\u00e2nde\u0163ea voastr\u0103 s\u0103 fie cunoscut\u0103 de to\u0163i oamenii! Domnul este aproape."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nu v\u0103 \u00eengrijora\u0163i de nimic, ci, \u00een orice lucru, prin rug\u0103ciune \u015fi cerere, cu mul\u0163umire, face\u0163i cunoscute cererile voastre \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iar pacea lui Dumnezeu, care dep\u0103\u015fe\u015fte orice \u00een\u0163elegere, v\u0103 va p\u0103zi inimile \u015fi g\u00e2ndurile \u00een Cristos Isus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cen cele din urm\u0103, fra\u0163ilor, tot ce este adev\u0103rat, tot ce este nobil, tot ce este drept, tot ce este curat, tot ce este pl\u0103cut, tot ce este vrednic de admirat, orice fapt\u0103 m\u0103rea\u0163\u0103, orice este vrednic de laud\u0103, la acestea s\u0103 v\u0103 g\u00e2ndi\u0163i!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ceea ce a\u0163i \u00eenv\u0103\u0163at, a\u0163i primit, a\u0163i auzit \u015fi a\u0163i v\u0103zut \u00een mine, aceea s\u0103 face\u0163i! Iar Dumnezeul p\u0103cii va fi cu voi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mul\u0163umire pentru daruri - M-am bucurat mult \u00een Domnul c\u0103 acum, din nou, v-a\u0163i g\u00e2ndit la mine. \u00centr-adev\u0103r, voi a\u0163i fost preocupa\u0163i de mine, \u00eens\u0103 n-a\u0163i avut ocazia s\u0103 ar\u0103ta\u0163i aceasta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu din cauza unei nevoi v\u0103 spun aceasta, pentru c\u0103 eu am \u00eenv\u0103\u0163at s\u0103 fiu mul\u0163umit \u00een orice \u00eemprejurare m-a\u015f afla."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015etiu ce \u00eenseamn\u0103 s\u0103 fii s\u0103rac \u015fi \u015ftiu ce \u00eenseamn\u0103 s\u0103 ai din bel\u015fug. Am \u00eenv\u0103\u0163at secretul de a fi mul\u0163umit \u00een orice situa\u0163ie \u2013 fie s\u0103tul, fie fl\u0103m\u00e2nd, fie \u00een bel\u015fug, fie \u00een nevoie."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pot totul \u00een Cristos, Care m\u0103 \u00eent\u0103re\u015fte."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cens\u0103 a\u0163i f\u0103cut bine c\u0103 a\u0163i luat parte cu mine \u00een necaz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Voi \u015fti\u0163i, filipenilor, c\u0103 \u00een primele zile ale predic\u0103rii Evangheliei, c\u00e2nd am plecat din Macedonia, nici o biseric\u0103 n-a fost al\u0103turi de mine \u00een ce prive\u015fte darea \u015fi primirea, \u00een afar\u0103 de voi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cen Tesalonic mi-a\u0163i trimis de mai multe ori ajutor pentru nevoile mele."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu c\u0103 eu umblu dup\u0103 daruri, ci eu umblu dup\u0103 c\u00e2\u015ftigul care este \u00een folosul vostru."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Am primit de toate \u015fi sunt \u00een bel\u0219ug. Sunt foarte mul\u0163umit c\u0103 am primit de la Epafrodit darurile pe care mi le-a\u0163i trimis. Ele sunt o arom\u0103 pl\u0103cut mirositoare, o jertf\u0103 bine primit\u0103, pl\u0103cut\u0103 lui Dumnezeu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dumnezeul meu va \u00eemplini toate nevoile voastre, potrivit cu bog\u0103\u0163ia Lui sl\u0103vit\u0103, \u00een Cristos Isus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A Dumnezeului \u015fi Tat\u0103lui nostru s\u0103 fie slava, \u00een vecii vecilor! Amin."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Saluta\u0163i-i pe to\u0163i sfin\u0163ii \u00een Cristos Isus! Fra\u0163ii care sunt cu mine v\u0103 salut\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "To\u0163i sfin\u0163ii v\u0103 salut\u0103, mai ales cei din casa Cezarului."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Harul Domnului Isus Cristos s\u0103 fie cu duhul vostru! (Amin.)"
                }
            }
        }
    }
}