{
    "version": "ntlr",
    "book_name": "Romans",
    "book_nr": "45",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salut\u0103ri - Pavel, rob al lui Cristos Isus, chemat s\u0103 fie apostol, pus deoparte pentru Evanghelia lui Dumnezeu,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "pe care El o promisese mai dinainte prin profe\u0163ii S\u0103i \u00een Sfintele Scripturi"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015fi care se refer\u0103 la Fiul S\u0103u \u2013 n\u0103scut din s\u0103m\u00e2n\u0163a lui David, \u00een ce prive\u015fte trupul,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "iar \u00een ce prive\u015fte Duhul sfin\u0163eniei, dovedit cu putere c\u0103 este Fiul lui Dumnezeu, prin \u00eenvierea dintre cei mor\u0163i \u2013 adic\u0103 la Isus Cristos, Domnul nostru,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "prin Care am primit harul \u015fi apostolatul, ca s\u0103 aducem, de dragul Numelui S\u0103u, la ascultarea credin\u0163ei pe toate neamurile,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00eentre care sunte\u0163i \u015fi voi, cei chema\u0163i s\u0103 fi\u0163i ai lui Isus Cristos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deci, tuturor celor care sunt preaiubi\u0163i ai lui Dumnezeu \u00een Roma, chema\u0163i s\u0103 fie sfin\u0163i: har \u015fi pace de la Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi de la Domnul Isus Cristos!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dorin\u0163a lui Pavel de a vizita Roma - Mai \u00eent\u00e2i, \u00cei mul\u0163umesc Dumnezeului meu, prin Isus Cristos, pentru voi to\u0163i, \u00eentruc\u00e2t credin\u0163a voastr\u0103 este vestit\u0103 \u00een \u00eentreaga lume."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci Dumnezeu, C\u0103ruia \u00cei slujesc \u00een duhul meu, \u00een Evanghelia Fiului S\u0103u, \u00eemi este martor c\u0103 \u00eemi aduc aminte ne\u00eencetat de voi,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "cer\u00e2nd \u00eentotdeauna \u00een rug\u0103ciunile mele ca, cel pu\u0163in acum, prin voia lui Dumnezeu, s\u0103 reu\u015fesc s\u0103 vin la voi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci t\u00e2njesc s\u0103 v\u0103 v\u0103d, ca s\u0103 v\u0103 fac parte de vreun dar duhovnicesc spre \u00eent\u0103rirea voastr\u0103,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "pentru ca at\u00e2t voi, c\u00e2t \u015fi eu, s\u0103 fim \u00eencuraja\u0163i \u00een acela\u015fi timp \u2013 voi prin credin\u0163a mea, iar eu prin a voastr\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nu vreau s\u0103 nu \u015fti\u0163i, fra\u0163ilor, c\u0103 de multe ori mi-am propus s\u0103 vin la voi, ca s\u0103 am \u015fi printre voi vreun rod, tot a\u015fa cum am \u015fi printre celelalte neamuri, dar p\u00e2n\u0103 acum am fost \u00eempiedicat."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eu sunt dator at\u00e2t grecilor, c\u00e2t \u015fi barbarilor, at\u00e2t celor \u00een\u0163elep\u0163i, c\u00e2t \u015fi celor ne\u015ftiutori,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "astfel c\u0103, \u00een ce m\u0103 prive\u015fte pe mine, sunt dornic s\u0103 v\u0103 predic Evanghelia \u015fi vou\u0103, celor din Roma."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Puterea Evangheliei - C\u0103ci mie nu mi-e ru\u015fine de Evanghelie, fiindc\u0103 ea este puterea lui Dumnezeu pentru m\u00e2ntuirea fiec\u0103ruia care crede \u2013 \u00eent\u00e2i a iudeului, apoi a grecului \u2013,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "deoarece \u00een ea este descoperit\u0103 o dreptate oferit\u0103 de Dumnezeu, care vine din credin\u0163\u0103 \u015fi care duce la credin\u0163\u0103, a\u015fa cum este scris: \u201eCel drept va tr\u0103i prin credin\u0163\u0103.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00e2nia lui Dumnezeu \u00eempotriva nedrept\u0103\u0163ii - C\u0103ci m\u00e2nia lui Dumnezeu se descoper\u0103 din cer \u00eempotriva oric\u0103rei lipse de evlavie \u015fi \u00eempotriva oric\u0103rei nedrept\u0103\u0163i a oamenilor, care \u00een\u0103bu\u015f\u0103 adev\u0103rul \u00een nedreptate."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fiindc\u0103 ce se poate cunoa\u015fte despre Dumnezeu le este descoperit \u00een ei, c\u0103ci Dumnezeu le-a ar\u0103tat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "De la crearea lumii, \u00eensu\u015firile Lui invizibile \u2013 puterea Lui ve\u015fnic\u0103 \u015fi dumnezeirea Lui \u2013 au fost percepute clar, fiind \u00een\u0163elese din ceea ce a fost creat, pentru ca ei s\u0103 fie f\u0103r\u0103 scuz\u0103,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "fiindc\u0103, de\u015fi L-au cunoscut pe Dumnezeu, ei nu L-au sl\u0103vit ca Dumnezeu \u015fi nici nu I-au mul\u0163umit, \u015fi astfel g\u00e2ndirea lor a devenit f\u0103r\u0103 folos, iar mintea lor nes\u0103buit\u0103 s-a \u00eentunecat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pretinz\u00e2nd c\u0103 sunt \u00een\u0163elep\u0163i, au \u00eennebunit"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015fi au schimbat slava Dumnezeului nemuritor \u00eentr-o imagine f\u0103cut\u0103 dup\u0103 asem\u0103narea omului muritor, a p\u0103s\u0103rilor, a patrupedelor \u015fi a animalelor care se t\u00e2r\u0103sc."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De aceea, Dumnezeu i-a l\u0103sat prad\u0103 necur\u0103\u0163iei, ca s\u0103 urmeze poftele inimilor lor, dezonor\u00e2ndu-\u015fi astfel trupurile \u00eentre ei."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ei au schimbat adev\u0103rul lui Dumnezeu \u00eentr-o minciun\u0103 \u015fi s-au \u00eenchinat \u015fi au slujit crea\u0163iei \u00een locul Creatorului, Care este binecuv\u00e2ntat \u00een veci. Amin!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Din pricina aceasta, Dumnezeu i-a l\u0103sat prad\u0103 viciilor ru\u015finoase, c\u0103ci femeile lor au schimbat rela\u0163iile intime naturale cu unele care sunt contrare naturii;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "tot astfel \u015fi b\u0103rba\u0163ii, au p\u0103r\u0103sit rela\u0163iile intime naturale cu femeile \u015fi s-au aprins de poft\u0103 unii pentru al\u0163ii, s\u0103v\u00e2r\u015find lucruri sc\u00e2rboase unii cu al\u0163ii \u015fi primind astfel \u00een ei \u00een\u015fi\u015fi r\u0103splata pe care o meritau pentru r\u0103t\u0103cirea lor."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u015ei fiindc\u0103 n-au \u00eencuviin\u0163at s\u0103-L aib\u0103 pe Dumnezeu \u00een cunoa\u015fterea lor, Dumnezeu i-a l\u0103sat prad\u0103 min\u0163ii lor corupte, ca s\u0103 fac\u0103 lucruri ce nu se cuvin."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sunt plini de orice fel de nedreptate, de nelegiuire, de l\u0103comie, de r\u0103utate; sunt plini de invidie, ucidere, ceart\u0103, \u00een\u015fel\u0103torie, sunt du\u015fm\u0103no\u015fi, \u015foptitori,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "b\u00e2rfitori, \u00cel ur\u0103sc pe Dumnezeu, sunt obraznici, arogan\u0163i, l\u0103ud\u0103ro\u015fi, n\u0103scocitori de rele, neascult\u0103tori de p\u0103rin\u0163i,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "necugeta\u0163i, nu-\u015fi \u0163in promisiunile, sunt f\u0103r\u0103 afec\u0163iune, nemilo\u015fi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u015ei, de\u015fi cunosc hot\u0103r\u00e2rea lui Dumnezeu, potrivit c\u0103reia cei ce \u00eenf\u0103ptuiesc astfel de lucruri sunt vrednici de moarte, ei nu numai c\u0103 le fac, ci \u00eei \u015fi \u00eencuviin\u0163eaz\u0103 pe cei ce le \u00eenf\u0103ptuiesc."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dreptatea judec\u0103\u0163ii lui Dumnezeu - De aceea, tu, omule, care-i judeci pe al\u0163ii, n-ai nici o scuz\u0103, c\u0103ci prin faptul c\u0103-l judeci pe altul te condamni pe tine \u00eensu\u0163i, pentru c\u0103 tu, care-l judeci, \u00eenf\u0103ptuie\u015fti acelea\u015fi lucruri!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u015etim c\u0103 judecata lui Dumnezeu fa\u0163\u0103 de cei ce \u00eenf\u0103ptuiesc astfel de lucruri este bazat\u0103 pe adev\u0103r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei crezi tu, omule, care-i judeci pe cei ce \u00eenf\u0103ptuiesc astfel de lucruri, dar pe care le faci \u015fi tu, c\u0103 vei sc\u0103pa de judecata lui Dumnezeu?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sau dispre\u0163uie\u015fti bog\u0103\u0163iile bun\u0103t\u0103\u0163ii, \u00eeng\u0103duin\u0163ei \u015fi \u00eendelungii Lui r\u0103bd\u0103ri \u015fi nu-\u0163i dai seama c\u0103 bun\u0103tatea lui Dumnezeu te \u00eendeamn\u0103 la poc\u0103in\u0163\u0103?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar, din cauza \u00eenc\u0103p\u0103\u0163\u00e2n\u0103rii tale \u015fi a inimii tale care nu vrea s\u0103 se poc\u0103iasc\u0103, \u00ee\u0163i aduni o comoar\u0103 de m\u00e2nie \u00een ziua m\u00e2niei \u015fi a ar\u0103t\u0103rii dreptei judec\u0103\u0163i a lui Dumnezeu,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Care \u201eva r\u0103spl\u0103ti fiec\u0103ruia dup\u0103 faptele lui\u201c:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "celor ce, prin perseveren\u0163a \u00een fapte bune, urm\u0103resc glorie, onoare \u015fi nemurire, le va da via\u0163\u0103 ve\u015fnic\u0103;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "dar celor ce, din ambi\u0163ie egoist\u0103, resping adev\u0103rul \u015fi ascult\u0103 de nedreptate, le va da urgie \u015fi m\u00e2nie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Va fi necaz \u015fi str\u00e2mtorare peste orice suflet omenesc care s\u0103v\u00e2r\u015fe\u015fte r\u0103ul, \u2013 \u00eent\u00e2i peste iudeu \u015fi apoi peste grec \u2013,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "dar va fi glorie, onoare \u015fi pace peste oricine \u00eenf\u0103ptuie\u015fte binele, \u2013 \u00eent\u00e2i peste iudeu \u015fi apoi peste grec \u2013,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "c\u0103ci \u00eenaintea lui Dumnezeu nu este p\u0103rtinire."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cei ce au p\u0103c\u0103tuit f\u0103r\u0103 Lege vor pieri f\u0103r\u0103 Lege, iar cei ce au p\u0103c\u0103tuit sub Lege vor fi judeca\u0163i pe baza Legii."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u0103ci nu cei ce aud Legea sunt socoti\u0163i drep\u0163i \u00eenaintea lui Dumnezeu, ci cei ce \u00eenf\u0103ptuiesc Legea sunt cei ce vor fi \u00eendrept\u0103\u0163i\u0163i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u00e2nd neamurile, \u2013 care nu au Legea \u2013, fac din fire lucrurile Legii, prin aceasta, ele, care nu au Legea, \u00ee\u015fi sunt singure lege."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ele arat\u0103 astfel c\u0103 lucrarea Legii este scris\u0103 \u00een inimile lor. De asemenea, \u015fi con\u015ftiin\u0163a lor arat\u0103 c\u0103 acest lucru este adev\u0103rat, \u00eentruc\u00e2t g\u00e2ndurile lor fie se acuz\u0103, fie se scuz\u0103 \u00eentre ele."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Acest lucru se va vedea \u00een ziua \u00een care, potrivit Evangheliei mele, Dumnezeu, prin Isus Cristos, va judeca lucrurile ascunse ale oamenilor."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Iudeul \u015fi Legea - Dar dac\u0103 tu, care te nume\u015fti iudeu \u015fi \u00ee\u0163i pui \u00eencrederea \u00een Lege, care te lauzi cu Dumnezeu,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "cuno\u015fti voia Lui \u015fi \u00ee\u0163i dai seama de ceea ce este bine pentru c\u0103 e\u015fti instruit \u00een Lege,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "care e\u015fti convins c\u0103 e\u015fti c\u0103l\u0103uz\u0103 pentru orbi, lumin\u0103 pentru cei din \u00eentuneric,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "sf\u0103tuitor al celor f\u0103r\u0103 minte, \u00eenv\u0103\u0163\u0103tor al celor ne\u015ftiutori, pentru c\u0103 tu ai \u00een Lege tr\u0103s\u0103turile esen\u0163iale ale cuno\u015ftin\u0163ei \u015fi adev\u0103rului,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "tu deci care \u00eenve\u0163i pe altul, pe tine \u00eensu\u0163i nu te \u00eenve\u0163i? Tu, care predici s\u0103 nu furi, furi?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tu, care interzici adulterul, comi\u0163i adulter? \u0162ie, c\u0103ruia \u0163i-e sc\u00e2rb\u0103 de idoli, le jefuie\u015fti templele?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tu, care te lauzi cu Legea, \u00cel dezonorezi pe Dumnezeu prin neascultarea de Lege?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0103ci, a\u015fa cum este scris: \u201eNumele lui Dumnezeu este blasfemiat printre neamuri din cauza voastr\u0103.\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dac\u0103 ascul\u0163i de Lege, circumcizia ta este de folos, dar, dac\u0103 nu ascul\u0163i de Lege, circumcizia ta a devenit necircumcizie."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Deci, dac\u0103 cel necircumcis p\u0103ze\u015fte cerin\u0163ele Legii, nu va fi considerat\u0103 oare necircumcizia lui drept circumcizie?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A\u015fadar, cel care, fizic, este necircumcis, \u00eens\u0103 ascult\u0103 de Lege, te va condamna pe tine, care ai codul scris \u015fi circumcizia, dar nu ascul\u0163i de Lege."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Iudeu nu este cel care este iudeu \u00een exterior \u015fi circumcizie adev\u0103rat\u0103 nu este cea evident\u0103 \u00een carne,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "ci, mai degrab\u0103, iudeu este cel care este iudeu \u00een\u0103untru, iar circumcizie este cea a inimii, \u00een duh, nu \u00een liter\u0103. Un astfel de om \u00ee\u015fi prime\u015fte lauda nu de la oameni, ci de la Dumnezeu."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Credincio\u015fia lui Dumnezeu - Care este atunci avantajul iudeului sau care este avantajul circumciziei?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Acesta e mare \u00een toate privin\u0163ele! Mai \u00eent\u00e2i, pentru c\u0103 lor le-au fost \u00eencredin\u0163ate rostirile lui Dumnezeu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u015ei ce dac\u0103 unii n-au fost credincio\u015fi? Va anula oare necredincio\u015fia lor credincio\u015fia lui Dumnezeu?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cen nici un caz! Dimpotriv\u0103, Dumnezeu s\u0103 fie g\u0103sit adev\u0103rat \u015fi fiecare om s\u0103 fie g\u0103sit mincinos, dup\u0103 cum este scris: \u201eA\u015fa \u00eenc\u00e2t Tu s\u0103 po\u0163i fi g\u0103sit drept \u00een cuvintele Tale \u015fi s\u0103 fii biruitor c\u00e2nd vei fi judecat.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dar dac\u0103 nedreptatea noastr\u0103 pune \u00een lumin\u0103 dreptatea lui Dumnezeu, ce vom zice? Nu cumva este nedrept Dumnezeu c\u00e2nd aduce urgia? Vorbesc \u00een felul oamenilor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cen nici un caz! Atunci cum va judeca Dumnezeu lumea?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Iar dac\u0103 adev\u0103rul lui Dumnezeu abund\u0103 spre slava Lui, din cauza minciunii mele, atunci de ce sunt condamnat ca p\u0103c\u0103tos?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei de ce s\u0103 nu zicem, a\u015fa cum ne def\u0103imeaz\u0103 unii, zic\u00e2nd despre noi c\u0103 spunem: \u201eS\u0103 facem r\u0103ul, ca s\u0103 vin\u0103 binele!\u201c? Condamnarea lor este dreapt\u0103!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nici un om nu este drept - Ce urmeaz\u0103 atunci? Suntem noi mai buni dec\u00e2t ei? Nicidecum; c\u0103ci i-am acuzat mai \u00eenainte pe to\u0163i \u2013 at\u00e2t pe iudei, c\u00e2t \u015fi pe greci \u2013 c\u0103 sunt sub p\u0103cat,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "dup\u0103 cum este scris: \u201eNu exist\u0103 nici un om drept, nici unul m\u0103car!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nu exist\u0103 nici unul care s\u0103 aib\u0103 pricepere! Nu exist\u0103 nici unul care s\u0103-L caute pe Dumnezeu!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "To\u0163i s-au r\u0103t\u0103cit, cu to\u0163ii au devenit buni de nimic! Nu mai exist\u0103 nici unul care s\u0103 fac\u0103 binele, nici unul m\u0103car!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00e2tlejul le este un morm\u00e2nt deschis; cu limbile lor ei \u00een\u015fal\u0103, sub buzele lor este venin de viper\u0103,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "gura le este plin\u0103 de blestem \u015fi am\u0103r\u0103ciune,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "picioarele lor se gr\u0103besc s\u0103 verse s\u00e2nge,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "iar pe c\u0103ile lor se afl\u0103 pr\u0103p\u0103dul \u015fi nenorocirea."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ei nu cunosc calea p\u0103cii."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nu este fric\u0103 de Dumnezeu \u00eenaintea ochilor lor!\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015etim c\u0103 tot ce spune Legea, le spune celor ce sunt sub Lege, pentru ca orice gur\u0103 s\u0103 fie \u00eenchis\u0103 \u015fi \u00eentreaga lume s\u0103 fie g\u0103sit\u0103 r\u0103spunz\u0103toare \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u0103ci \u201enici o fiin\u0163\u0103 nu va fi \u00eendrept\u0103\u0163it\u0103 \u00eenaintea Lui\u201c prin faptele Legii, deoarece prin Lege vine cunoa\u015fterea p\u0103catului."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dreptatea lui Dumnezeu prin credin\u0163\u0103 - Dar acum, independent de Lege, a fost ar\u0103tat\u0103 o dreptate oferit\u0103 de Dumnezeu, despre care depun m\u0103rturie Legea \u015fi Profe\u0163ii,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015fi anume dreptatea oferit\u0103 de Dumnezeu prin credin\u0163a \u00een Isus Cristos, pentru to\u0163i cei ce cred. Nu este nici o deosebire."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "C\u0103ci to\u0163i au p\u0103c\u0103tuit \u015fi sunt lipsi\u0163i de slava lui Dumnezeu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ei sunt \u00eendrept\u0103\u0163i\u0163i f\u0103r\u0103 plat\u0103, prin harul Lui, prin r\u0103scump\u0103rarea care este \u00een Cristos Isus,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "pe Care Dumnezeu L-a r\u00e2nduit s\u0103 fie, prin credin\u0163a \u00een s\u00e2ngele Lui, o jertf\u0103 de isp\u0103\u015fire, ca dovad\u0103 a drept\u0103\u0163ii Sale, c\u0103ci trecuse cu vederea p\u0103catele s\u0103v\u00e2r\u015fite \u00een trecut,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00een vremea \u00eeng\u0103duin\u0163ei lui Dumnezeu, pentru ca, \u00een vremea de acum, s\u0103-\u015ei dovedeasc\u0103 dreptatea, \u00een a\u015fa fel \u00eenc\u00e2t El s\u0103 fie drept \u015fi s\u0103-l \u00eendrept\u0103\u0163easc\u0103 totodat\u0103 pe cel ce are credin\u0163\u0103 \u00een Isus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u015ei atunci, unde este lauda? Este exclus\u0103! Prin ce lege? A faptelor? Nu, ci prin legea credin\u0163ei."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "C\u0103ci noi credem c\u0103 un om este \u00eendrept\u0103\u0163it prin credin\u0163\u0103, f\u0103r\u0103 faptele Legii."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sau Dumnezeu este doar al iudeilor? Nu este \u015fi al neamurilor? Da, este \u015fi al neamurilor,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00eentruc\u00e2t Dumnezeu este Unul, \u015fi El este Cel Care-i va \u00eendrept\u0103\u0163i, prin credin\u0163\u0103, pe cei circumci\u015fi \u015fi, tot prin credin\u0163\u0103, \u015fi pe cei necircumci\u015fi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Atunci anul\u0103m noi oare Legea prin credin\u0163\u0103? \u00cen nici un caz, ci, mai degrab\u0103, noi \u00eent\u0103rim Legea."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cendrept\u0103\u0163irea prin credin\u0163\u0103 \u2013 exemplul lui Avraam - \u015ei atunci, ce vom spune c\u0103 a c\u00e2\u015ftigat str\u0103mo\u015ful nostru Avraam?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pentru c\u0103, dac\u0103 Avraam a fost \u00eendrept\u0103\u0163it prin fapte, atunci are motive de laud\u0103, \u00eens\u0103 nu \u00eenaintea lui Dumnezeu!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u0103ci ce spune Scriptura? \u201eAvraam L-a crezut pe Dumnezeu, \u015fi acest lucru i s-a socotit dreptate.\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Plata unui om care lucreaz\u0103 nu este considerat\u0103 ca un dar, ci ca un lucru care \u00eei este datorat,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00eens\u0103 celui care nu lucreaz\u0103, ci se \u00eencrede \u00een Cel Care-l \u00eendrept\u0103\u0163e\u015fte pe cel neevlavios, credin\u0163a \u00eei este socotit\u0103 dreptate."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tot a\u015fa spune \u015fi David c\u00e2nd vorbe\u015fte despre fericirea omului pe care Dumnezeu \u00eel socote\u015fte drept f\u0103r\u0103 fapte:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201eFerice de cei ale c\u0103ror nelegiuiri sunt iertate \u015fi ale c\u0103ror p\u0103cate sunt acoperite!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ferice de omul c\u0103ruia Domnul nu-i \u0163ine \u00een seam\u0103 vina!\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A\u015fadar, aceast\u0103 fericire este doar pentru cei circumci\u015fi sau \u015fi pentru cei necircumci\u015fi? C\u0103ci zicem: \u201eLui Avraam credin\u0163a i-a fost socotit\u0103 dreptate.\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dar \u00een ce \u00eemprejur\u0103ri i-a fost socotit\u0103: c\u00e2nd era circumcis sau c\u00e2nd era necircumcis? Nu c\u00e2nd era circumcis, ci c\u00e2nd era necircumcis."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Apoi a primit semnul circumciziei ca un sigiliu al drept\u0103\u0163ii pe care o primise prin credin\u0163\u0103, pe c\u00e2nd era necircumcis, astfel \u00eenc\u00e2t el s\u0103 poat\u0103 fi at\u00e2t tat\u0103l tuturor celor ce cred f\u0103r\u0103 s\u0103 fie circumci\u015fi, pentru ca s\u0103 li se socoteasc\u0103 \u015fi lor dreptatea aceasta,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "c\u00e2t \u015fi tat\u0103l celor circumci\u015fi care nu doar c\u0103 sunt circumci\u015fi, dar urmeaz\u0103 \u015fi exemplul credin\u0163ei pe care a avut-o str\u0103mo\u015ful nostru Avraam \u00eenainte de a fi circumcis."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Avraam sau s\u0103m\u00e2n\u0163a lui au primit promisiunea c\u0103 vor mo\u015fteni lumea nu prin Lege, ci prin dreptatea care vine prin credin\u0163\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103 mo\u015ftenitori ar fi cei ce sunt sub Lege, atunci credin\u0163a n-ar mai \u00eensemna nimic, iar promisiunea ar fi f\u0103r\u0103 valoare,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00eentruc\u00e2t Legea aduce m\u00e2nie. Unde nu exist\u0103 Lege, nu exist\u0103 nici abatere."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De aceea este prin credin\u0163\u0103: ca s\u0103 poat\u0103 fi prin har, a\u015fa \u00eenc\u00e2t promisiunea s\u0103 fie valabil\u0103 pentru to\u0163i urma\u015fii, nu doar pentru cei ce sunt sub Lege, ci \u015fi pentru cei ce au credin\u0163a lui Avraam, care este tat\u0103l nostru, al tuturor,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "a\u015fa cum este scris: \u201eTe-am f\u0103cut tat\u0103l multor neamuri.\u201c El este tat\u0103l nostru \u00eenaintea lui Dumnezeu \u00een Care a crezut, Care \u00eenvie mor\u0163ii \u015fi Care cheam\u0103 lucrurile care nu sunt, ca \u015fi cum ar fi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u0103d\u0103jduind \u00eempotriva oric\u0103rei n\u0103dejdi, el a crezut c\u0103 va deveni tat\u0103l multor neamuri, potrivit cu ceea ce i-a fost spus: \u201eAt\u00e2t de numero\u015fi vor fi urma\u015fii t\u0103i!\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u015ei el n-a sl\u0103bit \u00een credin\u0163\u0103 c\u00e2nd a observat c\u0103 trupul s\u0103u era aproape de moarte \u2013 avea aproape o sut\u0103 de ani \u2013 \u015fi c\u0103 p\u00e2ntecele Sarei era mort."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El n-a pus la \u00eendoial\u0103 promisiunea lui Dumnezeu, ci a fost \u00eent\u0103rit prin credin\u0163\u0103, sl\u0103vindu-L pe Dumnezeu"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015fi fiind sigur c\u0103 Dumnezeu poate s\u0103 fac\u0103 ceea ce a promis."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "De aceea credin\u0163a i-a fost socotit\u0103 dreptate."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Acum, \u201ei-a fost socotit\u0103\u201c n-a fost scris doar pentru el,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ci \u015fi pentru noi, c\u0103rora urmeaz\u0103 s\u0103 ne fie socotit\u0103, nou\u0103, care credem \u00een Cel Ce L-a \u00eenviat dintre cei mor\u0163i pe Isus, Domnul nostru,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Care a fost dat pentru p\u0103catele noastre \u015fi Care a fost \u00eenviat pentru \u00eendrept\u0103\u0163irea noastr\u0103."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rezultatul \u00eendrept\u0103\u0163irii - De aceea, fiindc\u0103 am fost \u00eendrept\u0103\u0163i\u0163i prin credin\u0163\u0103, avem pace cu Dumnezeu prin Domnul nostru Isus Cristos,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "prin Care am intrat, prin credin\u0163\u0103, \u00een acest har, \u00een care st\u0103m; \u015fi ne l\u0103ud\u0103m \u00een n\u0103dejdea slavei lui Dumnezeu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dar nu numai at\u00e2t, ci ne bucur\u0103m \u015fi \u00een necazuri, \u015ftiind c\u0103 necazul produce r\u0103bdare,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "r\u0103bdarea produce caracter matur, caracterul matur produce n\u0103dejde,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "iar n\u0103dejdea aceasta nu ne dezam\u0103ge\u015fte, \u00eentruc\u00e2t dragostea lui Dumnezeu a fost turnat\u0103 \u00een inimile noastre prin Duhul Sf\u00e2nt Care ne-a fost dat,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "pentru c\u0103, \u00een timp ce noi eram neputincio\u015fi, Cristos a murit, la timpul potrivit, pentru cei neevlavio\u015fi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Foarte rar va muri cineva pentru un om drept, de\u015fi pentru un om bun poate c\u0103 cineva ar \u00eendr\u0103zni s\u0103 moar\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cens\u0103 Dumnezeu \u015ei-a dovedit dragostea fa\u0163\u0103 de noi prin faptul c\u0103, \u00een timp ce noi eram p\u0103c\u0103to\u015fi, Cristos a murit pentru noi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deci, cu at\u00e2t mai mult acum, c\u00e2nd am fost \u00eendrept\u0103\u0163i\u0163i prin s\u00e2ngele Lui, vom fi m\u00e2ntui\u0163i prin El de m\u00e2nia lui Dumnezeu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103, \u00een timp ce eram du\u015fmani, am fost \u00eemp\u0103ca\u0163i cu Dumnezeu prin moartea Fiului S\u0103u, cu at\u00e2t mai mult acum, fiind \u00eemp\u0103ca\u0163i cu El, vom fi m\u00e2ntui\u0163i prin via\u0163a Lui."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei nu doar at\u00e2t, dar ne \u015fi l\u0103ud\u0103m \u00een Dumnezeu prin Domnul nostru Isus Cristos, prin Care am primit \u00eemp\u0103carea."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Moartea prin Adam, via\u0163a prin Cristos - De aceea, a\u015fa cum p\u0103catul a intrat \u00een lume printr-un singur om, iar prin p\u0103cat a intrat moartea, \u015fi astfel moartea a trecut la to\u0163i oamenii, prin aceasta to\u0163i au p\u0103c\u0103tuit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "C\u0103ci, \u00eenainte de Lege, era p\u0103cat \u00een lume, \u00eens\u0103 unde nu este Lege nu se \u0163ine o socoteal\u0103 a p\u0103catelor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Totu\u015fi, moartea a domnit de la Adam p\u00e2n\u0103 la Moise, chiar \u015fi peste cei care n-au p\u0103c\u0103tuit printr-o \u00eenc\u0103lcare a poruncii, cum a f\u0103cut Adam, care este un arhetip al Celui Ce urma s\u0103 vin\u0103."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cens\u0103 cu darul nu este ca \u015fi cu gre\u015feala. C\u0103ci dac\u0103 cei mul\u0163i au murit prin gre\u015feala unuia singur, cu mult mai mult harul lui Dumnezeu \u015fi darul f\u0103cut \u00een harul unui Singur Om, Isus Cristos, s-au dat din bel\u015fug celor mul\u0163i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Iar darul nu a venit ca printr-acel unul singur care a p\u0103c\u0103tuit. Fiindc\u0103 judecata venit\u0103 printr-unul singur a adus condamnarea, \u00eens\u0103 darul, care a urmat dup\u0103 multe p\u0103cate, a adus achitarea."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103 prin gre\u015feala unuia singur moartea a domnit prin acel unul, cu at\u00e2t mai mult vor domni \u00een via\u0163\u0103 cei ce primesc bel\u015fugul harului \u015fi darul drept\u0103\u0163ii prin Acel Unul Singur, Isus Cristos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Deci, a\u015fa cum printr-o singur\u0103 gre\u015feal\u0103 a venit o condamnare pentru to\u0163i oamenii, tot astfel, printr-un singur act drept a venit o \u00eendrept\u0103\u0163ire pentru to\u0163i oamenii, care duce la via\u0163\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa cum, prin neascultarea unui singur om, cei mul\u0163i au fost f\u0103cu\u0163i p\u0103c\u0103to\u015fi, tot astfel, prin ascultarea Unuia Singur, cei mul\u0163i vor fi f\u0103cu\u0163i drep\u0163i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Legea a venit pentru ca s\u0103 se \u00eenmul\u0163easc\u0103 gre\u015feala; \u00eens\u0103, acolo unde s-a \u00eenmul\u0163it p\u0103catul, harul a fost mai din bel\u015fug,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "pentru ca, a\u015fa cum p\u0103catul a domnit prin moarte, tot astfel s\u0103 domneasc\u0103 \u015fi harul lui Dumnezeu prin dreptate, duc\u00e2nd la via\u0163a ve\u015fnic\u0103 prin Isus Cristos, Domnul nostru."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mor\u0163i \u015fi \u00eenvia\u0163i \u00eempreun\u0103 cu Cristos - Ce vom spune atunci? S\u0103 continu\u0103m s\u0103 p\u0103c\u0103tuim ca s\u0103 se \u00eenmul\u0163easc\u0103 harul?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cen nici un caz! Cum se poate ca noi, care am murit fa\u0163\u0103 de p\u0103cat, s\u0103 continu\u0103m s\u0103 tr\u0103im \u00een el?!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sau oare nu \u015fti\u0163i c\u0103 to\u0163i cei care a\u0163i fost boteza\u0163i \u00een Cristos Isus a\u0163i fost boteza\u0163i \u00een moartea Lui?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Noi deci am fost \u00eengropa\u0163i \u00eempreun\u0103 cu El prin botezul \u00een moarte, pentru ca, a\u015fa cum Cristos a fost \u00eenviat din mor\u0163i prin slava Tat\u0103lui, la fel s\u0103 putem \u015fi noi s\u0103 umbl\u0103m \u00een noutatea vie\u0163ii."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103 am devenit uni\u0163i cu El printr-o moarte asem\u0103n\u0103toare cu a Lui, vom fi uni\u0163i cu El \u015fi printr-o \u00eenviere asem\u0103n\u0103toare cu a Lui."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Noi \u015ftim c\u0103 omul nostru cel vechi a fost r\u0103stignit \u00eempreun\u0103 cu El, pentru ca trupul p\u0103catului s\u0103 fie l\u0103sat f\u0103r\u0103 putere, \u00een a\u015fa fel \u00eenc\u00e2t s\u0103 nu mai fim sclavi ai p\u0103catului;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "c\u0103ci, cine a murit cu adev\u0103rat, a fost eliberat de p\u0103cat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Iar dac\u0103 am murit \u00eempreun\u0103 cu Cristos, credem c\u0103 vom \u015fi tr\u0103i \u00eempreun\u0103 cu El."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u015etim c\u0103 Cristos, fiind \u00eenviat din mor\u0163i, nu mai moare, moartea nu mai domne\u015fte asupra Lui."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci prin moartea de care a murit, a murit fa\u0163\u0103 de p\u0103cat o dat\u0103 pentru totdeauna, iar via\u0163a pe care o tr\u0103ie\u015fte, o tr\u0103ie\u015fte pentru Dumnezeu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "La fel \u015fi voi, considera\u0163i-v\u0103 mor\u0163i fa\u0163\u0103 de p\u0103cat \u015fi vii pentru Dumnezeu, \u00een Cristos Isus!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Deci p\u0103catul s\u0103 nu mai domneasc\u0103 \u00een trupurile voastre muritoare, a\u015fa \u00eenc\u00e2t s\u0103 asculta\u0163i de poftele lui!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u0103 nu mai oferi\u0163i m\u0103dularele voastre p\u0103catului, ca unelte ale nedrept\u0103\u0163ii, ci oferi\u0163i-v\u0103 pe voi \u00een\u015fiv\u0103 lui Dumnezeu, ca unii care a\u0163i fost adu\u015fi de la moarte la via\u0163\u0103 \u015fi oferi\u0163i-v\u0103 m\u0103dularele voastre lui Dumnezeu, ca unelte ale drept\u0103\u0163ii,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "pentru ca p\u0103catul s\u0103 nu mai domneasc\u0103 asupra voastr\u0103, \u00eentruc\u00e2t voi nu sunte\u0163i sub Lege, ci sub har!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sclavi ai drept\u0103\u0163ii - \u015ei atunci? S\u0103 p\u0103c\u0103tuim, pentru c\u0103 nu suntem sub Lege, ci sub har? \u00cen nici un caz!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nu \u015fti\u0163i c\u0103 atunci c\u00e2nd v\u0103 oferi\u0163i pe voi \u00een\u015fiv\u0103 ca sclavi ca s\u0103 asculta\u0163i de cineva, sunte\u0163i sclavii celui de care asculta\u0163i: fie ai p\u0103catului, care duce la moarte, fie ai ascult\u0103rii, care duce la dreptate?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar mul\u0163umiri fie aduse lui Dumnezeu, pentru c\u0103, de\u015fi era\u0163i sclavi ai p\u0103catului, a\u0163i ascultat din inim\u0103 de modelul de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 c\u0103ruia i-a\u0163i fost \u00eencredin\u0163a\u0163i,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "a\u0163i fost elibera\u0163i de p\u0103cat \u015fi a\u0163i devenit sclavi ai drept\u0103\u0163ii!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vorbesc \u00een felul oamenilor, din cauza neputin\u0163ei firii voastre. A\u015fa cum v-a\u0163i dat m\u0103dularele s\u0103 fie sclave ale necur\u0103\u0163iei \u015fi f\u0103r\u0103delegii, \u00een vederea f\u0103r\u0103delegii, tot a\u015fa acum, da\u0163i-v\u0103 m\u0103dularele ca sclave ale drept\u0103\u0163ii, \u00een vederea sfin\u0163irii."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "C\u0103ci atunci c\u00e2nd era\u0163i sclavi ai p\u0103catului era\u0163i liberi \u00een ce prive\u015fte dreptatea."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u015ei ce roade aducea\u0163i atunci? Roade de care acum v\u0103 este ru\u015fine, pentru c\u0103 sf\u00e2r\u015fitul acestor lucruri este moartea!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cens\u0103 acum, fiind elibera\u0163i de p\u0103cat \u015fi devenind sclavi ai lui Dumnezeu, ave\u0163i ca rod sfin\u0163irea, iar ca sf\u00e2r\u015fit via\u0163a ve\u015fnic\u0103."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fiindc\u0103 plata p\u0103catului este moartea, dar darul lui Dumnezeu este via\u0163a ve\u015fnic\u0103 \u00een Cristos Isus, Domnul nostru."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cre\u015ftinul \u2013 mort fa\u0163\u0103 de Lege, \u00eennoit prin Duhul - Oare nu \u015fti\u0163i, fra\u0163ilor, \u2013 c\u0103ci eu le vorbesc unora care cunosc Legea \u2013, c\u0103 Legea domne\u015fte peste un om at\u00e2ta timp c\u00e2t tr\u0103ie\u015fte el?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O femeie m\u0103ritat\u0103 este legat\u0103 prin Lege de so\u0163ul ei, at\u00e2ta timp c\u00e2t acesta tr\u0103ie\u015fte, \u00eens\u0103 dac\u0103 so\u0163ul ei moare, ea este dezlegat\u0103 de Lege \u00een ce prive\u015fte leg\u0103tura cu so\u0163ul ei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Deci, dac\u0103 ea tr\u0103ie\u015fte cu un alt b\u0103rbat c\u00e2t\u0103 vreme so\u0163ul ei este \u00een via\u0163\u0103, se va numi adulterin\u0103, \u00eens\u0103 dac\u0103 so\u0163ul ei moare, ea este liber\u0103 fa\u0163\u0103 de Lege \u015fi nu se va numi adulterin\u0103 dac\u0103 se m\u0103rit\u0103 cu un alt b\u0103rbat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tot astfel \u015fi voi, fra\u0163ii mei, a\u0163i murit fa\u0163\u0103 de Lege, prin trupul lui Cristos, ca s\u0103 fi\u0163i ai Altuia, ai Celui Ce a fost \u00eenviat din mor\u0163i, ca s\u0103 aducem rod pentru Dumnezeu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "C\u0103ci, \u00een timp ce tr\u0103iam potrivit firii, patimile p\u0103catelor st\u00e2rnite de Lege erau la lucru \u00een m\u0103dularele noastre, aduc\u00e2nd roade pentru moarte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dar acum am fost elibera\u0163i de Lege, murind fa\u0163\u0103 de ceea ce ne \u0163inea captivi, astfel \u00eenc\u00e2t s\u0103 putem sluji \u00een noutatea Duhului, \u015fi nu dup\u0103 vechea liter\u0103."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Legea \u015fi p\u0103catul - Ce vom spune atunci? Este Legea p\u0103cat? \u00cen nici un caz! Totu\u015fi eu n-a\u015f fi cunoscut p\u0103catul dec\u00e2t prin Lege, pentru c\u0103 n-a\u015f fi \u015ftiut ce \u00eenseamn\u0103 s\u0103 pofte\u015fti, dac\u0103 Legea nu mi-ar fi spus: \u201eS\u0103 nu pofte\u015fti!\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dar p\u0103catul, prinz\u00e2nd un prilej prin porunc\u0103, a produs \u00een mine tot felul de pofte, pentru c\u0103, f\u0103r\u0103 Lege, p\u0103catul este mort."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Odinioar\u0103, f\u0103r\u0103 Lege, eram viu, \u00eens\u0103, c\u00e2nd a venit porunca, p\u0103catul a prins via\u0163\u0103,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "iar eu am murit. Astfel, porunca, cea care era pentru via\u0163\u0103, s-a dovedit a fi una care mi-a adus moartea."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "C\u0103ci p\u0103catul, prinz\u00e2nd prilejul prin porunc\u0103, m-a \u00een\u015felat \u015fi, prin ea, m-a omor\u00e2t."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Prin urmare, Legea, \u00eentr-adev\u0103r, este sf\u00e2nt\u0103, iar porunca este sf\u00e2nt\u0103, dreapt\u0103 \u015fi bun\u0103."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Atunci ceea ce este bun mi-a adus moarte? \u00cen nici un caz, ci p\u0103catul a lucrat moartea \u00een mine prin ceea ce este bun, pentru ca el s\u0103 poat\u0103 fi ar\u0103tat ca p\u0103cat \u015fi, prin porunc\u0103, s\u0103 devin\u0103 p\u0103c\u0103tos peste m\u0103sur\u0103."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Noi \u015ftim c\u0103 Legea este duhovniceasc\u0103, \u00eens\u0103 eu sunt firesc, v\u00e2ndut ca sclav p\u0103catului."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u0103ci nu \u00een\u0163eleg ceea ce fac, \u00eentruc\u00e2t nu fac ceea ce vreau, ci fac ceea ce ur\u0103sc!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Acum, dac\u0103 eu fac ceea ce nu vreau, sunt de acord c\u0103 Legea este bun\u0103."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Prin urmare, nu mai sunt eu cel ce face lucrul acesta, ci p\u0103catul care locuie\u015fte \u00een mine."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eu \u015ftiu c\u0103 nimic bun nu locuie\u015fte \u00een mine, adic\u0103 \u00een firea mea, \u00eentruc\u00e2t vreau s\u0103 fac ceea ce este bine, dar nu pot!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "C\u0103ci nu fac binele pe care-l vreau, ci r\u0103ul pe care nu vreau s\u0103-l fac!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dac\u0103 eu fac ceea ce nu vreau, atunci nu eu sunt cel care fac, ci p\u0103catul care locuie\u015fte \u00een mine."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Astfel, eu g\u0103sesc aceast\u0103 lege: c\u00e2nd vreau s\u0103 fac binele, r\u0103ul este prezent."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fiindc\u0103, \u00een omul l\u0103untric m\u0103 bucur de Legea lui Dumnezeu,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "dar \u00een m\u0103dularele mele v\u0103d o alt\u0103 lege, care este \u00eempotriva legii din mintea mea, f\u0103c\u00e2ndu-m\u0103 prizonier al legii p\u0103catului, care este \u00een m\u0103dularele mele."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ce om nenorocit sunt! Cine m\u0103 va elibera din acest trup de moarte?!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dar mul\u0163umiri fie aduse lui Dumnezeu, prin Isus Cristos, Domnul nostru! Astfel, cu mintea mea sunt sclav al Legii lui Dumnezeu, dar cu firea mea sunt sclav al legii p\u0103catului."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Via\u0163a primit\u0103 prin Duhul - A\u015fadar, acum nu mai este nici o condamnare pentru cei ce sunt \u00een Cristos Isus (care nu tr\u0103iesc potrivit cu firea, ci potrivit cu Duhul)."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u0103ci legea Duhului vie\u0163ii \u00een Cristos Isus te-a eliberat de legea p\u0103catului \u015fi a mor\u0163ii."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fiindc\u0103 ceea ce era cu neputin\u0163\u0103 pentru Lege, \u00eentruc\u00e2t era f\u0103cut\u0103 neputincioas\u0103 de fire, Dumnezeu a \u00eenf\u0103ptuit trimi\u0163\u00e2nd, din pricina p\u0103catului, pe propriul S\u0103u Fiu, \u00een asem\u0103narea firii p\u0103c\u0103toase, \u015fi condamn\u00e2nd astfel p\u0103catul \u00een fire,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "pentru ca cerin\u0163a dreapt\u0103 a Legii s\u0103 fie \u00eemplinit\u0103 \u00een noi, care nu tr\u0103im potrivit cu firea, ci potrivit cu Duhul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00centr-adev\u0103r, cei ce tr\u0103iesc potrivit cu firea se g\u00e2ndesc la lucrurile firii, \u00eens\u0103 cei ce tr\u0103iesc potrivit cu Duhul se g\u00e2ndesc la lucrurile Duhului."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "C\u0103ci preocuparea pentru fire este moarte, \u00eens\u0103 preocuparea pentru lucrurile Duhului este via\u0163\u0103 \u015fi pace."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei aceasta, deoarece preocuparea pentru fire este du\u015fm\u0103nie fa\u0163\u0103 de Dumnezeu, c\u0103ci ea nu se supune Legii lui Dumnezeu \u015fi nici nu poate s-o fac\u0103."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deci cei ce sunt \u00een fire nu-I pot fi pl\u0103cu\u0163i lui Dumnezeu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Voi \u00eens\u0103 nu mai sunte\u0163i \u00een fire, ci \u00een Duhul, dac\u0103 \u00eentr-adev\u0103r Duhul lui Dumnezeu locuie\u015fte \u00een voi. Dar dac\u0103 cineva nu are Duhul lui Cristos, atunci nu este al Lui."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eens\u0103 Cristos este \u00een voi, trupul vostru este mort, din cauza p\u0103catului, dar Duhul este via\u0163a voastr\u0103, datorit\u0103 drept\u0103\u0163ii."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 Duhul Celui Ce L-a \u00eenviat pe Isus din mor\u0163i locuie\u015fte \u00een voi, atunci Cel Ce L-a \u00eenviat pe Cristos din mor\u0163i le va da via\u0163\u0103 \u015fi trupurilor voastre muritoare, prin Duhul Lui Care locuie\u015fte \u00een voi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Deci, fra\u0163ilor, noi nu suntem datori fa\u0163\u0103 de fire, ca s\u0103 tr\u0103im potrivit ei!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pentru c\u0103, dac\u0103 tr\u0103i\u0163i potrivit firii, ve\u0163i muri, dar dac\u0103, prin Duhul, da\u0163i mor\u0163ii faptele trupului, ve\u0163i tr\u0103i!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "C\u0103ci to\u0163i care sunt c\u0103l\u0103uzi\u0163i de Duhul lui Dumnezeu sunt fii ai lui Dumnezeu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fiindc\u0103 voi n-a\u0163i primit un duh de sclavie, ca s\u0103 v\u0103 fie din nou team\u0103, ci a\u0163i primit Duhul \u00eenfierii prin care strig\u0103m: \u201eAbba!\u201c, adic\u0103 \u201eTat\u0103!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Duhul \u00censu\u015fi depune m\u0103rturie, \u00eempreun\u0103 cu duhul nostru, c\u0103 suntem copii ai lui Dumnezeu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Iar dac\u0103 suntem copii, suntem \u015fi mo\u015ftenitori \u2013 mo\u015ftenitori ai lui Dumnezeu, mo\u015ftenitori \u00eempreun\u0103 cu Cristos, dac\u0103 suferim \u00eentr-adev\u0103r \u00eempreun\u0103 cu El, ca s\u0103 putem fi \u015fi prosl\u0103vi\u0163i \u00eempreun\u0103 cu El."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Slava care ne a\u015fteapt\u0103 - C\u0103ci consider c\u0103 suferin\u0163ele din vremea de acum nu sunt vrednice s\u0103 fie puse al\u0103turi de slava viitoare, care urmeaz\u0103 s\u0103 ne fie descoperit\u0103."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Chiar \u015fi crea\u0163ia a\u015fteapt\u0103 cu ner\u0103bdare descoperirea fiilor lui Dumnezeu,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00eentruc\u00e2t crea\u0163ia a fost supus\u0103 de\u015fert\u0103ciunii, \u2013 nu pentru c\u0103 a vrut ea, ci datorit\u0103 Celui Ce a supus-o \u2013, \u00een n\u0103dejdea"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "c\u0103 \u015fi crea\u0163ia \u00eens\u0103\u015fi va fi eliberat\u0103 din sclavia degrad\u0103rii \u015fi adus\u0103 \u00een libertatea glorioas\u0103 a copiilor lui Dumnezeu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Noi \u015ftim c\u0103, p\u00e2n\u0103 acum, \u00eentreaga crea\u0163ie geme \u015fi sufer\u0103 durerile na\u015fterii."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015ei nu numai ea, ci \u015fi noi \u00een\u015fine, care avem primul rod, adic\u0103 Duhul, gemem \u00een noi \u00een\u015fine, a\u015ftept\u00e2nd \u00eenfierea, r\u0103scump\u0103rarea trupurilor noastre."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "C\u0103ci \u00een aceast\u0103 n\u0103dejde am fost m\u00e2ntui\u0163i. Dar o n\u0103dejde care se vede nu mai este n\u0103dejde! Fiindc\u0103, cine mai n\u0103d\u0103jduie\u015fte \u00een ceea ce vede deja?!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eens\u0103 n\u0103d\u0103jduim \u00een ceea ce nu vedem, atunci a\u015ftept\u0103m cu r\u0103bdare."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cen acela\u015fi fel, Duhul ne ajut\u0103 \u00een sl\u0103biciunea noastr\u0103, pentru c\u0103 noi nu \u015ftim cum ar trebui s\u0103 ne rug\u0103m, ci Duhul \u00censu\u015fi mijloce\u015fte cu suspine nerostite;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00eens\u0103 Cel Care cerceteaz\u0103 inimile, cunoa\u015fte care este g\u00e2ndirea Duhului, pentru c\u0103 Acesta mijloce\u015fte pentru sfin\u0163i potrivit cu voia lui Dumnezeu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Victorie deplin\u0103 prin Cel Care ne-a iubit - Noi \u015ftim c\u0103 toate lucreaz\u0103 \u00eempreun\u0103 spre binele celor ce-L iubesc pe Dumnezeu, al celor ce sunt chema\u0163i \u00een conformitate cu planul S\u0103u."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u0103ci pe cei pe care i-a cunoscut mai dinainte, El i-a \u015fi hot\u0103r\u00e2t mai dinainte s\u0103 fie asemenea chipului Fiului S\u0103u, ca Acesta s\u0103 fie primul n\u0103scut dintre mai mul\u0163i fra\u0163i."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u015ei pe aceia pe care i-a hot\u0103r\u00e2t mai dinainte, i-a \u015fi chemat; pe aceia pe care i-a chemat, i-a \u015fi \u00eendrept\u0103\u0163it; iar pe aceia pe care i-a \u00eendrept\u0103\u0163it, i-a \u015fi glorificat."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ce vom spune deci despre aceste lucruri? Dac\u0103 Dumnezeu este pentru noi, cine va fi \u00eempotriva noastr\u0103?!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "El, Care nu \u015ei-a cru\u0163at propriul S\u0103u Fiu, ci L-a dat pentru noi to\u0163i, cum nu ne va da, \u00eempreun\u0103 cu El, toate lucrurile?!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Cine va aduce vreo acuza\u0163ie \u00eempotriva ale\u015filor lui Dumnezeu? Dumnezeu este Cel Care-i \u00eendrept\u0103\u0163e\u015fte."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Cine este cel care-i va condamna? Cristos Isus, Cel Care a murit \u015fi Care, mai mult dec\u00e2t at\u00e2t, a fost \u00eenviat, este la dreapta lui Dumnezeu \u015fi mijloce\u015fte pentru noi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Cine ne va desp\u0103r\u0163i de dragostea lui Cristos? Necazul, sau greut\u0103\u0163ile, sau persecu\u0163ia, sau foametea, sau lipsa de \u00eembr\u0103c\u0103minte, sau pericolul, sau sabia?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A\u015fa cum este scris: \u201eDin pricina Ta suntem da\u0163i mor\u0163ii toat\u0103 ziua, suntem considera\u0163i ca ni\u015fte oi pentru t\u0103iere.\u201c"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cens\u0103, \u00een toate aceste lucruri, noi avem victorie deplin\u0103 prin Cel Care ne-a iubit."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Eu sunt convins c\u0103 nici moartea, nici via\u0163a, nici \u00eengerii, nici demonii , nici lucrurile prezente, nici cele viitoare, nici puterile,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "nici \u00een\u0103l\u0163imea, nici ad\u00e2ncimea, nici orice altceva din crea\u0163ie nu vor fi \u00een stare s\u0103 ne despart\u0103 de dragostea lui Dumnezeu, care este \u00een Cristos Isus, Domnul nostru!"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Alegerea suveran\u0103 a lui Dumnezeu - Spun adev\u0103rul \u00een Cristos, nu mint: con\u015ftiin\u0163a mea, prin Duhul Sf\u00e2nt, \u00eemi este martor\u0103"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "c\u0103 am o mare \u00eentristare \u015fi o durere permanent\u0103 \u00een inim\u0103,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00eentruc\u00e2t a\u015f vrea, mai degrab\u0103, ca eu \u00eensumi s\u0103 fiu blestemat \u015fi desp\u0103r\u0163it de Cristos de dragul fra\u0163ilor mei, al rudelor mele dup\u0103 trup"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u015fi anume israeli\u0163ii! Ale lor sunt \u00eenfierea, slava, leg\u0103mintele, darea Legii, \u00eenchinarea \u015fi promisiunile."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ai lor sunt patriarhii \u015fi din ei a venit, dup\u0103 trup, Cristos, Care este deasupra tuturor, Dumnezeu binecuv\u00e2ntat \u00een veci! Amin."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dar aceasta nu \u00eenseamn\u0103 c\u0103 a fost f\u0103r\u0103 efect Cuv\u00e2ntul lui Dumnezeu. Pentru c\u0103 nu to\u0163i care sunt din Israel sunt Israel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei de\u015fi sunt s\u0103m\u00e2n\u0163a lui Avraam nu to\u0163i sunt copiii s\u0103i, ci, a\u015fa cum este scris: \u201ePrin Isaac \u00ee\u015fi va primi numele s\u0103m\u00e2n\u0163a ta.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aceasta \u00eenseamn\u0103 c\u0103 nu copiii trupe\u015fti sunt copii ai lui Dumnezeu, ci copiii promisiunii sunt privi\u0163i ca s\u0103m\u00e2n\u0163\u0103."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "C\u0103ci iat\u0103 care a fost cuv\u00e2ntul promisiunii: \u201eLa anul, pe vremea aceasta, M\u0103 voi \u00eentoarce la tine, iar Sara va avea un fiu.\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ba mai mult, Rebeca a r\u0103mas \u00eens\u0103rcinat\u0103 de la un singur om, str\u0103mo\u015ful nostru Isaac."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei chiar \u00eenainte ca cei doi gemeni s\u0103 se fi n\u0103scut sau s\u0103 fi f\u0103cut ceva bine sau r\u0103u, \u2013 pentru ca scopul lui Dumnezeu \u00een alegere s\u0103 poat\u0103 r\u0103m\u00e2ne, nu prin fapte, ci prin Cel Care cheam\u0103, \u2013"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "i s-a spus: \u201eCel mai mare \u00eei va sluji celui mai mic.\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u015fa cum este scris: \u201ePe Iacov l-am iubit, dar pe Esau l-am ur\u00e2t.\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Deci ce vom spune: nu cumva este nedreptate din partea lui Dumnezeu? \u00cen nici un caz!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u0103ci lui Moise i-a spus: \u201eEu m\u0103 \u00eendur de cine vreau s\u0103 m\u0103 \u00eendur \u015fi am mil\u0103 de cine vreau s\u0103 am mil\u0103.\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Deci nu este ceva care \u0163ine de cel care dore\u015fte sau de cel care se str\u0103duie\u015fte, ci \u0163ine de Dumnezeu, Care arat\u0103 \u00eendurare,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "pentru c\u0103, \u00een Scripturi, Dumnezeu \u00eei spune lui Faraon: \u201eTe-am ridicat ca s\u0103-Mi ar\u0103t \u00een tine puterea Mea \u015fi astfel Numele Meu s\u0103 fie vestit pe \u00eentreg p\u0103m\u00e2ntul.\u201c"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Astfel, El are mil\u0103 de cine dore\u015fte \u015fi \u00eempietre\u015fte pe cine dore\u015fte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u0103 vei \u00eentreba deci: \u201eAtunci, de ce mai acuz\u0103?! C\u0103ci cine se poate \u00eempotrivi voii Lui?!\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dar, mai degrab\u0103, cine e\u015fti tu, omule, ca s\u0103 te contrazici cu Dumnezeu?! Oare cel modelat \u00eei va spune celui care l-a modelat: \u201eDe ce m-ai f\u0103cut a\u015fa?\u201c?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Oare nu are olarul dreptul ca, din acela\u015fi bulg\u0103re de lut, s\u0103 fac\u0103 \u015fi un vas pentru \u00eentrebuin\u0163\u0103ri deosebite, dar \u015fi unul pentru folosin\u0163\u0103 obi\u015fnuit\u0103?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u015ei ce dac\u0103 Dumnezeu, dorind s\u0103-\u015ei arate m\u00e2nia \u015fi s\u0103-\u015ei fac\u0103 cunoscut\u0103 puterea, a avut r\u0103bdare cu cei care erau vase ale m\u00e2niei Sale, preg\u0103tite pentru distrugere?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015ei ce dac\u0103 El a procedat astfel ca s\u0103-\u015ei fac\u0103 cunoscut\u0103 bog\u0103\u0163ia slavei Sale fa\u0163\u0103 de ni\u015fte vase ale \u00eendur\u0103rii, pe care le preg\u0103tise mai dinainte pentru slav\u0103,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "incluz\u00e2ndu-ne \u015fi pe noi, pe care ne-a chemat nu numai dintre iudei, ci \u015fi dintre neamuri?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A\u015fa cum spune \u00een Osea: \u201ePe cel ce nu era poporul Meu \u00eel voi numi \u00abPopor al Meu\u00bb, \u015fi pe cea care nu era iubit\u0103, o voi numi \u00abIubit\u0103\u00bb."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015ei \u00een locul unde li s-a spus: \u00abVoi nu sunte\u0163i poporul Meu!\u00bb, acolo vor fi numi\u0163i \u00abFii ai Dumnezeului celui Viu\u00bb.\u201c"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Iar Isaia strig\u0103 despre Israel: \u201eChiar dac\u0103 num\u0103rul israeli\u0163ilor ar fi ca nisipul m\u0103rii, totu\u015fi numai r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a va fi m\u00e2ntuit\u0103,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "c\u0103ci Domnul va duce la \u00eendeplinire repede \u015fi pe deplin sentin\u0163a hot\u0103r\u00e2t\u0103 asupra p\u0103m\u00e2ntului.\u201c"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A\u015fa cum a prezis Isaia: \u201eDac\u0103 Domnul O\u015ftirilor nu ne-ar fi l\u0103sat c\u00e2\u0163iva urma\u015fi, am fi ajuns ca Sodoma \u015fi ne-am fi asem\u0103nat cu Gomora.\u201c"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Necredin\u0163a lui Israel - \u015ei atunci ce vom spune? Neamurile, care n-au urm\u0103rit dreptatea, totu\u015fi au primit-o, \u2013 \u015fi anume o dreptate care este prin credin\u0163\u0103 \u2013,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00eens\u0103 Israel, care urm\u0103rea dreptatea printr-o Lege, n-a reu\u015fit s-o ob\u0163in\u0103."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "De ce n-a reu\u015fit? Pentru c\u0103 ei n-au urm\u0103rit acest lucru prin credin\u0163\u0103, ci, ca \u015fi cum ar fi fost posibil, prin fapte. Ei s-au \u00eempiedicat de Piatra de poticnire,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "a\u015fa cum este scris: \u201eIat\u0103, pun \u00een Sion o Piatr\u0103 de poticnire \u015fi o St\u00e2nc\u0103 de c\u0103dere! Oricine crede \u00een El nu va fi f\u0103cut de ru\u015fine.\u201c"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fra\u0163ilor, dorin\u0163a inimii mele, rug\u0103ciunea mea c\u0103tre Dumnezeu pentru israeli\u0163i, este ca ei s\u0103 fie m\u00e2ntui\u0163i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "C\u0103ci pot m\u0103rturisi despre ei c\u0103 au r\u00e2vn\u0103 pentru Dumnezeu, \u00eens\u0103 f\u0103r\u0103 a fi \u00eentemeiat\u0103 pe cunoa\u015ftere."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "C\u0103ci, \u00eentruc\u00e2t n-au cunoscut dreptatea pe care o ofer\u0103 Dumnezeu, au c\u0103utat s\u0103-\u015fi stabileasc\u0103 o dreptate a lor \u00een\u015fi\u015fi \u015fi nu s-au supus astfel drept\u0103\u0163ii pe care o ofer\u0103 Dumnezeu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci Cristos este sf\u00e2r\u015fitul Legii, pentru ca s\u0103 existe o dreptate pentru oricine crede."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00e2ntuirea este pentru to\u0163i cei care cred - Moise scrie despre dreptatea pe care o d\u0103 Legea, astfel: \u201eOmul care \u00eempline\u015fte aceste lucruri va tr\u0103i prin ele.\u201c"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cens\u0103 dreptatea care vine prin credin\u0163\u0103 spune a\u015fa: \u201eS\u0103 nu zici \u00een inima ta: \u00abCine se va \u00een\u0103l\u0163a la cer?\u00bb\u201c \u2013 adic\u0103 pentru a-L cobor\u00ee pe Cristos \u2013"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201esau: \u00abCine va cobor\u00ee \u00een Ad\u00e2nc?\u00bb\u201c \u2013 adic\u0103 pentru a-L ridica pe Cristos dintre cei mor\u0163i!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u015ei atunci, ce spune ea? \u201eCuv\u00e2ntul este aproape de tine; este \u00een gura ta \u015fi \u00een inima ta.\u201c Acesta este cuv\u00e2ntul credin\u0163ei, cel pe care-l propov\u0103duim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dac\u0103 deci \u00cel m\u0103rturise\u015fti cu gura ta pe Isus ca Domn \u015fi crezi \u00een inima ta c\u0103 Dumnezeu L-a \u00eenviat din mor\u0163i, vei fi m\u00e2ntuit."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "C\u0103ci prin credin\u0163a din inim\u0103 se prime\u015fte dreptatea \u015fi prin m\u0103rturisirea cu gura se prime\u015fte m\u00e2ntuirea;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00eentruc\u00e2t Scriptura spune: \u201eOricine crede \u00een El nu va fi f\u0103cut de ru\u015fine.\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nu este nici o deosebire \u00eentre iudeu \u015fi grec, deoarece Acela\u015fi Domn este Domnul tuturor \u015fi d\u0103 cu generozitate tuturor celor ce-L cheam\u0103,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "fiindc\u0103 \u201eoricine va chema Numele Domnului va fi m\u00e2ntuit!\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A\u015fadar, cum \u00cel vor chema pe Cel \u00een Care n-au crezut? \u015ei cum vor crede \u00een Cel despre Care n-au auzit? \u015ei cum vor auzi, f\u0103r\u0103 ca cineva s\u0103 le predice?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u015ei cum s\u0103 predice, dac\u0103 nu sunt trimi\u015fi? A\u015fa cum este scris: \u201eC\u00e2t de frumoase sunt picioarele celor ce aduc ve\u015fti bune!\u201c"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cens\u0103 nu to\u0163i au acceptat ve\u015ftile bune, pentru c\u0103 Isaia spune: \u201eDoamne, cine a crezut mesajul nostru?\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Astfel, credin\u0163a vine prin auzire, iar auzirea vine prin Cuv\u00e2ntul lui Cristos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cens\u0103 eu \u00eentreb: n-au auzit ei? Ba da! C\u0103ci: \u201eGlasul lor a str\u0103b\u0103tut \u00eentreg p\u0103m\u00e2ntul \u015fi cuvintele lor au ajuns p\u00e2n\u0103 la marginile lumii.\u201c"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cens\u0103 eu \u00eentreb: oare n-a \u00een\u0163eles Israel? Mai \u00eent\u00e2i, Moise spune: \u201eEu v\u0103 voi provoca la gelozie prin ceea ce nu este un neam; v\u0103 voi m\u00e2nia printr-un neam f\u0103r\u0103 pricepere.\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Iar Isaia este at\u00e2t de \u00eendr\u0103zne\u0163, \u00eenc\u00e2t spune: \u201eAm fost g\u0103sit de cei ce nu M\u0103 c\u0103utau; M-am f\u0103cut cunoscut celor ce nu \u00eentrebau de Mine.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cens\u0103, despre Israel, spune: \u201eToat\u0103 ziua Mi-am \u00eentins m\u00e2inile c\u0103tre un popor neascult\u0103tor \u015fi \u00eempotrivitor.\u201c"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u0103m\u0103\u015fi\u0163a lui Israel - Atunci \u00eentreb: \u015ei-a respins Dumnezeu poporul? \u00cen nici un caz! C\u0103ci \u015fi eu sunt israelit, din s\u0103m\u00e2n\u0163a lui Avraam, din semin\u0163ia lui Beniamin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dumnezeu nu \u015ei-a respins poporul pe care l-a cunoscut mai dinainte. Nu \u015fti\u0163i ce spune Scriptura despre Ilie? Cum I-a vorbit lui Dumnezeu \u00eempotriva lui Israel?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201eDoamne, \u0162i-au omor\u00e2t profe\u0163ii \u015fi \u0162i-au d\u0103r\u00e2mat altarele. Numai eu singur am mai r\u0103mas, iar ei \u00eencearc\u0103 s\u0103-mi ia \u015fi mie via\u0163a!\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cens\u0103 ce i-a r\u0103spuns Dumnezeu? \u201eMi-am p\u0103strat \u015fapte mii de b\u0103rba\u0163i care nu \u015fi-au plecat genunchiul \u00eenaintea lui Baal.\u201c"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tot a\u015fa este \u015fi acum: exist\u0103 o r\u0103m\u0103\u015fi\u0163\u0103 care a fost aleas\u0103 prin har,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "iar dac\u0103 este prin har, atunci nu mai este prin fapte, pentru c\u0103 altfel harul n-ar mai fi har."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u015ei atunci? Israel n-a ob\u0163inut ceea ce c\u0103uta, dar cei ale\u015fi au ob\u0163inut; iar ceilal\u0163i au fost \u00eempietri\u0163i,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a\u015fa cum este scris: \u201eDumnezeu le-a dat un duh de amor\u0163eal\u0103, ochi s\u0103 nu vad\u0103 \u015fi urechi s\u0103 nu aud\u0103, p\u00e2n\u0103 \u00een ziua de ast\u0103zi.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iar David spune: \u201eS\u0103 li se prefac\u0103 masa \u00eentr-o curs\u0103, \u00eentr-un la\u0163, \u00eentr-o pricin\u0103 de c\u0103dere \u015fi \u00eentr-o dreapt\u0103 r\u0103spl\u0103tire!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u0103 li se \u00eentunece ochii ca s\u0103 nu mai vad\u0103! F\u0103 s\u0103 li se \u00eencovoaie mereu spinarea!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e2ntuirea neamurilor - Atunci \u00eentreb: s-au \u00eempiedicat ei ca s\u0103 cad\u0103 pentru totdeauna? \u00cen nici un caz, ci, datorit\u0103 gre\u015felii lor, m\u00e2ntuirea a ajuns la neamuri, pentru a-i face pe israeli\u0163i gelo\u015fi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Deci dac\u0103 gre\u015feala lor a fost bog\u0103\u0163ie pentru lume, iar e\u015fecul lor a fost bog\u0103\u0163ie pentru neamuri, cu c\u00e2t mai mult va fi plin\u0103tatea \u00eentoarcerii lor?!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Acum v\u0103 vorbesc vou\u0103, neamurilor: av\u00e2nd \u00een vedere c\u0103 sunt un apostol al neamurilor, eu \u00eemi glorific slujirea"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00eencerc\u00e2nd, cumva, s\u0103 st\u00e2rnesc gelozia celor din neamul meu \u015fi s\u0103-i salvez astfel pe unii dintre ei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103 respingerea lor a adus \u00eemp\u0103carea lumii, ce va aduce atunci primirea lor, dac\u0103 nu via\u0163\u0103 din mor\u0163i?!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Iar dac\u0103 partea din aluat, oferit\u0103 ca cel dint\u00e2i rod, este sf\u00e2nt\u0103, atunci tot aluatul este sf\u00e2nt; \u015fi dac\u0103 r\u0103d\u0103cina este sf\u00e2nt\u0103, atunci \u015fi ramurile sunt sfinte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dar dac\u0103 unele ramuri au fost rupte, \u015fi tu, care e\u015fti o ramur\u0103 de m\u0103slin s\u0103lbatic, ai fost altoit\u0103 \u00een locul lor \u015fi ai devenit p\u0103rta\u015f\u0103 la r\u0103d\u0103cina bogat\u0103 a m\u0103slinului,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "nu te l\u0103uda fa\u0163\u0103 de ramuri! \u00cens\u0103, dac\u0103 te lauzi, aminte\u015fte-\u0163i: nu tu sus\u0163ii r\u0103d\u0103cina, ci r\u0103d\u0103cina te sus\u0163ine pe tine!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vei spune: \u201eRamurile au fost rupte ca s\u0103 fiu altoit eu!\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A\u015fa este. Ele au fost rupte pentru c\u0103 n-au crezut, iar tu stai numai prin credin\u0163\u0103! Deci nu fi m\u00e2ndru, ci teme-te!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103 n-a cru\u0163at Dumnezeu ramurile naturale, nu te va cru\u0163a nici pe tine!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Uit\u0103-te deci la bun\u0103tatea \u015fi la severitatea lui Dumnezeu: El este sever cu cei care au c\u0103zut, iar cu tine este bun, dac\u0103 r\u0103m\u00e2i \u00een bun\u0103tatea Lui. Altfel, \u015fi tu vei fi t\u0103iat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u015ei chiar ei, dac\u0103 nu persist\u0103 \u00een necredin\u0163\u0103, vor fi altoi\u0163i, pentru c\u0103 Dumnezeu are putere s\u0103-i altoiasc\u0103 din nou."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dac\u0103 tu ai fost t\u0103iat din ceea ce, prin natur\u0103, este un m\u0103slin s\u0103lbatic \u015fi ai fost altoit, \u00eempotriva naturii, \u00eentr-un m\u0103slin bun, cu c\u00e2t mai mult aceste ramuri naturale vor fi altoite \u00eenapoi, \u00een propriul lor m\u0103slin?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00centregul Israel va fi m\u00e2ntuit - Fra\u0163ilor, nu vreau s\u0103 nu \u015fti\u0163i aceast\u0103 tain\u0103, ca s\u0103 nu pretinde\u0163i c\u0103 a\u0163i fi mai \u00een\u0163elep\u0163i dec\u00e2t sunte\u0163i: o parte din Israel a experimentat \u00eempietrirea, p\u00e2n\u0103 c\u00e2nd va intra num\u0103rul complet al neamurilor."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u015ei astfel tot Israelul va fi m\u00e2ntuit, dup\u0103 cum este scris: \u201eEliberatorul va veni din Sion; El va \u00eendep\u0103rta nelegiuirile de la Iacov."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Acesta este leg\u0103m\u00e2ntul Meu cu ei, c\u00e2nd le voi \u015fterge p\u0103catele.\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cen ce prive\u015fte Evanghelia, ei sunt du\u015fmani, spre binele vostru, \u00eens\u0103, \u00een ce prive\u015fte alegerea, ei sunt iubi\u0163i, datorit\u0103 patriarhilor lor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "C\u0103ci darurile \u015fi chemarea lui Dumnezeu sunt definitive."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A\u015fa cum voi a\u0163i fost c\u00e2ndva neascult\u0103tori fa\u0163\u0103 de Dumnezeu, dar acum a\u0163i primit \u00eendurare datorit\u0103 neascult\u0103rii lor,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "la fel sunt \u015fi ei acum neascult\u0103tori, pentru ca, prin \u00eendurarea ar\u0103tat\u0103 vou\u0103, s\u0103 poat\u0103 primi \u015fi ei (acum) \u00eendurare."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fiindc\u0103 Dumnezeu i-a \u00eenchis pe to\u0163i \u00een neascultare, ca s\u0103-\u015ei arate \u00eendurarea fa\u0163\u0103 de to\u0163i."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Laud\u0103 lui Dumnezeu - O, ad\u00e2ncul bog\u0103\u0163iei \u00een\u0163elepciunii \u015fi cunoa\u015fterii lui Dumnezeu! C\u00e2t de nep\u0103trunse sunt judec\u0103\u0163ile Lui \u015fi c\u00e2t de ne\u00een\u0163elese sunt c\u0103ile Lui!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u201eC\u0103ci cine a cunoscut g\u00e2ndul Domnului? Sau cine a fost sf\u0103tuitorul Lui?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Cine I-a dat vreodat\u0103 ceva, ca El s\u0103 trebuiasc\u0103 s\u0103-i dea \u00eenapoi?\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Din El, prin El \u015fi pentru El sunt toate lucrurile. A Lui s\u0103 fie slava \u00een veci! Amin."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vie\u0163i consacrate lui Dumnezeu - Prin urmare, v\u0103 \u00eendemn fra\u0163ilor, prin \u00eendurarea lui Dumnezeu, s\u0103 v\u0103 aduce\u0163i trupurile voastre ca o jertf\u0103 vie, sf\u00e2nt\u0103 \u015fi pl\u0103cut\u0103 lui Dumnezeu. Aceasta va fi o \u00eenchinare duhovniceasc\u0103 din partea voastr\u0103!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nu v\u0103 conforma\u0163i acestui veac, ci l\u0103sa\u0163i-v\u0103 transforma\u0163i prin re\u00eennoirea g\u00e2ndirii voastre, ca s\u0103 pute\u0163i discerne voia lui Dumnezeu, cea bun\u0103, pl\u0103cut\u0103 \u015fi des\u0103v\u00e2r\u015fit\u0103."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Smerenie \u015fi slujire - Prin darul care mi-a fost dat, spun fiec\u0103ruia dintre voi s\u0103 nu aib\u0103 despre sine o p\u0103rere mai \u00eenalt\u0103 dec\u00e2t se cuvine, ci fi\u0163i mode\u015fti \u00een g\u00e2ndirea voastr\u0103, fiecare dup\u0103 m\u0103sura de credin\u0163\u0103 pe care i-a dat-o Dumnezeu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pentru c\u0103, a\u015fa cum \u00eentr-un trup avem multe m\u0103dulare \u015fi nu toate au aceea\u015fi func\u0163ie,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "tot astfel \u015fi noi, care suntem mul\u0163i, suntem un singur trup \u00een Cristos, iar \u00een mod individual ne suntem m\u0103dulare unii altora."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Avem diferite daruri, dup\u0103 harul care ne-a fost dat: dac\u0103 darul cuiva este profe\u0163ia, s\u0103-l foloseasc\u0103 dup\u0103 m\u0103sura credin\u0163ei sale;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "dac\u0103 este slujirea, s\u0103 slujeasc\u0103; dac\u0103 este cel de a da \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103, s\u0103 dea \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "dac\u0103 este \u00eencurajarea, s\u0103 \u00eencurajeze; dac\u0103 este d\u0103rnicia, s\u0103 dea cu generozitate; dac\u0103 este acela de a conduce, s-o fac\u0103 cu dedicare; dac\u0103 este acela de a fi milostiv, s-o fac\u0103 cu bucurie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dragostea - Dragostea s\u0103 v\u0103 fie sincer\u0103; ur\u00e2\u0163i r\u0103ul, lipi\u0163i-v\u0103 de bine!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Iubi\u0163i-v\u0103 unii pe al\u0163ii cu o dragoste fr\u0103\u0163easc\u0103! Lua\u0163i-v\u0103 la \u00eentrecere \u00een ce prive\u015fte respectul pe care vi-l acorda\u0163i reciproc."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cen ce prive\u015fte dedicarea, s\u0103 nu fi\u0163i lene\u015fi! Fi\u0163i plini de r\u00e2vn\u0103 cu duhul! Sluji\u0163i Domnului!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fi\u0163i bucuro\u015fi \u00een n\u0103dejdea voastr\u0103! Fi\u0163i r\u0103bd\u0103tori \u00een necaz! Dedica\u0163i-v\u0103 rug\u0103ciunii!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ajuta\u0163i-i pe sfin\u0163ii care sunt \u00een nevoi! Fi\u0163i ospitalieri!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Binecuv\u00e2nta\u0163i-i pe cei care v\u0103 persecut\u0103! Binecuv\u00e2nta\u0163i, nu blestema\u0163i!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bucura\u0163i-v\u0103 cu cei care se bucur\u0103, pl\u00e2nge\u0163i cu cei care pl\u00e2ng!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tr\u0103i\u0163i \u00een armonie unii cu al\u0163ii! Nu v\u0103 g\u00e2ndi\u0163i la lucrurile \u00eenalte, ci asocia\u0163i-v\u0103 cu cei smeri\u0163i! Nu v\u0103 considera\u0163i singuri \u00een\u0163elep\u0163i!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nu \u00eentoarce\u0163i nim\u0103nui r\u0103u pentru r\u0103u! Urm\u0103ri\u0163i ce este bine \u00eenaintea tuturor oamenilor!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dac\u0103 este posibil, at\u00e2t c\u00e2t depinde de voi, tr\u0103i\u0163i \u00een pace cu to\u0163i oamenii!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Preaiubi\u0163ilor, nu v\u0103 r\u0103zbuna\u0163i niciodat\u0103 singuri, ci l\u0103sa\u0163i loc m\u00e2niei lui Dumnezeu, pentru c\u0103 este scris: \u201eA Mea este r\u0103zbunarea; Eu voi r\u0103spl\u0103ti! zice Domnul.\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cens\u0103 \u201edac\u0103 du\u015fmanul t\u0103u este fl\u0103m\u00e2nd, d\u0103-i de m\u00e2ncare, iar dac\u0103-i este sete, d\u0103-i s\u0103 bea, c\u0103ci, f\u0103c\u00e2nd a\u015fa, vei \u00eengr\u0103m\u0103di c\u0103rbuni aprin\u015fi pe capul lui\u201c."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nu te l\u0103sa \u00eenvins de r\u0103u, ci \u00eenvinge r\u0103ul prin bine!"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Supunere \u00een fa\u0163a autorit\u0103\u0163ilor civile - Orice persoan\u0103 trebuie s\u0103 se supun\u0103 autorit\u0103\u0163ilor, pentru c\u0103 nu exist\u0103 nici o autoritate care s\u0103 nu fi fost instituit\u0103 de Dumnezeu. Autorit\u0103\u0163ile care exist\u0103 au fost instituite de Dumnezeu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Prin urmare, oricine se \u00eempotrive\u015fte autorit\u0103\u0163ii, se \u00eempotrive\u015fte r\u00e2nduielii puse de Dumnezeu, iar cei care se \u00eempotrivesc \u00ee\u015fi vor primi condamnarea."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Deoarece conduc\u0103torii nu le inspir\u0103 team\u0103 celor ce fac binele, ci celor ce fac r\u0103ul. Vrei deci s\u0103 nu-\u0163i fie fric\u0103 de autoritate? F\u0103 ce este bine \u015fi vei fi l\u0103udat de ea!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "C\u0103ci ea este un slujitor al lui Dumnezeu pentru binele t\u0103u. \u00cens\u0103, dac\u0103 faci ceea ce este r\u0103u, teme-te, c\u0103ci nu degeaba poart\u0103 sabia! Ea este \u00een slujba lui Dumnezeu, pentru a aduce m\u00e2nia peste cel ce \u00eenf\u0103ptuie\u015fte r\u0103ul."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u015fadar, trebuie s\u0103 le fii supus nu doar din cauza m\u00e2niei, ci \u015fi datorit\u0103 con\u015ftiin\u0163ei."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Din acela\u015fi motiv trebuie s\u0103 pl\u0103ti\u0163i \u015fi taxele, pentru c\u0103 autorit\u0103\u0163ile sunt slujitori ai lui Dumnezeu, care se ocup\u0103 cu acest lucru."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Da\u0163i fiec\u0103ruia ceea ce-i datora\u0163i: taxe \u2013 cui datora\u0163i taxe, vam\u0103 \u2013 cui datora\u0163i vam\u0103, respect \u2013 cui datora\u0163i respect, onoare \u2013 cui datora\u0163i onoare!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dragostea fa\u0163\u0103 de semen - S\u0103 nu datora\u0163i nim\u0103nui nimic, \u00een afar\u0103 de dragoste, pentru c\u0103 acela care-\u015fi iube\u015fte semenul a \u00eemplinit Legea,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00eentruc\u00e2t \u201eS\u0103 nu comi\u0163i adulter\u201c; \u201eS\u0103 nu ucizi\u201c; \u201eS\u0103 nu furi\u201c; \u201eS\u0103 nu pofte\u015fti\u201c, \u015fi orice alt\u0103 porunc\u0103, sunt cuprinse \u00een aceast\u0103 afirma\u0163ie: \u201eS\u0103-l iube\u015fti pe semenul t\u0103u ca pe tine \u00eensu\u0163i!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Dragostea nu-i face r\u0103u semenului, deci dragostea este \u00eemplinirea Legii."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ziua este aproape - Face\u0163i lucrul acesta, \u015ftiind ce vremuri sunt: este ceasul s\u0103 v\u0103 trezi\u0163i din somn, pentru c\u0103 m\u00e2ntuirea este mai aproape de noi dec\u00e2t atunci c\u00e2nd am devenit credincio\u015fi;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "noaptea aproape a trecut \u015fi ziua este aproape, deci s\u0103 l\u0103s\u0103m la o parte faptele \u00eentunericului \u015fi s\u0103 ne \u00eembr\u0103c\u0103m cu armura luminii!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u0103 ne comport\u0103m a\u015fa cum se cuvine, ca \u00een timpul zilei, nu \u00een orgii \u015fi \u00een be\u0163ii, nu \u00een desfr\u00e2nare \u015fi \u00een depravare, nu \u00een ceart\u0103 \u015fi \u00een invidie,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ci \u00eembr\u0103ca\u0163i-v\u0103 cu Domnul Isus Cristos \u015fi nu v\u0103 preocupa\u0163i de cum anume s\u0103 v\u0103 \u00eengriji\u0163i de poftele firii voastre!"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cel slab \u015fi cel puternic - Primi\u0163i-i bine \u00eentre voi pe cei care sunt slabi \u00een credin\u0163\u0103, f\u0103r\u0103 a purta dispute!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Unul crede c\u0103 poate s\u0103 m\u0103n\u00e2nce orice, pe c\u00e2nd cel slab m\u0103n\u00e2nc\u0103 doar legume."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Cel ce m\u0103n\u00e2nc\u0103 orice s\u0103 nu-l dispre\u0163uiasc\u0103 pe cel ce nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 orice, iar cel ce nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 orice s\u0103 nu-l condamne pe cel ce m\u0103n\u00e2nc\u0103, pentru c\u0103 Dumnezeu l-a primit."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cine e\u015fti tu s\u0103-l condamni pe slujitorul altuia?! Dac\u0103 st\u0103 sau cade, \u00eel prive\u015fte pe st\u0103p\u00e2nul s\u0103u! \u00cens\u0103 el va sta, pentru c\u0103 Domnul \u00eel poate face s\u0103 stea."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Unul crede c\u0103 o zi este mai bun\u0103 dec\u00e2t alta, iar altul le consider\u0103 pe toate la fel. Fiecare trebuie s\u0103 fie pe deplin convins \u00een g\u00e2ndirea sa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cel ce respect\u0103 o anumit\u0103 zi, pentru Domnul o respect\u0103. Cel ce m\u0103n\u00e2nc\u0103 orice, pentru Domnul m\u0103n\u00e2nc\u0103, \u00eentruc\u00e2t el \u00cei mul\u0163ume\u015fte lui Dumnezeu, iar cel ce nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 orice, pentru Domnul nu m\u0103n\u00e2nc\u0103 \u015fi \u00cei mul\u0163ume\u015fte \u015fi el lui Dumnezeu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "C\u0103ci nimeni dintre noi nu tr\u0103ie\u015fte pentru el \u00eensu\u015fi \u015fi nimeni dintre noi nu moare pentru el \u00eensu\u015fi:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "dac\u0103 tr\u0103im, pentru Domnul tr\u0103im, iar dac\u0103 murim, pentru Domnul murim. Astfel, fie c\u0103 tr\u0103im, fie c\u0103 murim, noi suntem ai Domnului."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pentru acest scop a murit \u015fi a \u00eenviat Cristos: ca s\u0103 poat\u0103 fi Domn \u015fi al celor mor\u0163i, \u015fi al celor vii."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u015fadar, de ce-l condamni pe fratele t\u0103u? Sau de ce-l dispre\u0163uie\u015fti pe fratele t\u0103u? C\u0103ci to\u0163i vom sta \u00eenaintea tronului de judecat\u0103 al lui Dumnezeu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pentru c\u0103 este scris: \u201eViu sunt Eu, zice Domnul, c\u0103 orice genunchi se va pleca \u00eenaintea Mea \u015fi orice limb\u0103 \u00cel va m\u0103rturisi pe Dumnezeu!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Deci fiecare dintre noi va da socoteal\u0103 despre sine \u00eensu\u015fi \u00eenaintea lui Dumnezeu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u015fadar, s\u0103 nu ne mai judec\u0103m unii pe al\u0163ii, ci, mai degrab\u0103, judeca\u0163i ca nu cumva s\u0103 pune\u0163i fratelui vostru o piatr\u0103 de poticnire sau o pricin\u0103 de c\u0103dere."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u015etiu \u015fi sunt convins \u00een Domnul Isus c\u0103 nici un lucru nu este necurat \u00een sine, \u00eens\u0103 dac\u0103 cineva consider\u0103 un lucru ca fiind necurat, atunci pentru el este necurat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dac\u0103 fratele t\u0103u este \u00eentristat din cauza a ceea ce m\u0103n\u00e2nci, atunci tu nu mai tr\u0103ie\u015fti \u00een dragoste. Nu-l nimici, prin ceea ce m\u0103n\u00e2nci, pe cel pentru care a murit Cristos!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nu l\u0103sa\u0163i ca binele vostru s\u0103 fie vorbit de r\u0103u!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "C\u0103ci \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu nu este nici m\u00e2ncare, nici b\u0103utur\u0103, ci dreptate, pace \u015fi bucurie \u00een Duhul Sf\u00e2nt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Cel care-L sluje\u015fte astfel pe Cristos \u00cei este pl\u0103cut lui Dumnezeu \u015fi este respectat de oameni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A\u015fadar, s\u0103 urm\u0103rim lucrurile care aduc pacea \u015fi cele prin care ne zidim unii pe al\u0163ii!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nu distruge\u0163i lucrarea lui Dumnezeu de dragul unei m\u00e2nc\u0103ri! \u00centr-adev\u0103r, toate lucrurile sunt curate, \u00eens\u0103 este r\u0103u pentru un om s\u0103 m\u0103n\u00e2nce ceva care pe cel\u0103lalt l-ar face s\u0103 cad\u0103."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Este bine s\u0103 nu m\u0103n\u00e2nci carne sau s\u0103 nu bei vin sau orice altceva care pe fratele t\u0103u l-ar face s\u0103 cad\u0103."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A\u015fadar, \u00eencredin\u0163area pe care o ai, p\u0103streaz-o pentru tine \u00eenaintea lui Dumnezeu. Ferice de omul care nu se condamn\u0103 din cauza a ceea ce el consider\u0103 ca fiind bun!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cens\u0103 omul care are \u00eendoieli este condamnat dac\u0103 m\u0103n\u00e2nc\u0103, pentru c\u0103 n-o face din convingere. Orice lucru care nu vine din convingere este p\u0103cat."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cens\u0103 noi, care suntem tari, trebuie s\u0103 purt\u0103m sl\u0103biciunile celor slabi \u015fi nu s\u0103 ne fim pl\u0103cu\u0163i nou\u0103 \u00een\u015fine."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fiecare dintre noi trebuie s\u0103 plac\u0103 semenului s\u0103u, spre binele acestuia, pentru zidirea lui,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00eentruc\u00e2t chiar Cristos nu \u015ei-a pl\u0103cut Lui \u00censu\u015fi, ci, a\u015fa cum este scris: \u201eOc\u0103rile celor ce Te oc\u0103r\u0103sc au c\u0103zut peste Mine!\u201c"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tot ce a fost scris \u00een trecut a fost scris pentru \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura noastr\u0103, pentru ca, prin r\u0103bdarea \u015fi \u00eencurajarea date de Scripturi, s\u0103 avem n\u0103dejde."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dumnezeul r\u0103bd\u0103rii \u015fi al \u00eencuraj\u0103rii s\u0103 v\u0103 ajute s\u0103 tr\u0103i\u0163i \u00een armonie unii cu al\u0163ii, potrivit cu Cristos Isus,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "pentru ca, dintr-o singur\u0103 inim\u0103 \u015fi dintr-un singur glas, s\u0103-L sl\u0103vi\u0163i pe Dumnezeul \u015fi Tat\u0103l Domnului nostru Isus Cristos!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A\u015fadar, primi\u0163i-v\u0103 bine unii pe al\u0163ii, a\u015fa cum v-a primit Cristos, pentru a-I aduce slav\u0103 lui Dumnezeu!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eu v\u0103 spun c\u0103 Cristos a devenit un slujitor al celor circumci\u015fi, pentru adev\u0103rul lui Dumnezeu, pentru ca El s\u0103 confirme promisiunile date patriarhilor,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "astfel \u00eenc\u00e2t neamurile s\u0103-L sl\u0103veasc\u0103 pe Dumnezeu pentru \u00eendurarea Lui, a\u015fa cum este scris: \u201eDe aceea Te voi l\u0103uda printre neamuri \u015fi voi c\u00e2nta laud\u0103 Numelui T\u0103u!\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u015ei, din nou, spune: \u201eBucura\u0163i-v\u0103, neamuri, \u00eempreun\u0103 cu poporul Lui!\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u015ei, din nou: \u201eL\u0103uda\u0163i-L pe Domnul, toate neamurile! Da\u0163i-I laud\u0103, toate popoarele!\u201c"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u015ei, din nou, Isaia spune: \u201eR\u0103d\u0103cina lui I\u015fai va ie\u015fi, \u015fi El Se va ridica s\u0103 conduc\u0103 neamurile; \u00een El \u00ee\u015fi vor pune neamurile n\u0103dejdea!\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dumnezeul n\u0103dejdii s\u0103 v\u0103 umple de toat\u0103 bucuria \u015fi pacea, \u00een timp ce crede\u0163i, ca s\u0103 ave\u0163i n\u0103dejde din bel\u015fug, prin puterea Duhului Sf\u00e2nt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Motiva\u0163ia lui Pavel \u00een scrierea epistolei - Dar eu \u00eensumi sunt convins cu privire la voi, fra\u0163ii mei, c\u0103 \u015fi voi \u00een\u015fiv\u0103 sunte\u0163i plini de bun\u0103tate, plini de toat\u0103 cunoa\u015fterea, capabili s\u0103 v\u0103 \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i unii pe al\u0163ii."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cu toate acestea, v-am scris \u00eentr-un mod mai \u00eendr\u0103zne\u0163 cu privire la unele lucruri, ca s\u0103 vi le reamintesc, datorit\u0103 harului care mi-a fost dat de c\u0103tre Dumnezeu"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "spre a fi un slujitor al lui Cristos Isus pentru neamuri, \u00een datoria preo\u0163easc\u0103 de a vesti Evanghelia lui Dumnezeu, astfel \u00eenc\u00e2t neamurile s\u0103 fie o jertf\u0103 pl\u0103cut\u0103, sfin\u0163it\u0103 de Duhul Sf\u00e2nt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A\u015fadar, \u00een Cristos Isus m\u0103 pot l\u0103uda cu lucrarea mea pentru Dumnezeu,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "pentru c\u0103 n-a\u015f avea \u00eendr\u0103zneala de a m\u0103 l\u0103uda cu vreun alt lucru, dec\u00e2t cu ceea ce a f\u0103cut Cristos prin mine, pentru ca neamurile s\u0103 asculte prin ceea ce am spus \u015fi am f\u0103cut,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "prin puterea semnelor \u015fi minunilor, prin puterea Duhului lui Dumnezeu. Astfel, din Ierusalim \u015fi \u00eemprejurimile lui, p\u00e2n\u0103 \u00een Iliria, am vestit toat\u0103 Evanghelia lui Cristos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00centotdeauna am dorit s\u0103 vestesc Evanghelia acolo unde Cristos \u00eenc\u0103 n-a fost cunoscut, ca s\u0103 nu construiesc pe o temelie pus\u0103 de altcineva,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ci s\u0103 fac a\u015fa cum este scris: \u201eCei c\u0103rora nu li s-a spus niciodat\u0103 despre El vor vedea, \u015fi cei care n-au auzit niciodat\u0103 despre El vor \u00een\u0163elege.\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Planul lui Pavel de a vizita Roma - Iat\u0103 ce m-a \u00eempiedicat de multe ori s\u0103 vin la voi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dar acum, nemaiav\u00e2nd nimic de \u00eenf\u0103ptuit \u00een aceste regiuni \u015fi \u00eentruc\u00e2t de mul\u0163i ani doresc s\u0103 vin la voi,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "sper s\u0103 v\u0103 v\u0103d \u00een c\u0103l\u0103toria mea, c\u00e2nd voi merge \u00een Spania, \u015fi s\u0103 fiu \u00eenso\u0163it de voi p\u00e2n\u0103 acolo, dup\u0103 ce, mai \u00eent\u00e2i, voi petrece un timp cu voi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Acum \u00eens\u0103 m\u0103 duc la Ierusalim, pentru a-i sluji pe sfin\u0163i acolo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "C\u0103ci celor din Macedonia \u015fi Ahaia le-a f\u0103cut pl\u0103cere s\u0103 fac\u0103 o binefacere pentru s\u0103racii care sunt \u00eentre sfin\u0163ii din Ierusalim."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Le-a f\u0103cut pl\u0103cere s\u0103 fac\u0103 aceasta \u015fi, \u00eentr-adev\u0103r, le erau datori, pentru c\u0103, dac\u0103 neamurile au avut \u015fi ele parte de binecuv\u00e2nt\u0103rile duhovnice\u015fti ale acestora, la r\u00e2ndul lor \u015fi ele ar trebui s\u0103-i slujeasc\u0103 cu binecuv\u00e2nt\u0103ri materiale."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Deci, dup\u0103 ce voi fi \u00eendeplinit aceasta \u015fi le voi fi dat \u00een siguran\u0163\u0103 ceea ce a fost adunat, voi merge \u00een Spania, trec\u00e2nd pe la voi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u015etiu \u00eens\u0103 c\u0103, atunci c\u00e2nd voi veni la voi, voi veni cu o m\u0103sur\u0103 plin\u0103 de binecuv\u00e2ntare de la Cristos."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "V\u0103 \u00eendemn, fra\u0163ilor, prin Domnul nostru Isus Cristos \u015fi prin dragostea Duhului, s\u0103 v\u0103 lupta\u0163i \u00eempreun\u0103 cu mine \u00een rug\u0103ciuni c\u0103tre Dumnezeu pentru mine."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ruga\u0163i-v\u0103 s\u0103 fiu eliberat de necredincio\u015fii din Iudeea, iar slujirea mea \u00een Ierusalim s\u0103 fie primit\u0103 de sfin\u0163i,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "pentru ca, prin voia lui Dumnezeu, s\u0103 vin la voi cu bucurie \u015fi s\u0103 pot fi \u00eenviorat \u00een mijlocul vostru."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dumnezeul p\u0103cii s\u0103 fie cu voi to\u0163i! Amin."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salut\u0103ri - V-o recomand pe Fivi, sora noastr\u0103, diaconi\u0163\u0103 a bisericii din Chencrea."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u0103 rog s-o primi\u0163i, \u00een Domnul, \u00eentr-un mod vrednic de ni\u015fte sfin\u0163i, \u015fi s-o ajuta\u0163i \u00een orice v\u0103 va cere, pentru c\u0103 ea a fost un ajutor pentru mul\u0163i, precum \u015fi pentru mine \u00eensumi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saluta\u0163i-i pe Prisca \u015fi Aquila, conlucr\u0103tori cu mine \u00een Cristos Isus,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "care \u015fi-au riscat via\u0163a pentru mine \u015fi c\u0103rora le mul\u0163umesc nu doar eu, ci \u015fi toate bisericile dintre neamuri."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saluta\u0163i, de asemenea, biserica din casa lor! Saluta\u0163i-l pe Epenetus, prietenul meu iubit, care este primul convertit la Cristos din Asia!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saluta\u0163i-o pe Maria, care a lucrat din greu pentru voi!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saluta\u0163i-i pe Andronicus \u015fi pe Iunia, rudele mele, care au fost \u015fi \u00een \u00eenchisoare cu mine, care sunt bine cunoscu\u0163i \u00eentre apostoli \u015fi care au fost \u00een Cristos \u00eenaintea mea!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saluta\u0163i-l pe Ampliatus, prietenul meu iubit \u00een Domnul!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saluta\u0163i-i pe Urbanus, conlucr\u0103tor cu noi \u00een Cristos, \u015fi pe Stacus, prietenul meu iubit!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saluta\u0163i-l pe Apelles, cel care a fost dovedit ca fiind \u00een Cristos! Saluta\u0163i-i pe cei din casa lui Aristobulus!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Saluta\u0163i-l pe Irodion, ruda mea! Saluta\u0163i-i pe aceia din casa lui Narcisus, care sunt \u00een Domnul!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Saluta\u0163i-le pe Trifena \u015fi pe Trifosa, care au lucrat din greu \u00een Domnul! Saluta\u0163i-o pe preaiubita Persis, care a lucrat din greu \u00een Domnul!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Saluta\u0163i-i pe Rufus, cel ales \u00een Domnul, \u015fi pe mama lui, care a fost o mam\u0103 \u015fi pentru mine!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Saluta\u0163i-i pe Asincritus, Flegon, Hermes, Patrobas, Hermas \u015fi pe to\u0163i fra\u0163ii care sunt cu ei!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Saluta\u0163i-i pe Filologus, pe Iulia, pe Nereus \u015fi pe sora lui, pe Olimpas \u015fi pe to\u0163i sfin\u0163ii care sunt cu ei!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Saluta\u0163i-v\u0103 unul pe altul cu o s\u0103rutare sf\u00e2nt\u0103! Toate bisericile lui Cristos v\u0103 salut\u0103!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cenv\u0103\u0163\u0103turi finale - V\u0103 \u00eendemn, fra\u0163ilor, s\u0103 fi\u0163i aten\u0163i la cei ce provoac\u0103 dezbin\u0103ri \u015fi pun obstacole \u00eempotriva \u00eenv\u0103\u0163\u0103turii pe care a\u0163i primit-o! Dep\u0103rta\u0163i-v\u0103 de ei,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "pentru c\u0103 astfel de oameni nu-L slujesc pe Domnul nostru Cristos, ci \u00ee\u015fi slujesc propriile lor pofte. Printr-un limbaj pl\u0103cut \u015fi prin lingu\u015fire, ei \u00een\u015fal\u0103 inimile celor naivi!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ascultarea voastr\u0103 este cunoscut\u0103 de to\u0163i, a\u015fa c\u0103 sunt plin de bucurie pentru voi. \u00cens\u0103 vreau s\u0103 fi\u0163i \u00een\u0163elep\u0163i cu privire la ceea ce este bun \u015fi cura\u0163i cu privire la ceea ce este r\u0103u."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dumnezeul p\u0103cii \u00eel va zdrobi \u00een cur\u00e2nd pe Satan sub picioarele voastre. Harul Domnului nostru Isus Cristos s\u0103 fie cu voi!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Timotei, conlucr\u0103tor cu mine, v\u0103 salut\u0103! Tot astfel \u015fi Lucius, Iason \u015fi Sosipater, rudele mele!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eu, Ter\u0163ius, cel care am scris aceast\u0103 scrisoare, v\u0103 salut \u00een Domnul!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gaius, care este gazda mea \u015fi a \u00eentregii biserici, v\u0103 salut\u0103! Erastus, administratorul cet\u0103\u0163ii, \u015fi Quartus, fratele nostru, v\u0103 salut\u0103!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "(Harul Domnului nostru Isus Cristos s\u0103 fie cu voi cu to\u0163i! Amin.)"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Laud\u0103 lui Dumnezeu - Iar a Celui Care poate s\u0103 v\u0103 \u00eent\u0103reasc\u0103, potrivit cu Evanghelia mea \u015fi cu proclamarea lui Isus Cristos, potrivit cu descoperirea tainei care a fost \u0163inut\u0103 ascuns\u0103 timp de multe veacuri,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "dar care acum este descoperit\u0103 prin scrierile profetice \u015fi le este f\u0103cut\u0103 cunoscut\u0103 tuturor neamurilor, dup\u0103 porunca Dumnezeului Ve\u015fnic, pentru ca ele s\u0103 cread\u0103 \u015fi s\u0103 asculte de El,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "a singurului Dumnezeu \u00een\u0163elept s\u0103 fie slava, prin Isus Cristos, \u00een veci! Amin."
                }
            }
        }
    }
}