{
    "version": "RVR1995",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vasti desobedece a Asuero - Aconteci\u00f3 en los d\u00edas de Asuero, el Asuero que rein\u00f3 desde la India hasta Etiop\u00eda sobre ciento veintisiete provincias,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "que en aquellos d\u00edas, fue afirmado el rey Asuero sobre el trono de su reino, el cual estaba en Susa, capital del reino."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En el tercer a\u00f1o de su reinado, ofreci\u00f3 un banquete a todos sus pr\u00edncipes y cortesanos; invit\u00f3 tambi\u00e9n a los m\u00e1s poderosos de Persia y de Media, gobernadores y pr\u00edncipes de provincias,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "para mostrarles durante mucho tiempo, ciento ochenta d\u00edas, el esplendor de la gloria de su reino, y el brillo y la magnificencia de su poder."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cumplidos estos d\u00edas, ofreci\u00f3 el rey otro banquete por siete d\u00edas en el patio del huerto del palacio real a todo el pueblo que hab\u00eda en Susa, capital del reino, desde el mayor hasta el menor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El pabell\u00f3n era blanco, verde y azul, sostenido por cuerdas de lino y p\u00farpura, en anillas de plata sujetas a columnas de m\u00e1rmol; los reclinatorios eran de oro y de plata, sobre losado de p\u00f3rfido y de m\u00e1rmol, de alabastro y de jacinto."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se beb\u00eda en vasos de oro, diferentes unos de otros, y el vino real corr\u00eda en abundancia, como corresponde a la generosidad de un rey."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pero el mandato era que a nadie se le obligara a beber, porque as\u00ed lo hab\u00eda mandado el rey a todos los mayordomos de su casa: que se hiciera seg\u00fan la voluntad de cada uno."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tambi\u00e9n la reina Vasti ofreci\u00f3 un banquete para las mujeres en el palacio real del rey Asuero."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El s\u00e9ptimo d\u00eda, estando el coraz\u00f3n del rey alegre por el vino, mand\u00f3 a Mehum\u00e1n, Bizta, Harbona, Bigta, Abagta, Zetar y Carcas, siete eunucos que serv\u00edan delante del rey Asuero,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "que llevaran a la presencia del rey a la reina Vasti, con la corona regia, para mostrar a los pueblos y a los pr\u00edncipes su belleza; porque era hermosa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pero la reina Vasti no quiso comparecer a la orden del rey enviada por medio de los eunucos. Entonces el rey se enoj\u00f3 mucho. Lleno de ira,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "consult\u00f3 a los sabios que conoc\u00edan los tiempos, ya que los asuntos del rey eran tratados con todos los que sab\u00edan la ley y el derecho."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Los m\u00e1s cercanos al rey eran Carsena, Setar, Admata, Tarsis, Meres, Marsena y Memuc\u00e1n, siete pr\u00edncipes de Persia y de Media, los cuales formaban parte del consejo real, y ocupaban los primeros puestos en el reino."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El rey les pregunt\u00f3: \u2014Seg\u00fan la ley, \u00bfqu\u00e9 se debe hacer con la reina Vasti, por no haber cumplido la orden del rey Asuero, enviada por medio de los eunucos?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Entonces dijo Memuc\u00e1n delante del rey y de los pr\u00edncipes: \u2014No solamente contra el rey ha pecado la reina Vasti, sino contra todos los pr\u00edncipes, y contra todos los pueblos que hay en todas las provincias del rey Asuero."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque esta acci\u00f3n de la reina llegar\u00e1 a o\u00eddos de todas las mujeres, y ellas tendr\u00e1n en poca estima a sus maridos, diciendo: \u201cEl rey Asuero mand\u00f3 que llevaran ante su presencia a la reina Vasti, y ella no fue.\u201d"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Entonces las se\u00f1oras de Persia y de Media que sepan lo que hizo la reina, se lo dir\u00e1n a todos los pr\u00edncipes del rey; y eso traer\u00e1 mucho menosprecio y enojo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Si parece bien al rey, salga un decreto real de vuestra majestad y se inscriba entre las leyes de Persia y de Media, para que no sea quebrantado: \u201cQue Vasti no se presente m\u00e1s delante del rey Asuero\u201d; y el rey haga reina a otra que sea mejor que ella."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "El decreto que dicte el rey ser\u00e1 conocido en todo su reino, aunque es grande, y todas las mujeres dar\u00e1n honra a sus maridos, desde el mayor hasta el menor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Agrad\u00f3 esta palabra al rey y a los pr\u00edncipes, e hizo el rey conforme al consejo de Memuc\u00e1n,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "pues envi\u00f3 cartas a todas las provincias del rey, a cada provincia conforme a su escritura, y a cada pueblo conforme a su lenguaje, diciendo que todo hombre afirmara su autoridad en su casa; y que se publicara esto en la lengua de su pueblo."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester, proclamada reina - Despu\u00e9s de estas cosas, sosegada ya la ira del rey Asuero, se acord\u00f3 \u00e9ste de Vasti, de lo que ella hab\u00eda hecho, y de la sentencia contra ella."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Entonces dijeron los criados del rey, sus cortesanos: \u00abBusquen para el rey j\u00f3venes v\u00edrgenes de buen parecer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nombre el rey personas en todas las provincias de su reino que lleven a todas las j\u00f3venes v\u00edrgenes de buen parecer a Susa, residencia real, a la casa de las mujeres, al cuidado de Hegai, eunuco del rey, guardi\u00e1n de las mujeres, y que les den sus atav\u00edos;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "y la joven que agrade al rey, reine en lugar de Vasti.\u00bb Esto agrad\u00f3 al rey, y as\u00ed lo hizo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En Susa, la residencia real, hab\u00eda un jud\u00edo cuyo nombre era Mardoqueo hijo de Jair hijo de Simei, hijo de Cis, del linaje de Benjam\u00edn,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "el cual hab\u00eda sido deportado de Jerusal\u00e9n con los cautivos que fueron llevados con Jecon\u00edas, rey de Jud\u00e1, en la deportaci\u00f3n que hizo Nabucodonosor, rey de Babilonia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y hab\u00eda criado a Hadasa, es decir, a Ester, hija de su t\u00edo, porque era hu\u00e9rfana. La joven era de hermosa figura y de buen parecer. Cuando su padre y su madre murieron, Mardoqueo la adopt\u00f3 como hija suya."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sucedi\u00f3, pues, que cuando se divulg\u00f3 el mandamiento y el decreto del rey, y hab\u00edan reunido a muchas j\u00f3venes en Susa, residencia real, a cargo de Hegai, Ester tambi\u00e9n fue llevada a la casa del rey, al cuidado de Hegai, el guardi\u00e1n de las mujeres."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La joven le agrad\u00f3 y hall\u00f3 gracia delante de \u00e9l, por lo que se apresur\u00f3 a proporcionarle atav\u00edos y alimentos. Tambi\u00e9n le dio siete doncellas escogidas de la casa del rey, y la llev\u00f3 con sus doncellas a lo mejor de la casa de las mujeres."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester no declar\u00f3 cu\u00e1l era su pueblo ni su parentela, porque Mardoqueo le hab\u00eda mandado que no lo dijera."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y cada d\u00eda Mardoqueo se paseaba delante del patio de la casa de las mujeres, para saber c\u00f3mo le iba y c\u00f3mo trataban a Ester."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "El tiempo de los atav\u00edos de las j\u00f3venes era de doce meses: seis meses se ung\u00edan con aceite de mirra y otros seis meses con perfumes arom\u00e1ticos y ung\u00fcento para mujeres. Despu\u00e9s de este tiempo, cada una de las j\u00f3venes se presentaba por turno ante el rey Asuero."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cuando una joven se presentaba ante el rey, se le daba todo cuanto ped\u00eda, para que fuera ataviada con ello desde la casa de las mujeres hasta la casa del rey."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Iba por la tarde, y a la ma\u00f1ana siguiente pasaba a la segunda casa de las mujeres, a cargo de Saasgaz, eunuco del rey, guardi\u00e1n de las concubinas. No se presentaba m\u00e1s ante el rey, a menos que \u00e9ste lo deseara y la llamara expresamente."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cuando le lleg\u00f3 el turno de presentarse ante el rey, Ester, hija de Abihail, t\u00edo de Mardoqueo, quien la hab\u00eda tomado por hija, ninguna cosa pidi\u00f3, sino lo que le indic\u00f3 Hegai, eunuco del rey y guardi\u00e1n de las mujeres. Ester se ganaba el favor de todos los que la ve\u00edan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fue, pues, Ester llevada ante el rey Asuero, al palacio real, en el mes d\u00e9cimo, que es el mes de Tebet, en el s\u00e9ptimo a\u00f1o de su reinado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Y el rey am\u00f3 a Ester m\u00e1s que a todas las otras mujeres; hall\u00f3 ella m\u00e1s gracia y benevolencia que todas las dem\u00e1s v\u00edrgenes delante del rey, quien puso la corona real sobre su cabeza, y la hizo reina en lugar de Vasti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ofreci\u00f3 luego el rey un gran banquete, en honor de Ester, a todos sus pr\u00edncipes y siervos. Rebaj\u00f3 los tributos a las provincias, y reparti\u00f3 mercedes conforme a la generosidad real."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mardoqueo denuncia una conspiraci\u00f3n contra el rey - Cuando las v\u00edrgenes fueron reunidas por segunda vez, Mardoqueo estaba sentado a la puerta del rey."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ester, seg\u00fan le hab\u00eda mandado Mardoqueo, no hab\u00eda revelado su naci\u00f3n ni su pueblo, pues Ester hac\u00eda lo que dec\u00eda Mardoqueo, como cuando \u00e9l la educaba."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En aquellos d\u00edas, estando Mardoqueo sentado a la puerta del rey, Bigt\u00e1n y Teres, dos eunucos del rey que vigilaban la puerta, estaban descontentos y planeaban matar al rey Asuero."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Cuando Mardoqueo se enter\u00f3 de esto, lo comunic\u00f3 a la reina Ester, y Ester lo dijo al rey en nombre de Mardoqueo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Se hizo investigaci\u00f3n del asunto, y result\u00f3 verdadero; por tanto, los dos eunucos fueron colgados en una horca. Y el caso se consign\u00f3 por escrito en el libro de las cr\u00f3nicas del rey."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Am\u00e1n trama la destrucci\u00f3n de los jud\u00edos - Despu\u00e9s de estas cosas, el rey Asuero engrandeci\u00f3 a Am\u00e1n hijo de Hamedata, el agagueo. Lo honr\u00f3 y puso su silla por encima de las de todos los pr\u00edncipes que estaban con \u00e9l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Todos los siervos del rey que estaban a la puerta real se arrodillaban y se inclinaban ante Am\u00e1n, porque as\u00ed lo hab\u00eda mandado el rey; pero Mardoqueo ni se arrodillaba ni se humillaba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces los siervos del rey, que estaban a la puerta real, preguntaron a Mardoqueo: \u00ab\u00bfPor qu\u00e9 desobedeces el mandamiento del rey?\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "As\u00ed le hablaban cada d\u00eda, pero \u00e9l no los escuchaba, debido a lo cual lo denunciaron a Am\u00e1n, para ver si Mardoqueo se mantendr\u00eda firme en su dicho, pues \u00e9l ya les hab\u00eda manifestado que era jud\u00edo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cuando Am\u00e1n vio que Mardoqueo ni se arrodillaba ni se humillaba delante de \u00e9l, se llen\u00f3 de ira."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pero no content\u00e1ndose con castigar solamente a Mardoqueo, y como ya le hab\u00edan informado cu\u00e1l era el pueblo de Mardoqueo, procur\u00f3 Am\u00e1n destruir a todos los jud\u00edos que hab\u00eda en el reino de Asuero, al pueblo de Mardoqueo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En el mes primero, que es el mes de Nis\u00e1n, en el a\u00f1o duod\u00e9cimo del rey Asuero, fue echada Pur, esto es, la suerte, delante de Am\u00e1n, suerte para cada d\u00eda y cada mes del a\u00f1o. Sali\u00f3 el mes duod\u00e9cimo, que es el mes de Adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y dijo Am\u00e1n al rey Asuero: \u2014Hay un pueblo esparcido y distribuido entre los pueblos de todas las provincias de tu reino, sus leyes son diferentes de las de todo pueblo, y no guardan las leyes del rey. Al rey nada le beneficia el dejarlos vivir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Si place al rey, decrete que sean exterminados; y yo entregar\u00e9 diez mil talentos de plata a los que manejan la hacienda, para que sean ingresados a los tesoros del rey."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces el rey se quit\u00f3 el anillo de su mano, y lo dio a Am\u00e1n hijo de Hamedata, el agagueo, enemigo de los jud\u00edos,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "y le dijo: \u2014La plata que ofreces sea para ti, y asimismo el pueblo, para que hagas de \u00e9l lo que bien te parezca."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Entonces fueron llamados los escribanos del rey en el mes primero, al d\u00eda trece del mismo, para que escribieran, conforme a todo lo que mand\u00f3 Am\u00e1n, a los s\u00e1trapas del rey, a los capitanes que estaban sobre cada provincia y a los pr\u00edncipes de cada pueblo, a cada provincia seg\u00fan su escritura, y a cada pueblo seg\u00fan su lengua. En nombre del rey Asuero fue escrito, y sellado con el anillo del rey."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y se enviaron las cartas por medio de correos a todas las provincias del rey, con la orden de destruir, matar y aniquilar a todos los jud\u00edos, j\u00f3venes y ancianos, ni\u00f1os y mujeres, y de apoderarse de sus bienes, en un mismo d\u00eda, en el d\u00eda trece del mes duod\u00e9cimo, que es el mes de Adar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "La copia del escrito que se dio por mandamiento en cada provincia fue dada a conocer a todos los pueblos, a fin de que estuvieran listos para aquel d\u00eda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los correos salieron con prontitud por mandato del rey, y el edicto fue publicado tambi\u00e9n en Susa, capital del reino. Y mientras el rey y Am\u00e1n se sentaban a beber, la ciudad de Susa estaba consternada."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester promete interceder por su pueblo - Luego que supo Mardoqueo todo lo que se hab\u00eda hecho, rasg\u00f3 sus vestidos, se visti\u00f3 de ropa \u00e1spera, se cubri\u00f3 de ceniza, y se fue por la ciudad lanzando grandes gemidos,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hasta llegar ante la puerta real, pues no era l\u00edcito atravesar la puerta real con vestido de ropa \u00e1spera."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En toda provincia y lugar donde el mandamiento del rey y su decreto llegaba, hab\u00eda entre los jud\u00edos gran luto, ayuno, lloro y lamentaci\u00f3n. Saco y ceniza era la cama de muchos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Las doncellas de Ester y sus eunucos fueron a dec\u00edrselo. Entonces la reina sinti\u00f3 un gran dolor, y envi\u00f3 vestidos para que Mardoqueo se vistiera y se quitara la ropa \u00e1spera; pero \u00e9l no los acept\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Entonces Ester llam\u00f3 a Hatac, uno de los eunucos que el rey hab\u00eda puesto al servicio de ella, y lo mand\u00f3 a Mardoqueo para averiguar qu\u00e9 suced\u00eda y por qu\u00e9 estaba as\u00ed."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sali\u00f3, pues, Hatac a ver a Mardoqueo, a la plaza de la ciudad que estaba delante de la puerta real."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y Mardoqueo le comunic\u00f3 todo lo que le hab\u00eda acontecido, y le inform\u00f3 de la plata que Am\u00e1n hab\u00eda dicho que entregar\u00eda a los tesoros del rey a cambio de la destrucci\u00f3n de los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Le dio tambi\u00e9n la copia del decreto que hab\u00eda sido publicado en Susa para que fueran exterminados, a fin de que la mostrara a Ester, se lo informara, y le encargara que fuera ante el rey a suplicarle y a interceder delante de \u00e9l por su pueblo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Regres\u00f3 Hatac y cont\u00f3 a Ester las palabras de Mardoqueo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces Ester orden\u00f3 a Hatac que dijera a Mardoqueo:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00abTodos los siervos del rey y el pueblo de las provincias del rey saben que hay una ley que condena a muerte a cualquier hombre o mujer que entre, sin haber sido llamado, al patio interior para ver al rey, salvo aquel a quien el rey, extendiendo el cetro de oro, le perdone la vida. Y yo no he sido llamada para ver al rey estos treinta d\u00edas.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Llev\u00f3 a Mardoqueo las palabras de Ester,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "y Mardoqueo dijo que le respondieran a Ester: \u00abNo pienses que escapar\u00e1s en la casa del rey m\u00e1s que cualquier otro jud\u00edo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porque si callas absolutamente en este tiempo, respiro y liberaci\u00f3n vendr\u00e1 de alguna otra parte para los jud\u00edos; mas t\u00fa y la casa de tu padre perecer\u00e9is. \u00bfY qui\u00e9n sabe si para esta hora has llegado al reino?\u00bb"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Entonces Ester dijo que respondieran a Mardoqueo:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00abVe y re\u00fane a todos los jud\u00edos que se hallan en Susa, ayunad por m\u00ed y no com\u00e1is ni beb\u00e1is durante tres d\u00edas y tres noches. Tambi\u00e9n yo y mis doncellas ayunaremos, y entonces entrar\u00e9 a ver al rey, aunque no sea conforme a la ley; y si perezco, que perezca.\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Entonces Mardoqueo se fue e hizo conforme a todo lo que le hab\u00eda mandado Ester."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El banquete de Ester - Aconteci\u00f3 que al tercer d\u00eda se puso Ester su vestido real, y entr\u00f3 al patio interior de la casa del rey, frente al aposento del rey; y estaba el rey sentado en su trono dentro del aposento real, frente a la puerta del aposento."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cuando el rey vio a la reina Ester que estaba en el patio, la mir\u00f3 complacido, y le extendi\u00f3 el cetro de oro que ten\u00eda en la mano. Entonces se acerc\u00f3 Ester y toc\u00f3 la punta del cetro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dijo el rey: \u2014\u00bfQu\u00e9 tienes, reina Ester, y cu\u00e1l es tu petici\u00f3n? Hasta la mitad del reino se te dar\u00e1."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ester respondi\u00f3: \u2014Si place al rey, vengan hoy el rey y Am\u00e1n al banquete que le tengo preparado."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dijo el rey: \u2014Daos prisa, llamad a Am\u00e1n, para hacer lo que Ester ha dicho. Vino, pues, el rey con Am\u00e1n al banquete que Ester dispuso."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y dijo el rey a Ester en el banquete, mientras beb\u00edan vino: \u2014\u00bfCu\u00e1l es tu petici\u00f3n, y te ser\u00e1 otorgada? \u00bfCu\u00e1l es tu deseo? Aunque sea la mitad del reino, te ser\u00e1 concedido."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Entonces respondi\u00f3 Ester: \u2014Mi petici\u00f3n y mi deseo es \u00e9ste:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Si he agradado al rey, y si place al rey otorgar mi petici\u00f3n y conceder mi demanda, que venga el rey con Am\u00e1n a otro banquete que les preparar\u00e9; y ma\u00f1ana har\u00e9 conforme a lo que el rey ha mandado."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sali\u00f3 Am\u00e1n aquel d\u00eda contento y alegre de coraz\u00f3n; pero cuando vio a Mardoqueo a la puerta del palacio del rey, que no se levantaba ni se mov\u00eda de su lugar, se llen\u00f3 de ira contra Mardoqueo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pero se refren\u00f3 Am\u00e1n, y cuando lleg\u00f3 a su casa, mand\u00f3 a llamar a sus amigos y a Zeres, su mujer,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "y les refiri\u00f3 la gloria de sus riquezas, la multitud de sus hijos, y todas las cosas con que el rey lo hab\u00eda engrandecido, y c\u00f3mo lo hab\u00eda honrado elev\u00e1ndolo por encima de los pr\u00edncipes y siervos del rey."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y a\u00f1adi\u00f3 Am\u00e1n: \u2014Tambi\u00e9n la reina Ester a ninguno hizo venir con el rey al banquete que ella dispuso, sino a m\u00ed; y tambi\u00e9n para ma\u00f1ana estoy convidado por ella con el rey."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero todo esto de nada me sirve cada vez que veo al jud\u00edo Mardoqueo sentado a la puerta real."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Entonces Zeres, su mujer, y todos sus amigos le dijeron: \u2014Hagan una horca de cincuenta codos de altura, y ma\u00f1ana di al rey que cuelguen a Mardoqueo en ella; y entra alegre con el rey al banquete. Agrad\u00f3 esto a Am\u00e1n, e hizo preparar la horca."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Am\u00e1n rinde honores a Mardoqueo - Aquella misma noche se le fue el sue\u00f1o al rey, y pidi\u00f3 que le trajeran el libro de las memorias y cr\u00f3nicas y que las leyeran en su presencia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Entonces hallaron escrito que Mardoqueo hab\u00eda denunciado el complot de Bigt\u00e1n y de Teres, dos eunucos del rey, de la guardia de la puerta, que hab\u00edan planeado matar al rey Asuero."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y el rey pregunt\u00f3: \u2014\u00bfQu\u00e9 honra o qu\u00e9 distinci\u00f3n se concedi\u00f3 a Mardoqueo por esto? Los servidores del rey, sus oficiales, respondieron: \u2014Nada se ha hecho en su favor."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Entonces el rey pregunt\u00f3: \u2014\u00bfQui\u00e9n est\u00e1 en el patio? En aquel momento llegaba Am\u00e1n al patio exterior de la casa real, para pedirle al rey que ordenara colgar a Mardoqueo en la horca que \u00e9l le ten\u00eda preparada."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y los servidores del rey le respondieron: \u2014Am\u00e1n est\u00e1 en el patio. \u2014Que entre \u2014dijo el rey."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Entr\u00f3, pues, Am\u00e1n, y el rey le pregunt\u00f3: \u2014\u00bfQu\u00e9 debe hacerse al hombre a quien el rey quiere honrar? Am\u00e1n dijo en su coraz\u00f3n: \u00ab\u00bfA qui\u00e9n desear\u00e1 el rey honrar m\u00e1s que a m\u00ed?\u00bb"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Respondi\u00f3, pues, Am\u00e1n al rey: \u2014Para el hombre cuya honra desea el rey,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "traigan un vestido real que el rey haya usado y un caballo en que el rey haya cabalgado, y pongan en su cabeza una corona real;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "den luego el vestido y el caballo a alguno de los pr\u00edncipes m\u00e1s nobles del rey, vistan a aquel hombre que el rey desea honrar, ll\u00e9venlo en el caballo por la plaza de la ciudad y pregonen delante de \u00e9l: \u201cAs\u00ed se har\u00e1 al hombre que el rey desea honrar.\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces el rey dijo a Am\u00e1n: \u2014Date prisa, toma el vestido y el caballo, como t\u00fa has dicho, y hazlo as\u00ed con el jud\u00edo Mardoqueo, que se sienta a la puerta real; no omitas nada de todo lo que has dicho."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Am\u00e1n tom\u00f3 el vestido y el caballo, visti\u00f3 a Mardoqueo, lo condujo a caballo por la plaza de la ciudad e hizo pregonar delante de \u00e9l: \u00abAs\u00ed se har\u00e1 al hombre que el rey desea honrar.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Despu\u00e9s de esto, Mardoqueo volvi\u00f3 a la puerta real, y Am\u00e1n se dio prisa para irse a su casa, apesadumbrado y cubierta su cabeza."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cont\u00f3 luego Am\u00e1n a Zeres, su mujer, y a todos sus amigos, cuanto le hab\u00eda acontecido; sus consejeros y su mujer Zeres le dijeron: \u2014Si ese Mardoqueo, ante quien has comenzado a declinar, pertenece a la descendencia de los jud\u00edos, no lo vencer\u00e1s, sino que caer\u00e1s por cierto delante de \u00e9l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A\u00fan estaban ellos hablando con \u00e9l, cuando los eunucos del rey llegaron apresurados, a fin de llevar a Am\u00e1n al banquete que Ester hab\u00eda dispuesto."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La muerte de Am\u00e1n - Fue, pues, el rey con Am\u00e1n al banquete de la reina Ester."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y en el segundo d\u00eda, mientras beb\u00edan vino, dijo el rey a Ester: \u2014\u00bfCu\u00e1l es tu petici\u00f3n, reina Ester, y te ser\u00e1 concedida? \u00bfCu\u00e1l es tu deseo? Aunque sea la mitad del reino, te ser\u00e1 otorgado."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces la reina Ester respondi\u00f3: \u2014Oh rey, si he hallado gracia en tus ojos y si place al rey, que se me conceda la vida: \u00e9sa es mi petici\u00f3n; y la vida de mi pueblo: \u00e9se es mi deseo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pues yo y mi pueblo hemos sido vendidos, para ser exterminados, para ser muertos y aniquilados. Si hubi\u00e9ramos sido vendidos como siervos y siervas, me callar\u00eda; pero nuestra muerte ser\u00eda para el rey un da\u00f1o irreparable."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "El rey Asuero pregunt\u00f3 a la reina Ester: \u2014\u00bfQui\u00e9n es, y d\u00f3nde est\u00e1, el que ha ensoberbecido su coraz\u00f3n para hacer semejante cosa?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ester dijo: \u2014\u00a1El enemigo y adversario es este malvado Am\u00e1n! Se turb\u00f3 Am\u00e1n entonces delante del rey y de la reina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El rey se levant\u00f3 del banquete, encendido en ira, y se fue al huerto del palacio. Pero Am\u00e1n se qued\u00f3 para suplicarle a la reina Ester por su vida, pues vio el mal que se le ven\u00eda encima de parte del rey."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cuando el rey volvi\u00f3 del huerto del palacio al aposento del banquete, Am\u00e1n se hab\u00eda dejado caer sobre el lecho en que estaba Ester. Entonces exclam\u00f3 el rey: \u2014\u00bfQuerr\u00e1s tambi\u00e9n violar a la reina en mi propia casa? Al proferir el rey estas palabras, le cubrieron el rostro a Am\u00e1n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y Harbona, uno de los eunucos que serv\u00edan al rey, dijo: \u2014En la casa de Am\u00e1n est\u00e1 la horca de cincuenta codos de altura que hizo Am\u00e1n para Mardoqueo, quien habl\u00f3 para bien del rey. Dijo el rey: \u2014Colgadlo en ella."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "As\u00ed colgaron a Am\u00e1n en la horca que \u00e9l hab\u00eda hecho preparar para Mardoqueo. Y se apacigu\u00f3 la ira del rey."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Decreto de Asuero a favor de los jud\u00edos - Aquel mismo d\u00eda, el rey Asuero dio a la reina Ester la casa de Am\u00e1n, enemigo de los jud\u00edos, y Mardoqueo fue presentado al rey, porque ya Ester le hab\u00eda hecho saber lo que \u00e9l hab\u00eda sido para ella."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se quit\u00f3 el rey el anillo que hab\u00eda recobrado de Am\u00e1n y lo dio a Mardoqueo. Y Ester encarg\u00f3 a Mardoqueo la hacienda de Am\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Volvi\u00f3 luego Ester a suplicar al rey, y se ech\u00f3 a sus pies, llorando y rog\u00e1ndole que anulara la maldad de Am\u00e1n, el agagueo, y el designio que hab\u00eda tramado contra los jud\u00edos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Entonces el rey extendi\u00f3 a Ester el cetro de oro, y Ester se levant\u00f3, se puso en pie delante del rey"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "y dijo: \u2014Si place al rey, si he hallado gracia en su presencia, si le parece acertado al rey y soy agradable a sus ojos, que se d\u00e9 orden escrita para revocar las cartas que autorizan la trama de Am\u00e1n hijo de Hamedata, el agagueo, dictadas para exterminar a los jud\u00edos que est\u00e1n en todas las provincias del rey."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Porque \u00bfc\u00f3mo podr\u00e9 yo ver el mal cuando caiga sobre mi pueblo? \u00bfC\u00f3mo podr\u00e9 yo ver la destrucci\u00f3n de mi naci\u00f3n?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Respondi\u00f3 el rey Asuero a la reina Ester y a Mardoqueo el jud\u00edo: \u2014Yo he dado a Ester la casa de Am\u00e1n, y a \u00e9l lo han colgado en la horca, por cuanto extendi\u00f3 su mano contra los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Escribid, pues, vosotros a los jud\u00edos como bien os parezca, en nombre del rey, y selladlo con el anillo del rey; porque un edicto que se escribe en nombre del rey y se sella con el anillo del rey, no puede ser revocado."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entonces fueron llamados los escribanos del rey en el mes tercero, que es Siv\u00e1n, a los veintitr\u00e9s d\u00edas de ese mes; y se escribi\u00f3 conforme a todo lo que mand\u00f3 Mardoqueo, a los jud\u00edos, a los s\u00e1trapas, a los capitanes y a los pr\u00edncipes de las provincias, desde la India hasta Etiop\u00eda, a las ciento veintisiete provincias; a cada provincia seg\u00fan su escritura, y a cada pueblo conforme a su lengua, y tambi\u00e9n a los jud\u00edos seg\u00fan su escritura y su lengua."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Y escribi\u00f3 en nombre del rey Asuero, lo sell\u00f3 con el anillo del rey, y envi\u00f3 cartas por medio de correos montados en caballos veloces procedentes de las caballerizas reales."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En ellas el rey daba facultad a los jud\u00edos que estaban en todas las ciudades para que se reunieran a defender sus vidas, prontos a destruir, matar y aniquilar a toda fuerza armada de pueblo o provincia que viniera contra ellos, sus ni\u00f1os y mujeres, y a apoderarse de sus bienes;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "y esto en un mismo d\u00eda en todas las provincias del rey Asuero, el d\u00eda trece del mes duod\u00e9cimo, que es el mes de Adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "La copia del edicto que hab\u00eda de darse por decreto en cada provincia, para que fuera conocido por todos los pueblos, dec\u00eda que los jud\u00edos deb\u00edan estar preparados aquel d\u00eda para vengarse de sus enemigos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Los correos, pues, montados en caballos veloces, salieron a toda prisa, seg\u00fan la orden del rey; y el edicto tambi\u00e9n fue promulgado en Susa, capital del reino."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sali\u00f3 Mardoqueo de delante del rey con vestido real de azul y blanco, una gran corona de oro, y un manto de lino y p\u00farpura. La ciudad de Susa se alegr\u00f3 y regocij\u00f3 entonces;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "y los jud\u00edos tuvieron luz y alegr\u00eda, gozo y honra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En cada provincia y en cada ciudad adonde lleg\u00f3 el mandamiento del rey, los jud\u00edos tuvieron alegr\u00eda y gozo, banquete y d\u00eda de placer. Y muchos de entre los pueblos de la tierra se hac\u00edan jud\u00edos, pues el temor de los jud\u00edos se hab\u00eda apoderado de ellos."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Los jud\u00edos destruyen a sus enemigos - En el mes duod\u00e9cimo, que es el mes de Adar, a los trece d\u00edas del mismo mes, cuando deb\u00eda ser ejecutado el mandamiento del rey y su decreto, el mismo d\u00eda en que los enemigos de los jud\u00edos esperaban ense\u00f1orearse de ellos, sucedi\u00f3 lo contrario; porque los jud\u00edos se ense\u00f1orearon de los que los aborrec\u00edan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Los jud\u00edos se reunieron en sus ciudades, en todas las provincias del rey Asuero, para descargar su mano sobre los que hab\u00edan procurado su mal, sin que nadie les opusiera resistencia, porque el temor de ellos se hab\u00eda apoderado de todos los pueblos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y todos los pr\u00edncipes de las provincias, los s\u00e1trapas, capitanes y oficiales del rey, apoyaban a los jud\u00edos, pues todos tem\u00edan a Mardoqueo,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ya que Mardoqueo era grande en la casa del rey y su fama se hab\u00eda extendido por todas las provincias. As\u00ed, d\u00eda a d\u00eda se engrandec\u00eda Mardoqueo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Asolaron los jud\u00edos a todos sus enemigos a filo de espada, con mortandad y destrucci\u00f3n, e hicieron con sus enemigos como quisieron."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En Susa, capital del reino, mataron y exterminaron los jud\u00edos a quinientos hombres."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mataron entonces a Parsandata, Dalf\u00f3n, Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porata, Adal\u00eda, Aridata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parmasta, Arisai, Aridai y Vaizata,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "los diez hijos de Am\u00e1n hijo de Hamedata, enemigo de los jud\u00edos; pero no tocaron sus bienes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El mismo d\u00eda se le dio cuenta al rey acerca del n\u00famero de los muertos en Susa, residencia real."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y dijo el rey a la reina Ester: \u2014En Susa, capital del reino, los jud\u00edos han matado a quinientos hombres y a diez hijos de Am\u00e1n. \u00bfQu\u00e9 habr\u00e1n hecho en las otras provincias del rey? \u00bfCu\u00e1l, pues, es tu petici\u00f3n, y te ser\u00e1 concedida? \u00bfqu\u00e9 otra cosa deseas y te ser\u00e1 hecha?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ester respondi\u00f3: \u2014Si place al rey, conc\u00e9dase tambi\u00e9n ma\u00f1ana a los jud\u00edos en Susa que hagan conforme a la ley de hoy; en cuanto a los diez hijos de Am\u00e1n, que los cuelguen en la horca."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mand\u00f3 el rey que se hiciera as\u00ed. Se dio la orden en Susa, y colgaron a los diez hijos de Am\u00e1n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los jud\u00edos que estaban en Susa se reunieron tambi\u00e9n el catorce del mes de Adar y mataron all\u00ed a trescientos hombres; pero no tocaron sus bienes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "La fiesta de Purim - En cuanto a los otros jud\u00edos que estaban en las provincias del rey, tambi\u00e9n se reunieron para la defensa de sus vidas, contra sus enemigos; mataron a setenta y cinco mil de sus contrarios; pero no tocaron sus bienes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ocurri\u00f3 esto el d\u00eda trece del mes de Adar, y reposaron el d\u00eda catorce del mismo mes, convirti\u00e9ndolo en d\u00eda de banquete y de alegr\u00eda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pero los jud\u00edos que estaban en Susa se reunieron el d\u00eda trece y el catorce del mismo mes, y el quince reposaron, convirti\u00e9ndolo en d\u00eda de banquete y de regocijo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por tanto, los jud\u00edos aldeanos que habitan en las villas sin muro celebran el catorce del mes de Adar como d\u00eda de alegr\u00eda y de banquete, un d\u00eda de regocijo, y unos a otros se hacen regalos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Escribi\u00f3 Mardoqueo estas cosas, y envi\u00f3 cartas a todos los jud\u00edos que estaban en todas las provincias del rey Asuero, cercanos y distantes,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "orden\u00e1ndoles que celebraran el d\u00eda decimocuarto del mes de Adar, y el decimoquinto del mismo mes, de cada a\u00f1o,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "como d\u00edas en que los jud\u00edos estuvieron en paz con sus enemigos, y como el mes en que la tristeza se troc\u00f3 en alegr\u00eda, y el luto en festividad; que los convirtieran en d\u00edas de banquete y de gozo, en d\u00eda de enviar regalos cada uno a su vecino, y d\u00e1divas a los pobres."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y los jud\u00edos aceptaron esta costumbre, que ya hab\u00edan comenzado a observar, seg\u00fan les escribi\u00f3 Mardoqueo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Porque Am\u00e1n hijo de Hamedata, el agagueo, enemigo de todos los jud\u00edos, hab\u00eda ideado un plan para exterminarlos, y hab\u00eda echado Pur, que quiere decir suerte, para arruinarlos y acabar con ellos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero cuando Ester se present\u00f3 ante el rey, \u00e9ste orden\u00f3 por carta que el perverso designio que aqu\u00e9l traz\u00f3 contra los jud\u00edos recayera sobre su cabeza, y que los colgaran a \u00e9l y a sus hijos en la horca."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por eso llamaron a estos d\u00edas Purim, por el nombre Pur. Asimismo, debido a lo relatado en esta carta, y por lo que ellos mismos vieron y lo que les lleg\u00f3 a su conocimiento,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "los jud\u00edos establecieron y prometieron que ellos, sus descendientes y todos sus allegados, no dejar\u00edan de celebrar estos dos d\u00edas, seg\u00fan este escrito y esta fecha, de a\u00f1o en a\u00f1o;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "que estos d\u00edas ser\u00edan recordados y celebrados por todas las generaciones, familias, provincias y ciudades; que estos d\u00edas de Purim no dejar\u00edan de ser guardados por los jud\u00edos, y que su descendencia jam\u00e1s dejar\u00eda de recordarlos."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Y la reina Ester hija de Abihail, y Mardoqueo, el jud\u00edo, suscribieron con plena autoridad esta segunda carta referente a Purim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Y fueron enviadas cartas a todos los jud\u00edos, a las ciento veintisiete provincias del rey Asuero, con palabras de paz y de verdad,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "para confirmar estos d\u00edas de Purim en la fecha se\u00f1alada, seg\u00fan les hab\u00eda ordenado Mardoqueo, el jud\u00edo, y la reina Ester, y seg\u00fan ellos lo hab\u00edan establecido para s\u00ed mismos y para su descendencia, para conmemorar el fin de los ayunos y de su lamento."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "El mandamiento de Ester confirm\u00f3 estas celebraciones acerca de Purim, y ello fue registrado en un libro."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mardoqueo, exaltado por Asuero - El rey Asuero impuso tributo sobre la tierra y a las costas del mar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Todas las obras de su poder y autoridad, y el relato sobre la grandeza de Mardoqueo, a quien el rey engrandeci\u00f3, \u00bfno est\u00e1 escrito en el libro de las cr\u00f3nicas de los reyes de Media y de Persia?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pues Mardoqueo, el jud\u00edo, fue el segundo del rey Asuero, grande entre los jud\u00edos y estimado por la multitud de sus hermanos, porque procur\u00f3 el bienestar de su pueblo y la paz para todo su linaje."
                }
            }
        }
    }
}