{
    "version": "RVR1995",
    "book_name": "Romans",
    "book_nr": "45",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Salutaci\u00f3n - Pablo, siervo de Jesucristo, llamado a ser ap\u00f3stol, apartado para el evangelio de Dios,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "que \u00e9l hab\u00eda prometido antes por sus profetas en las santas Escrituras:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "evangelio que se refiere a su Hijo, nuestro Se\u00f1or Jesucristo, que era del linaje de David seg\u00fan la carne,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "que fue declarado Hijo de Dios con poder, seg\u00fan el Esp\u00edritu de santidad, por su resurrecci\u00f3n de entre los muertos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Por medio de \u00e9l recibimos la gracia y el apostolado para conducir a todas las naciones a la obediencia de la fe por amor de su nombre;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "entre las cuales est\u00e1is tambi\u00e9n vosotros, llamados a ser de Jesucristo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A todos los que est\u00e1is en Roma, amados de Dios y llamados a ser santos: Gracia y paz a vosotros, de Dios nuestro Padre y del Se\u00f1or Jesucristo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Deseo de Pablo de visitar Roma - Primeramente doy gracias a mi Dios, mediante Jesucristo, por todos vosotros, porque vuestra fe se divulga por todo el mundo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dios, a quien sirvo en mi esp\u00edritu anunciando el evangelio de su Hijo, me es testigo de que sin cesar hago menci\u00f3n de vosotros siempre en mis oraciones,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "rogando que de alguna manera, si es la voluntad de Dios, tenga al fin un pr\u00f3spero viaje para ir a vosotros,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "porque deseo veros, para comunicaros alg\u00fan don espiritual, a fin de que se\u00e1is fortalecidos;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "esto es, para ser mutuamente confortados por la fe que nos es com\u00fan a vosotros y a m\u00ed."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero no quiero, hermanos, que ignor\u00e9is que muchas veces me he propuesto ir a vosotros para tener tambi\u00e9n entre vosotros alg\u00fan fruto, como lo he tenido entre los dem\u00e1s gentiles, pero hasta ahora he sido estorbado."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A griegos y a no griegos, a sabios y a no sabios soy deudor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "As\u00ed que, en cuanto a m\u00ed, pronto estoy a anunciaros el evangelio tambi\u00e9n a vosotros que est\u00e1is en Roma."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El poder del evangelio - No me averg\u00fcenzo del evangelio, porque es poder de Dios para salvaci\u00f3n de todo aquel que cree, del jud\u00edo primeramente y tambi\u00e9n del griego,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "pues en el evangelio, la justicia de Dios se revela por fe y para fe, como est\u00e1 escrito: \u00abMas el justo por la fe vivir\u00e1\u00bb."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "La culpabilidad de la humanidad - La ira de Dios se revela desde el cielo contra toda impiedad e injusticia de los hombres que detienen con injusticia la verdad,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "porque lo que de Dios se conoce les es manifiesto, pues Dios se lo manifest\u00f3:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lo invisible de \u00e9l, su eterno poder y su deidad, se hace claramente visible desde la creaci\u00f3n del mundo y se puede discernir por medio de las cosas hechas. Por lo tanto, no tienen excusa,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ya que, habiendo conocido a Dios, no lo glorificaron como a Dios, ni le dieron gracias. Al contrario, se envanecieron en sus razonamientos y su necio coraz\u00f3n fue entenebrecido."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pretendiendo ser sabios, se hicieron necios,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "y cambiaron la gloria del Dios incorruptible por im\u00e1genes de hombres corruptibles, de aves, de cuadr\u00fapedos y de reptiles."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Por lo cual, tambi\u00e9n los entreg\u00f3 Dios a la inmundicia, en los apetitos de sus corazones, de modo que deshonraron entre s\u00ed sus propios cuerpos,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "ya que cambiaron la verdad de Dios por la mentira, honrando y dando culto a las criaturas antes que al Creador, el cual es bendito por los siglos. Am\u00e9n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por eso Dios los entreg\u00f3 a pasiones vergonzosas, pues aun sus mujeres cambiaron las relaciones naturales por las que van contra la naturaleza."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Del mismo modo tambi\u00e9n los hombres, dejando la relaci\u00f3n natural con la mujer, se encendieron en su lascivia unos con otros, cometiendo hechos vergonzosos hombres con hombres, y recibiendo en s\u00ed mismos la retribuci\u00f3n debida a su extrav\u00edo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Como ellos no quisieron tener en cuenta a Dios, Dios los entreg\u00f3 a una mente depravada, para hacer cosas que no deben."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Est\u00e1n atestados de toda injusticia, fornicaci\u00f3n, perversidad, avaricia, maldad; llenos de envidia, homicidios, contiendas, enga\u00f1os y perversidades."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Son murmuradores, calumniadores, enemigos de Dios, injuriosos, soberbios, vanidosos, inventores de males, desobedientes a los padres,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "necios, desleales, sin afecto natural, implacables, sin misericordia."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Esos, aunque conocen el juicio de Dios, que los que practican tales cosas son dignos de muerte, no s\u00f3lo las hacen, sino que tambi\u00e9n se complacen con los que las practican."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El justo juicio de Dios - Por eso eres inexcusable, hombre, t\u00fa que juzgas, quienquiera que seas, porque al juzgar a otro, te condenas a ti mismo, pues t\u00fa, que juzgas, haces lo mismo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pero sabemos que el juicio de Dios contra los que practican tales cosas es seg\u00fan la verdad."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y t\u00fa, hombre, que juzgas a los que hacen tales cosas y haces lo mismo, \u00bfpiensas que escapar\u00e1s del juicio de Dios?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00bfO menosprecias las riquezas de su benignidad, paciencia y generosidad, ignorando que su benignidad te gu\u00eda al arrepentimiento?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pero por tu dureza y por tu coraz\u00f3n no arrepentido, atesoras para ti mismo ira para el d\u00eda de la ira y de la revelaci\u00f3n del justo juicio de Dios,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "el cual pagar\u00e1 a cada uno conforme a sus obras:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "vida eterna a los que, perseverando en hacer el bien, buscan gloria, honra e inmortalidad;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "pero ira y enojo a los que son contenciosos y no obedecen a la verdad, sino que obedecen a la injusticia."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tribulaci\u00f3n y angustia sobre todo ser humano que hace lo malo, sobre el jud\u00edo en primer lugar, y tambi\u00e9n sobre el griego;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "en cambio, gloria, honra y paz a todo el que hace lo bueno: al jud\u00edo en primer lugar y tambi\u00e9n al griego,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "porque para Dios no hay acepci\u00f3n de personas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Todos los que sin la Ley han pecado, sin la Ley tambi\u00e9n perecer\u00e1n; y todos los que bajo la Ley han pecado, por la Ley ser\u00e1n juzgados,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "pues no son los oidores de la Ley los justos ante Dios, sino que los que obedecen la Ley ser\u00e1n justificados."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Cuando los gentiles que no tienen la Ley hacen por naturaleza lo que es de la Ley, estos, aunque no tengan la Ley, son ley para s\u00ed mismos,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "mostrando la obra de la Ley escrita en sus corazones, dando testimonio su conciencia y acus\u00e1ndolos o defendi\u00e9ndolos sus razonamientos"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "en el d\u00eda en que Dios juzgar\u00e1 por medio de Jesucristo los secretos de los hombres, conforme a mi evangelio."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Los jud\u00edos y la Ley - T\u00fa te llamas jud\u00edo, te apoyas en la Ley y te glor\u00edas en Dios;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "conoces su voluntad e, instruido por la Ley, apruebas lo mejor;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "est\u00e1s convencido de que eres gu\u00eda de ciegos, luz de los que est\u00e1n en tinieblas,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "instructor de los ignorantes, maestro de ni\u00f1os y que tienes en la Ley la forma del conocimiento y de la verdad."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "T\u00fa, pues, que ense\u00f1as a otro, \u00bfno te ense\u00f1as a ti mismo? T\u00fa que predicas que no se ha de robar, \u00bfrobas?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "T\u00fa que dices que no se ha de adulterar, \u00bfadulteras? T\u00fa que abominas de los \u00eddolos, \u00bfcometes sacrilegio?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "T\u00fa que te jactas de la Ley, \u00bfcon infracci\u00f3n de la Ley deshonras a Dios?,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "pues, como est\u00e1 escrito: \u00abEl nombre de Dios es blasfemado entre los gentiles por causa de vosotros.\u00bb"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "La circuncisi\u00f3n, en verdad, aprovecha si guardas la Ley; pero si eres transgresor de la Ley, tu circuncisi\u00f3n viene a ser incircuncisi\u00f3n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por tanto, si el incircunciso guarda las ordenanzas de la Ley, \u00bfno ser\u00e1 considerada su incircuncisi\u00f3n como circuncisi\u00f3n?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Y el que f\u00edsicamente es incircunciso, pero guarda perfectamente la Ley, te condenar\u00e1 a ti, que con la letra de la Ley y la circuncisi\u00f3n eres transgresor de la Ley."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "No es jud\u00edo el que lo es exteriormente, ni es la circuncisi\u00f3n la que se hace exteriormente en la carne;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "sino que es jud\u00edo el que lo es en lo interior, y la circuncisi\u00f3n es la del coraz\u00f3n, en esp\u00edritu y no seg\u00fan la letra. La alabanza del tal no viene de los hombres, sino de Dios."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9 ventaja tiene, pues, el jud\u00edo? \u00bfDe qu\u00e9 aprovecha la circuncisi\u00f3n?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De mucho, en todos los aspectos. Primero, ciertamente, porque les ha sido confiada la palabra de Dios."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00bfPues qu\u00e9, si algunos de ellos han sido incr\u00e9dulos? Su incredulidad, \u00bfhabr\u00e1 hecho nula la fidelidad de Dios?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00a1De ninguna manera! Antes bien, sea Dios veraz y todo hombre mentiroso; como est\u00e1 escrito: \u00abPara que seas justificado en tus palabras, y venzas cuando seas juzgado.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y si nuestra injusticia hace resaltar la justicia de Dios, \u00bfqu\u00e9 diremos? \u00bfSer\u00e1 injusto Dios al dar el castigo? (Hablo como hombre.)"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00a1De ninguna manera! De otro modo, \u00bfc\u00f3mo juzgar\u00eda Dios al mundo?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pero si por mi mentira la verdad de Dios abund\u00f3 para su gloria, \u00bfpor qu\u00e9 a\u00fan soy juzgado como pecador?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00bfY por qu\u00e9 no decir (como se nos calumnia, y como algunos, cuya condenaci\u00f3n es justa, afirman que nosotros decimos): \u00abHagamos males para que vengan bienes\u00bb?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "No hay justo - \u00bfQu\u00e9, pues? \u00bfSomos nosotros mejores que ellos? \u00a1De ninguna manera!, pues hemos demostrado que todos, tanto jud\u00edos como gentiles, est\u00e1n bajo el pecado."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Como est\u00e1 escrito: \u00abNo hay justo, ni aun uno;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "no hay quien entienda, no hay quien busque a Dios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Todos se desviaron, a una se hicieron in\u00fatiles; no hay quien haga lo bueno, no hay ni siquiera uno."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sepulcro abierto es su garganta; con su lengua enga\u00f1an. Veneno de v\u00edboras hay debajo de sus labios;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "su boca est\u00e1 llena de maldici\u00f3n y de amargura."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sus pies se apresuran para derramar sangre;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "destrucci\u00f3n y miseria hay en sus caminos;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "y no conocieron camino de paz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "No hay temor de Dios delante de sus ojos.\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pero sabemos que todo lo que la Ley dice, lo dice a los que est\u00e1n bajo la Ley, para que toda boca se cierre y todo el mundo quede bajo el juicio de Dios,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "porque por las obras de la Ley ning\u00fan ser humano ser\u00e1 justificado delante de \u00e9l, ya que por medio de la Ley es el conocimiento del pecado."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "La justicia es por medio de la fe - Pero ahora, aparte de la Ley, se ha manifestado la justicia de Dios, testificada por la Ley y por los Profetas:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "la justicia de Dios por medio de la fe en Jesucristo, para todos los que creen en \u00e9l, porque no hay diferencia,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "por cuanto todos pecaron y est\u00e1n destituidos de la gloria de Dios,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "y son justificados gratuitamente por su gracia, mediante la redenci\u00f3n que es en Cristo Jes\u00fas,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "a quien Dios puso como propiciaci\u00f3n por medio de la fe en su sangre, para manifestar su justicia, a causa de haber pasado por alto, en su paciencia, los pecados pasados,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "con miras a manifestar en este tiempo su justicia, a fin de que \u00e9l sea el justo y el que justifica al que es de la fe de Jes\u00fas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00bfD\u00f3nde, pues, est\u00e1 la jactancia? Queda excluida. \u00bfPor cu\u00e1l ley? \u00bfPor la de las obras? No, sino por la ley de la fe."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Concluimos, pues, que el hombre es justificado por la fe sin las obras de la Ley."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00bfEs Dios solamente Dios de los jud\u00edos? \u00bfNo es tambi\u00e9n Dios de los gentiles? Ciertamente, tambi\u00e9n de los gentiles,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "porque Dios es uno, y \u00e9l justificar\u00e1 por la fe a los de la circuncisi\u00f3n, y por medio de la fe a los de la incircuncisi\u00f3n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Luego, \u00bfpor la fe invalidamos la Ley? \u00a1De ninguna manera! M\u00e1s bien, confirmamos la Ley."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El ejemplo de Abraham - \u00bfQu\u00e9, pues, diremos que hall\u00f3 Abraham, nuestro padre seg\u00fan la carne?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Si Abraham hubiera sido justificado por las obras, tendr\u00eda de qu\u00e9 gloriarse, pero no ante Dios,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "pues \u00bfqu\u00e9 dice la Escritura? Crey\u00f3 Abraham a Dios y le fue contado por justicia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pero al que trabaja no se le cuenta el salario como un regalo, sino como deuda;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "pero al que no trabaja, sino cree en aquel que justifica al imp\u00edo, su fe le es contada por justicia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Por eso tambi\u00e9n David habla de la bienaventuranza del hombre a quien Dios atribuye justicia sin obras,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "diciendo: \u00abBienaventurados aquellos cuyas iniquidades son perdonadas, y cuyos pecados son cubiertos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bienaventurado el hombre a quien el Se\u00f1or no culpa de pecado.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00bfEs, pues, esta bienaventuranza solamente para los de la circuncisi\u00f3n o tambi\u00e9n para los de la incircuncisi\u00f3n? Porque decimos que a Abraham le fue contada la fe por justicia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00bfC\u00f3mo, pues, le fue contada? \u00bfEstando en la circuncisi\u00f3n, o en la incircuncisi\u00f3n? No en la circuncisi\u00f3n, sino en la incircuncisi\u00f3n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y recibi\u00f3 la circuncisi\u00f3n como se\u00f1al, como sello de la justicia de la fe que tuvo cuando a\u00fan no hab\u00eda sido circuncidado, para que fuera padre de todos los creyentes no circuncidados, a fin de que tambi\u00e9n a ellos la fe les sea contada por justicia;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "y padre de la circuncisi\u00f3n, para los que no solamente son de la circuncisi\u00f3n, sino que tambi\u00e9n siguen las pisadas de la fe que tuvo nuestro padre Abraham antes de ser circuncidado."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "La promesa realizada mediante la fe - La promesa de que ser\u00eda heredero del mundo, fue dada a Abraham o a su descendencia no por la Ley sino por la justicia de la fe,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "porque si los que son de la Ley son los herederos, vana resulta la fe y anulada la promesa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "La ley produce ira; pero donde no hay Ley, tampoco hay transgresi\u00f3n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Por eso, la promesa es fe, para que sea por gracia, a fin de que sea firme para toda su descendencia, no solamente para la que es por la Ley, sino tambi\u00e9n para la que es de la fe de Abraham. \u00c9l es padre de todos nosotros,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "como est\u00e1 escrito: \u00abTe he puesto por padre de muchas naciones.\u00bb Y lo es delante de Dios, a quien crey\u00f3, el cual da vida a los muertos y llama las cosas que no son como si fueran."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9l crey\u00f3 en esperanza contra esperanza, para llegar a ser padre de muchas naciones, conforme a lo que se le hab\u00eda dicho: \u00abAs\u00ed ser\u00e1 tu descendencia.\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Y su fe no se debilit\u00f3 al considerar su cuerpo, que estaba ya como muerto (siendo de casi cien a\u00f1os), o la esterilidad de la matriz de Sara."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tampoco dud\u00f3, por incredulidad, de la promesa de Dios, sino que se fortaleci\u00f3 por la fe, dando gloria a Dios,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "plenamente convencido de que era tambi\u00e9n poderoso para hacer todo lo que hab\u00eda prometido."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Por eso, tambi\u00e9n su fe le fue contada por justicia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pero no s\u00f3lo con respecto a \u00e9l se escribi\u00f3 que le fue contada,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "sino tambi\u00e9n con respecto a nosotros a quienes igualmente ha de ser contada, es decir, a los que creemos en aquel que levant\u00f3 de los muertos a Jes\u00fas, Se\u00f1or nuestro,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "el cual fue entregado por nuestras transgresiones, y resucitado para nuestra justificaci\u00f3n."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Resultados de la justificaci\u00f3n - Justificados, pues, por la fe, tenemos paz para con Dios por medio de nuestro Se\u00f1or Jesucristo,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "por quien tambi\u00e9n tenemos entrada por la fe a esta gracia en la cual estamos firmes, y nos gloriamos en la esperanza de la gloria de Dios."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y no s\u00f3lo esto, sino que tambi\u00e9n nos gloriamos en las tribulaciones, sabiendo que la tribulaci\u00f3n produce paciencia;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "y la paciencia, prueba; y la prueba, esperanza;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "y la esperanza no nos defrauda, porque el amor de Dios ha sido derramado en nuestros corazones por el Esp\u00edritu Santo que nos fue dado."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cristo, cuando a\u00fan \u00e9ramos d\u00e9biles, a su tiempo muri\u00f3 por los imp\u00edos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ciertamente, apenas morir\u00e1 alguno por un justo; con todo, pudiera ser que alguien tuviera el valor de morir por el bueno."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pero Dios muestra su amor para con nosotros, en que siendo a\u00fan pecadores, Cristo muri\u00f3 por nosotros."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Con mucha m\u00e1s raz\u00f3n, habiendo sido ya justificados en su sangre, por \u00e9l seremos salvos de la ira,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "porque, si siendo enemigos, fuimos reconciliados con Dios por la muerte de su Hijo, mucho m\u00e1s, estando reconciliados, seremos salvos por su vida."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y no s\u00f3lo esto, sino que tambi\u00e9n nos gloriamos en Dios por el Se\u00f1or nuestro Jesucristo, por quien hemos recibido ahora la reconciliaci\u00f3n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ad\u00e1n y Cristo - Por tanto, como el pecado entr\u00f3 en el mundo por un hombre y por el pecado la muerte, as\u00ed la muerte pas\u00f3 a todos los hombres, por cuanto todos pecaron."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Antes de la Ley ya hab\u00eda pecado en el mundo; pero donde no hay Ley, no se inculpa de pecado."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "No obstante, rein\u00f3 la muerte desde Ad\u00e1n hasta Mois\u00e9s, aun en los que no pecaron a la manera de la transgresi\u00f3n de Ad\u00e1n, el cual es figura del que hab\u00eda de venir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pero el don no fue como la transgresi\u00f3n, porque si por la transgresi\u00f3n de aquel uno muchos murieron, la gracia y el don de Dios abundaron para muchos por la gracia de un solo hombre, Jesucristo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y con el don no sucede como en el caso de aquel uno que pec\u00f3, porque, ciertamente, el juicio vino a causa de un solo pecado para condenaci\u00f3n, pero el don vino a causa de muchas transgresiones para justificaci\u00f3n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Si por la transgresi\u00f3n de uno solo rein\u00f3 la muerte, mucho m\u00e1s reinar\u00e1n en vida por uno solo, Jesucristo, los que reciben la abundancia de la gracia y del don de la justicia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "As\u00ed que, como por la transgresi\u00f3n de uno vino la condenaci\u00f3n a todos los hombres, de la misma manera por la justicia de uno vino a todos los hombres la justificaci\u00f3n que produce vida."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "As\u00ed como por la desobediencia de un hombre muchos fueron constituidos pecadores, as\u00ed tambi\u00e9n por la obediencia de uno, muchos ser\u00e1n constituidos justos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "La Ley, pues, se introdujo para que el pecado abundara; pero cuando el pecado abund\u00f3, sobreabund\u00f3 la gracia,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "porque as\u00ed como el pecado rein\u00f3 para muerte, as\u00ed tambi\u00e9n la gracia reinar\u00e1 por la justicia para vida eterna mediante Jesucristo, Se\u00f1or nuestro."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Muertos al pecado - \u00bfQu\u00e9, pues, diremos? \u00bfPerseveraremos en el pecado para que la gracia abunde?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00a1De ninguna manera! Porque los que hemos muerto al pecado, \u00bfc\u00f3mo viviremos a\u00fan en \u00e9l?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00bfO no sab\u00e9is que todos los que hemos sido bautizados en Cristo Jes\u00fas, hemos sido bautizados en su muerte?,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "porque somos sepultados juntamente con \u00e9l para muerte por el bautismo, a fin de que como Cristo resucit\u00f3 de los muertos por la gloria del Padre, as\u00ed tambi\u00e9n nosotros andemos en vida nueva."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Si fuimos plantados juntamente con \u00e9l en la semejanza de su muerte, as\u00ed tambi\u00e9n lo seremos en la de su resurrecci\u00f3n;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sabiendo esto, que nuestro viejo hombre fue crucificado juntamente con \u00e9l, para que el cuerpo del pecado sea destruido, a fin de que no sirvamos m\u00e1s al pecado,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "porque, el que ha muerto ha sido justificado del pecado."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y si morimos con Cristo, creemos que tambi\u00e9n viviremos con \u00e9l,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "y sabemos que Cristo, habiendo resucitado de los muertos, ya no muere; la muerte no se ense\u00f1orea m\u00e1s de \u00e9l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En cuanto muri\u00f3, al pecado muri\u00f3 una vez por todas; pero en cuanto vive, para Dios vive."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "As\u00ed tambi\u00e9n vosotros consideraos muertos al pecado, pero vivos para Dios en Cristo Jes\u00fas, Se\u00f1or nuestro."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "No reine, pues, el pecado en vuestro cuerpo mortal, de modo que lo obedezc\u00e1is en sus apetitos;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ni tampoco present\u00e9is vuestros miembros al pecado como instrumentos de iniquidad, sino presentaos vosotros mismos a Dios como vivos de entre los muertos, y vuestros miembros a Dios como instrumentos de justicia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El pecado no se ense\u00f1orear\u00e1 de vosotros, pues no est\u00e1is bajo la Ley, sino bajo la gracia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Siervos de la justicia - \u00bfQu\u00e9, pues? \u00bfPecaremos porque no estamos bajo la Ley, sino bajo la gracia? \u00a1De ninguna manera!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00bfNo sab\u00e9is que si os somet\u00e9is a alguien como esclavos para obedecerlo, sois esclavos de aquel a quien obedec\u00e9is, sea del pecado para muerte o sea de la obediencia para justicia?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pero gracias a Dios que, aunque erais esclavos del pecado, hab\u00e9is obedecido de coraz\u00f3n a aquella forma de doctrina que os transmitieron;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "y libertados del pecado, vinisteis a ser siervos de la justicia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hablo como humano, por vuestra humana debilidad: as\u00ed como para iniquidad presentasteis vuestros miembros para servir a la impureza y a la iniquidad, as\u00ed ahora para santificaci\u00f3n presentad vuestros miembros para servir a la justicia."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Cuando erais esclavos del pecado, erais libres con respecto a la justicia."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00bfPero qu\u00e9 fruto ten\u00edais de aquellas cosas de las cuales ahora os avergonz\u00e1is? Porque el fin de ellas es muerte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero ahora que hab\u00e9is sido libertados del pecado y hechos siervos de Dios, ten\u00e9is por vuestro fruto la santificaci\u00f3n y, como fin, la vida eterna,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "porque la paga del pecado es muerte, pero la d\u00e1diva de Dios es vida eterna en Cristo Jes\u00fas, Se\u00f1or nuestro."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Analog\u00eda tomada del matrimonio - \u00bfAcaso ignor\u00e1is, hermanos (hablo con los que conocen de leyes), que la ley se ense\u00f1orea del hombre entre tanto que \u00e9ste vive?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "La mujer casada est\u00e1 sujeta por la ley al marido mientras \u00e9ste vive; pero si el marido muere, ella queda libre de la ley que la un\u00eda a su marido."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "As\u00ed que, si en vida del marido se une a otro hombre, ser\u00e1 llamada ad\u00faltera; pero si su marido muere, es libre de esa ley, de tal manera que si se une a otro marido, no ser\u00e1 ad\u00faltera."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "As\u00ed tambi\u00e9n vosotros, hermanos m\u00edos, hab\u00e9is muerto a la Ley mediante el cuerpo de Cristo, para que se\u00e1is de otro, del que resucit\u00f3 de entre los muertos, a fin de que llevemos fruto para Dios."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mientras viv\u00edamos en la carne, las pasiones pecaminosas, estimuladas por la Ley, obraban en nuestros miembros llevando fruto para muerte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pero ahora estamos libres de la Ley, por haber muerto para aquella a la que est\u00e1bamos sujetos, de modo que sirvamos bajo el r\u00e9gimen nuevo del Esp\u00edritu y no bajo el r\u00e9gimen viejo de la letra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El pecado que habita en m\u00ed - \u00bfQu\u00e9, pues, diremos? \u00bfLa Ley es pecado? \u00a1De ninguna manera! Pero yo no conoc\u00ed el pecado sino por la Ley; y tampoco conocer\u00eda la codicia, si la Ley no dijera: \u00abNo codiciar\u00e1s\u00bb."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pero el pecado, aprovech\u00e1ndose del mandamiento, produjo en m\u00ed toda codicia porque sin la Ley, el pecado est\u00e1 muerto."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y yo sin la Ley viv\u00eda en un tiempo; pero al venir el mandamiento, el pecado revivi\u00f3 y yo mor\u00ed."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Y hall\u00e9 que el mismo mandamiento que era para vida, a m\u00ed me result\u00f3 para muerte,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "porque el pecado, aprovech\u00e1ndose del mandamiento, me enga\u00f1\u00f3, y por \u00e9l me mat\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De manera que la Ley a la verdad es santa, y el mandamiento santo, justo y bueno."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Entonces, \u00bflo que es bueno vino a ser muerte para m\u00ed? \u00a1De ninguna manera! M\u00e1s bien, el pecado, para mostrarse como pecado, produjo en m\u00ed la muerte por medio de lo que es bueno, a fin de que el pecado, por medio del mandamiento, llegara a ser extremadamente pecaminoso."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sabemos que la Ley es espiritual; pero yo soy carnal, vendido al pecado."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lo que hago, no lo entiendo, pues no hago lo que quiero, sino lo que detesto, eso hago."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y si lo que no quiero, esto hago, apruebo que la Ley es buena."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De manera que ya no soy yo quien hace aquello, sino el pecado que est\u00e1 en m\u00ed."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Y yo s\u00e9 que en m\u00ed, esto es, en mi carne, no habita el bien, porque el querer el bien est\u00e1 en m\u00ed, pero no el hacerlo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "No hago el bien que quiero, sino el mal que no quiero, eso hago."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y si hago lo que no quiero, ya no lo hago yo, sino el pecado que est\u00e1 en m\u00ed."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "As\u00ed que, queriendo yo hacer el bien, hallo esta ley: que el mal est\u00e1 en m\u00ed,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "pues seg\u00fan el hombre interior, me deleito en la ley de Dios;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "pero veo otra ley en mis miembros, que se rebela contra la ley de mi mente, y que me lleva cautivo a la ley del pecado que est\u00e1 en mis miembros."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00a1Miserable de m\u00ed! \u00bfQui\u00e9n me librar\u00e1 de este cuerpo de muerte?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00a1Gracias doy a Dios, por Jesucristo Se\u00f1or nuestro! As\u00ed que, yo mismo con la mente sirvo a la ley de Dios, pero con la carne, a la ley del pecado."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vida en el Esp\u00edritu - Ahora, pues, ninguna condenaci\u00f3n hay para los que est\u00e1n en Cristo Jes\u00fas, los que no andan conforme a la carne, sino conforme al Esp\u00edritu,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "porque la ley del Esp\u00edritu de vida en Cristo Jes\u00fas me ha librado de la ley del pecado y de la muerte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lo que era imposible para la Ley, por cuanto era d\u00e9bil por la carne, Dios, enviando a su Hijo en semejanza de carne de pecado, y a causa del pecado, conden\u00f3 al pecado en la carne,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "para que la justicia de la Ley se cumpliera en nosotros, que no andamos conforme a la carne, sino conforme al Esp\u00edritu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Los que son de la carne piensan en las cosas de la carne; pero los que son del Esp\u00edritu, en las cosas del Esp\u00edritu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El ocuparse de la carne es muerte, pero el ocuparse del Esp\u00edritu es vida y paz,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "por cuanto los designios de la carne son enemistad contra Dios, porque no se sujetan a la Ley de Dios, ni tampoco pueden;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "y los que viven seg\u00fan la carne no pueden agradar a Dios."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pero vosotros no viv\u00eds seg\u00fan la carne, sino seg\u00fan el Esp\u00edritu, si es que el Esp\u00edritu de Dios est\u00e1 en vosotros. Y si alguno no tiene el Esp\u00edritu de Cristo, no es de \u00e9l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pero si Cristo est\u00e1 en vosotros, el cuerpo en verdad est\u00e1 muerto a causa del pecado, pero el esp\u00edritu vive a causa de la justicia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y si el Esp\u00edritu de aquel que levant\u00f3 de los muertos a Jes\u00fas est\u00e1 en vosotros, el que levant\u00f3 de los muertos a Cristo Jes\u00fas vivificar\u00e1 tambi\u00e9n vuestros cuerpos mortales por su Esp\u00edritu que est\u00e1 en vosotros."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "As\u00ed que, hermanos, deudores somos, no a la carne, para que vivamos conforme a la carne,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "porque si viv\u00eds conforme a la carne, morir\u00e9is; pero si por el Esp\u00edritu hac\u00e9is morir las obras de la carne, vivir\u00e9is."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Todos los que son guiados por el Esp\u00edritu de Dios, son hijos de Dios,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "pues no hab\u00e9is recibido el esp\u00edritu de esclavitud para estar otra vez en temor, sino que hab\u00e9is recibido el Esp\u00edritu de adopci\u00f3n, por el cual clamamos: \u00ab\u00a1Abba, Padre!\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El Esp\u00edritu mismo da testimonio a nuestro esp\u00edritu, de que somos hijos de Dios."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Y si hijos, tambi\u00e9n herederos; herederos de Dios y coherederos con Cristo, si es que padecemos juntamente con \u00e9l, para que juntamente con \u00e9l seamos glorificados."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tengo por cierto que las aflicciones del tiempo presente no son comparables con la gloria venidera que en nosotros ha de manifestarse,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "porque el anhelo ardiente de la creaci\u00f3n es el aguardar la manifestaci\u00f3n de los hijos de Dios."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "La creaci\u00f3n fue sujetada a vanidad, no por su propia voluntad, sino por causa del que la sujet\u00f3 en esperanza."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Por tanto, tambi\u00e9n la creaci\u00f3n misma ser\u00e1 libertada de la esclavitud de corrupci\u00f3n a la libertad gloriosa de los hijos de Dios."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sabemos que toda la creaci\u00f3n gime a una, y a una est\u00e1 con dolores de parto hasta ahora."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y no s\u00f3lo ella, sino que tambi\u00e9n nosotros mismos, que tenemos las primicias del Esp\u00edritu, nosotros tambi\u00e9n gemimos dentro de nosotros mismos, esperando la adopci\u00f3n, la redenci\u00f3n de nuestro cuerpo,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "porque en esperanza fuimos salvos; pero la esperanza que se ve, no es esperanza; ya que lo que alguno ve, \u00bfpara qu\u00e9 esperarlo?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero si esperamos lo que no vemos, con paciencia lo aguardamos."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De igual manera, el Esp\u00edritu nos ayuda en nuestra debilidad, pues qu\u00e9 hemos de pedir como conviene, no lo sabemos, pero el Esp\u00edritu mismo intercede por nosotros con gemidos indecibles."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pero el que escudri\u00f1a los corazones sabe cu\u00e1l es la intenci\u00f3n del Esp\u00edritu, porque conforme a la voluntad de Dios intercede por los santos."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00e1s que vencedores - Sabemos, adem\u00e1s, que a los que aman a Dios, todas las cosas los ayudan a bien, esto es, a los que conforme a su prop\u00f3sito son llamados."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A los que antes conoci\u00f3, tambi\u00e9n los predestin\u00f3 para que fueran hechos conformes a la imagen de su Hijo, para que \u00e9l sea el primog\u00e9nito entre muchos hermanos."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Y a los que predestin\u00f3, a estos tambi\u00e9n llam\u00f3; y a los que llam\u00f3, a estos tambi\u00e9n justific\u00f3; y a los que justific\u00f3, a estos tambi\u00e9n glorific\u00f3."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9, pues, diremos a esto? Si Dios es por nosotros, \u00bfqui\u00e9n contra nosotros?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "El que no escatim\u00f3 ni a su propio Hijo, sino que lo entreg\u00f3 por todos nosotros, \u00bfc\u00f3mo no nos dar\u00e1 tambi\u00e9n con \u00e9l todas las cosas?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00bfQui\u00e9n acusar\u00e1 a los escogidos de Dios? Dios es el que justifica."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00bfQui\u00e9n es el que condenar\u00e1? Cristo es el que muri\u00f3; m\u00e1s aun, el que tambi\u00e9n resucit\u00f3, el que adem\u00e1s est\u00e1 a la diestra de Dios, el que tambi\u00e9n intercede por nosotros."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00bfQui\u00e9n nos separar\u00e1 del amor de Cristo? \u00bfTribulaci\u00f3n, angustia, persecuci\u00f3n, hambre, desnudez, peligro o espada?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Como est\u00e1 escrito: \u00abPor causa de ti somos muertos todo el tiempo; somos contados como ovejas de matadero.\u00bb"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Antes, en todas estas cosas somos m\u00e1s que vencedores por medio de aquel que nos am\u00f3."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Por lo cual estoy seguro de que ni la muerte ni la vida, ni \u00e1ngeles ni principados ni potestades, ni lo presente ni lo por venir,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "ni lo alto ni lo profundo, ni ninguna otra cosa creada nos podr\u00e1 separar del amor de Dios, que es en Cristo Jes\u00fas, Se\u00f1or nuestro."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La elecci\u00f3n de Israel - Verdad digo en Cristo, no miento, y mi conciencia me da testimonio en el Esp\u00edritu Santo,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "que tengo gran tristeza y continuo dolor en mi coraz\u00f3n,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "porque deseara yo mismo ser anatema, separado de Cristo, por amor a mis hermanos, los que son mis parientes seg\u00fan la carne;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "que son israelitas, de los cuales son la adopci\u00f3n, la gloria, el pacto, la promulgaci\u00f3n de la Ley, el culto y las promesas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A ellos tambi\u00e9n pertenecen los patriarcas, de los cuales, seg\u00fan la carne, vino Cristo, el cual es Dios sobre todas las cosas, bendito por los siglos. Am\u00e9n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "No que la palabra de Dios haya fallado, porque no todos los que descienden de Israel son israelitas,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ni por ser descendientes de Abraham, son todos hijos suyos, sino: \u00abEn Isaac te ser\u00e1 llamada descendencia.\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Esto es: no son hijos de Dios los hijos seg\u00fan la carne, sino que son contados como descendencia los hijos seg\u00fan la promesa,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "pues la palabra de la promesa es \u00e9sta: \u00abPor este tiempo vendr\u00e9 y Sara tendr\u00e1 un hijo.\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pero no s\u00f3lo esto, pues tambi\u00e9n Rebeca concibi\u00f3 de un solo hombre, de Isaac nuestro padre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "No hab\u00edan a\u00fan nacido, ni hab\u00edan hecho a\u00fan ni bien ni mal (para que el prop\u00f3sito de Dios conforme a la elecci\u00f3n permaneciera, no por las obras sino por el que llama),"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "cuando Dios le dijo a Rebeca: \u00abEl mayor servir\u00e1 al menor.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Como est\u00e1 escrito: \u00abA Jacob am\u00e9, mas a Esa\u00fa aborrec\u00ed.\u00bb"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9, pues, diremos? \u00bfQue hay injusticia en Dios? \u00a1De ninguna manera!,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "pues a Mois\u00e9s dice: \u00abTendr\u00e9 misericordia del que yo tenga misericordia y me compadecer\u00e9 del que yo me compadezca.\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "As\u00ed que no depende del que quiere, ni del que corre, sino de Dios que tiene misericordia,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "porque la Escritura dice al fara\u00f3n: \u00abPara esto mismo te he levantado, para mostrar en ti mi poder y para que mi nombre sea anunciado por toda la tierra.\u00bb"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De manera que de quien quiere, tiene misericordia, y al que quiere endurecer, endurece."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pero me dir\u00e1s: \u00ab\u00bfPor qu\u00e9, pues, inculpa? \u00bfQui\u00e9n ha resistido a su voluntad?\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pero t\u00fa, hombre, \u00bfqui\u00e9n eres, para que alterques con Dios? \u00bfDir\u00e1 el vaso de barro al que lo form\u00f3: \u00abPor qu\u00e9 me has hecho as\u00ed\u00bb?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00bfAcaso no tiene potestad el alfarero sobre el barro para hacer de la misma masa un vaso para honra y otro para deshonra?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bfY qu\u00e9, si Dios, queriendo mostrar su ira y hacer notorio su poder, soport\u00f3 con mucha paciencia los vasos de ira preparados para destrucci\u00f3n?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9l, para hacer notorias las riquezas de su gloria, las mostr\u00f3 para con los vasos de misericordia que hab\u00eda preparado de antemano para gloria."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A estos tambi\u00e9n ha llamado, es decir, a nosotros, no s\u00f3lo de los jud\u00edos, sino tambi\u00e9n de los gentiles."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Como tambi\u00e9n en Oseas dice: \u00abLlamar\u00e9 pueblo m\u00edo al que no era mi pueblo, y a la no amada, amada."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Y en el lugar donde se les dijo: \u201cVosotros no sois pueblo m\u00edo\u201d, all\u00ed ser\u00e1n llamados \u201chijos del Dios viviente\u201d.\u00bb"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tambi\u00e9n Isa\u00edas proclama acerca de Israel: \u00abAunque el n\u00famero de los hijos de Israel fuera como la arena del mar, tan s\u00f3lo el remanente ser\u00e1 salvo,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "porque el Se\u00f1or ejecutar\u00e1 su sentencia sobre la tierra con justicia y prontitud.\u00bb"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Y como antes dijo Isa\u00edas: \u00abSi el Se\u00f1or de los ej\u00e9rcitos no nos hubiera dejado descendencia, como Sodoma habr\u00edamos venido a ser, y a Gomorra ser\u00edamos semejantes.\u00bb"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "La justicia que es por fe - \u00bfQu\u00e9, pues, diremos? Que los gentiles, que no iban tras la justicia, han alcanzado la justicia, es decir, la justicia que es por fe;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "mientras Israel, que iba tras una ley de justicia, no la alcanz\u00f3."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00bfPor qu\u00e9? Porque iban tras ella no por fe, sino dependiendo de las obras de la Ley, de modo que tropezaron en la piedra de tropiezo,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "como est\u00e1 escrito: \u00abHe aqu\u00ed pongo en Si\u00f3n piedra de tropiezo y roca de ca\u00edda; y el que crea en \u00e9l, no ser\u00e1 defraudado.\u00bb"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hermanos, ciertamente el anhelo de mi coraz\u00f3n, y mi oraci\u00f3n a Dios es por la salvaci\u00f3n de Israel,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "porque yo soy testigo de que tienen celo por Dios, pero no conforme al verdadero conocimiento."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ignorando la justicia de Dios y procurando establecer la suya propia, no se han sujetado a la justicia de Dios,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "pues el fin de la Ley es Cristo, para justicia a todo aquel que cree."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mois\u00e9s escribe as\u00ed de la justicia que es por la Ley: \u00abEl hombre que haga estas cosas vivir\u00e1 por ellas.\u00bb"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pero de la justicia que es por la fe, dice as\u00ed: \u00abNo digas en tu coraz\u00f3n: \u201c\u00bfQui\u00e9n subir\u00e1 al cielo?\u201d (Esto es, para traer abajo a Cristo.)"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni digas, \u201c\u00bfqui\u00e9n descender\u00e1 al abismo?\u201d (Esto es, para hacer subir a Cristo de entre los muertos.)\u00bb"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pero \u00bfqu\u00e9 dice?: \u00abCerca de ti est\u00e1 la palabra, en tu boca y en tu coraz\u00f3n.\u00bb \u00c9sta es la palabra de fe que predicamos:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Si confiesas con tu boca que Jes\u00fas es el Se\u00f1or y crees en tu coraz\u00f3n que Dios lo levant\u00f3 de entre los muertos, ser\u00e1s salvo,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "porque con el coraz\u00f3n se cree para justicia, pero con la boca se confiesa para salvaci\u00f3n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "La Escritura dice: \u00abTodo aquel que en \u00e9l cree, no ser\u00e1 defraudado\u00bb,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "porque no hay diferencia entre jud\u00edo y griego, pues el mismo que es Se\u00f1or de todos, es rico para con todos los que lo invocan;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ya que todo aquel que invoque el nombre del Se\u00f1or, ser\u00e1 salvo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00bfC\u00f3mo, pues, invocar\u00e1n a aquel en el cual no han cre\u00eddo? \u00bfY c\u00f3mo creer\u00e1n en aquel de quien no han o\u00eddo? \u00bfY c\u00f3mo oir\u00e1n sin haber quien les predique?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00bfY c\u00f3mo predicar\u00e1n si no son enviados? Como est\u00e1 escrito: \u00ab\u00a1Cu\u00e1n hermosos son los pies de los que anuncian la paz, de los que anuncian buenas nuevas!\u00bb"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pero no todos obedecieron al evangelio, pues Isa\u00edas dice: \u00abSe\u00f1or, \u00bfqui\u00e9n ha cre\u00eddo a nuestro anuncio?\u00bb"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "As\u00ed que la fe es por el o\u00edr, y el o\u00edr, por la palabra de Dios."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pero yo pregunto: \u00bfAcaso no han o\u00eddo? Antes, bien, \u00abPor toda la tierra ha salido la voz de ellos y hasta los fines de la tierra sus palabras.\u00bb"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tambi\u00e9n pregunto: \u00bfNo ha conocido esto Israel? Primeramente Mois\u00e9s dice: \u00abYo os provocar\u00e9 a celos con un pueblo que no es pueblo; con pueblo insensato os provocar\u00e9 a ira.\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E Isa\u00edas dice resueltamente: \u00abFui hallado por los que no me buscaban; me manifest\u00e9 a los que no preguntaban por m\u00ed.\u00bb"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pero acerca de Israel dice: \u00abTodo el d\u00eda extend\u00ed mis manos a un pueblo desobediente y rebelde.\u00bb"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El remanente de Israel - Por tanto, pregunto: \u00bfHa desechado Dios a su pueblo? \u00a1De ninguna manera!, porque tambi\u00e9n soy israelita, descendiente de Abraham, de la tribu de Benjam\u00edn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "No ha desechado Dios a su pueblo, al cual desde antes conoci\u00f3. \u00bfO no sab\u00e9is lo que dice la Escritura acerca de El\u00edas, de c\u00f3mo se quej\u00f3 ante Dios contra Israel, diciendo:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00abSe\u00f1or, a tus profetas han dado muerte y tus altares han derribado; s\u00f3lo yo he quedado y procuran matarme\u00bb?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pero \u00bfcu\u00e1l fue la divina respuesta? \u00abMe he reservado siete mil hombres, que no han doblado la rodilla delante de Baal.\u00bb"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "As\u00ed tambi\u00e9n aun en este tiempo ha quedado un remanente escogido por gracia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y si es por gracia, ya no es por obras; de otra manera la gracia ya no ser\u00eda gracia. Y si es por obras, ya no es gracia; de otra manera la obra ya no ser\u00eda obra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9, pues? Lo que buscaba Israel, no lo ha alcanzado; pero los escogidos s\u00ed lo han alcanzado, y los dem\u00e1s fueron endurecidos;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "como est\u00e1 escrito: \u00abDios les dio esp\u00edritu insensible, ojos que no vean y o\u00eddos que no oigan, hasta el d\u00eda de hoy.\u00bb"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y David dice: \u00abSea vuelto su banquete en trampa y en red, en tropiezo y justo castigo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sean oscurecidos sus ojos para que no vean, y ag\u00f3biales la espalda para siempre.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "La salvaci\u00f3n de los gentiles - Pero yo pregunto: \u00bfSer\u00e1 que los israelitas, al tropezar, cayeron definitivamente? \u00a1De ninguna manera! Al contrario, debido a su transgresi\u00f3n vino la salvaci\u00f3n a los gentiles, a fin de provocarlos a celos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y si su transgresi\u00f3n ha servido para enriquecer al mundo, y su ca\u00edda, a los gentiles, \u00bfcu\u00e1nto m\u00e1s lo ser\u00e1 su plena restauraci\u00f3n?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hablo a vosotros, gentiles. Por cuanto yo soy ap\u00f3stol a los gentiles, honro mi ministerio,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "por si en alguna manera pudiera provocar a celos a los de mi sangre y hacer salvos a algunos de ellos,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "porque si su exclusi\u00f3n es la reconciliaci\u00f3n del mundo, \u00bfqu\u00e9 ser\u00e1 su admisi\u00f3n, sino vida de entre los muertos?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Si las primicias son santas, tambi\u00e9n lo es la masa restante; y si la ra\u00edz es santa, tambi\u00e9n lo son las ramas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Si algunas de las ramas fueron desgajadas y t\u00fa, siendo olivo silvestre, has sido injertado en lugar de ellas y has sido hecho participante de la ra\u00edz y de la rica savia del olivo,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "no te jactes contra las ramas; y si te jactas, recuerda que no sustentas t\u00fa a la ra\u00edz, sino la ra\u00edz a ti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Tal vez dir\u00e1s: \u00abLas ramas fueron desgajadas para que yo fuera injertado.\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bien; por su incredulidad fueron desgajadas, pero t\u00fa por la fe est\u00e1s en pie. As\u00ed que no te jactes, sino teme,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "porque si Dios no perdon\u00f3 a las ramas naturales, a ti tampoco te perdonar\u00e1."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mira, pues, la bondad y la severidad de Dios: la severidad ciertamente para con los que cayeron, pero la bondad para contigo, si permaneces en esa bondad, pues de otra manera t\u00fa tambi\u00e9n ser\u00e1s eliminado."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y aun ellos, si no permanecen en incredulidad, ser\u00e1n injertados, pues poderoso es Dios para volverlos a injertar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Si t\u00fa fuiste cortado del que por naturaleza es olivo silvestre y contra naturaleza fuiste injertado en el buen olivo, \u00bfcu\u00e1nto m\u00e1s estos, que son las ramas naturales, ser\u00e1n injertados en su propio olivo?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "La restauraci\u00f3n de Israel - No quiero, hermanos, que ignor\u00e9is este misterio, para que no se\u00e1is arrogantes en cuanto a vosotros mismos: el endurecimiento de una parte de Israel durar\u00e1 hasta que haya entrado la plenitud de los gentiles."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Luego todo Israel ser\u00e1 salvo, como est\u00e1 escrito: \u00abVendr\u00e1 de Si\u00f3n el Libertador, que apartar\u00e1 de Jacob la impiedad."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Y \u00e9ste ser\u00e1 mi pacto con ellos, cuando yo quite sus pecados.\u00bb"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "As\u00ed que en cuanto al evangelio, son enemigos por causa de vosotros; pero en cuanto a la elecci\u00f3n, son amados por causa de sus padres,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "porque irrevocables son los dones y el llamamiento de Dios."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Como tambi\u00e9n vosotros erais, en otro tiempo, desobedientes a Dios, pero ahora hab\u00e9is alcanzado misericordia por la desobediencia de ellos,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "as\u00ed tambi\u00e9n estos ahora han sido desobedientes, para que por la misericordia concedida a vosotros, ellos tambi\u00e9n alcancen misericordia,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "pues Dios sujet\u00f3 a todos en desobediencia, para tener misericordia de todos."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Himno a la sabidur\u00eda de Dios - \u00a1Profundidad de las riquezas, de la sabidur\u00eda y del conocimiento de Dios! \u00a1Cu\u00e1n insondables son sus juicios e inescrutables sus caminos!,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "porque, \u00bfqui\u00e9n entendi\u00f3 la mente del Se\u00f1or? \u00bfo qui\u00e9n fue su consejero?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00bfQui\u00e9n le dio a \u00e9l primero, para que le fuera recompensado?,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "porque de \u00e9l, por \u00e9l y para \u00e9l son todas las cosas. A \u00e9l sea la gloria por los siglos. Am\u00e9n."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "La nueva vida - Por lo tanto, hermanos, os ruego por las misericordias de Dios que present\u00e9is vuestros cuerpos como sacrificio vivo, santo, agradable a Dios, que es vuestro verdadero culto."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "No os conform\u00e9is a este mundo, sino transformaos por medio de la renovaci\u00f3n de vuestro entendimiento, para que comprob\u00e9is cu\u00e1l es la buena voluntad de Dios, agradable y perfecta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Digo, pues, por la gracia que me es dada, a cada cual que est\u00e1 entre vosotros, que no tenga m\u00e1s alto concepto de s\u00ed que el que debe tener, sino que piense de s\u00ed con cordura, conforme a la medida de fe que Dios reparti\u00f3 a cada uno."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De la manera que en un cuerpo tenemos muchos miembros, pero no todos los miembros tienen la misma funci\u00f3n,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "as\u00ed nosotros, siendo muchos, somos un cuerpo en Cristo, y todos miembros los unos de los otros."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tenemos, pues, diferentes dones, seg\u00fan la gracia que nos es dada: el que tiene el don de profec\u00eda, \u00faselo conforme a la medida de la fe;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "el de servicio, en servir; el que ense\u00f1a, en la ense\u00f1anza;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "el que exhorta, en la exhortaci\u00f3n; el que reparte, con generosidad; el que preside, con solicitud; el que hace misericordia, con alegr\u00eda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Deberes de la vida cristiana - El amor sea sin fingimiento. Aborreced lo malo y seguid lo bueno."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amaos los unos a los otros con amor fraternal; en cuanto a honra, prefiri\u00e9ndoos los unos a los otros."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En lo que requiere diligencia, no perezosos; fervientes en esp\u00edritu, sirviendo al Se\u00f1or;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "gozosos en la esperanza, sufridos en la tribulaci\u00f3n, constantes en la oraci\u00f3n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Compartid las necesidades de los santos y practicad la hospitalidad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bendecid a los que os persiguen; bendecid y no maldig\u00e1is."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gozaos con los que se gozan; llorad con los que lloran."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Un\u00e1nimes entre vosotros; no se\u00e1is altivos, sino asociaos con los humildes. No se\u00e1is sabios en vuestra propia opini\u00f3n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "No pagu\u00e9is a nadie mal por mal; procurad lo bueno delante de todos los hombres."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Si es posible, en cuanto dependa de vosotros, estad en paz con todos los hombres."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "No os vengu\u00e9is vosotros mismos, amados m\u00edos, sino dejad lugar a la ira de Dios, porque escrito est\u00e1: \u00abM\u00eda es la venganza, yo pagar\u00e9, dice el Se\u00f1or.\u00bb"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "As\u00ed que, si tu enemigo tiene hambre, dale de comer; si tiene sed, dale de beber, pues haciendo esto, har\u00e1s que le arda la cara de verg\u00fcenza."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "No seas vencido de lo malo, sino vence con el bien el mal."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Som\u00e9tase toda persona a las autoridades superiores, porque no hay autoridad que no provenga de Dios, y las que hay, por Dios han sido establecidas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De modo que quien se opone a la autoridad, a lo establecido por Dios resiste; y los que resisten, acarrean condenaci\u00f3n para s\u00ed mismos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Los magistrados no est\u00e1n para infundir temor al que hace el bien, sino al malo. \u00bfQuieres, pues, no temer la autoridad? Haz lo bueno y ser\u00e1s alabado por ella,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "porque est\u00e1 al servicio de Dios para tu bien. Pero si haces lo malo, teme, porque no en vano lleva la espada, pues est\u00e1 al servicio de Dios para hacer justicia y para castigar al que hace lo malo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Por lo cual es necesario estarle sujetos, no solamente por raz\u00f3n del castigo, sino tambi\u00e9n por causa de la conciencia,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "pues por esto pag\u00e1is tambi\u00e9n los tributos, porque las autoridades est\u00e1n al servicio de Dios, dedicadas continuamente a este oficio."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pagad a todos lo que deb\u00e9is: al que tributo, tributo; al que impuesto, impuesto; al que respeto, respeto; al que honra, honra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "No deb\u00e1is a nadie nada, sino el amaros unos a otros, pues el que ama al pr\u00f3jimo ha cumplido la Ley,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "porque: \u00abNo adulterar\u00e1s, no matar\u00e1s, no hurtar\u00e1s, no dir\u00e1s falso testimonio, no codiciar\u00e1s\u00bb, y cualquier otro mandamiento, en esta sentencia se resume: \u00abAmar\u00e1s a tu pr\u00f3jimo como a ti mismo.\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El amor no hace mal al pr\u00f3jimo; as\u00ed que el cumplimiento de la Ley es el amor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y esto, conociendo el tiempo, que es ya hora de levantarnos del sue\u00f1o, porque ahora est\u00e1 m\u00e1s cerca de nosotros nuestra salvaci\u00f3n que cuando cre\u00edmos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "La noche est\u00e1 avanzada y se acerca el d\u00eda. Desechemos, pues, las obras de las tinieblas y vist\u00e1monos las armas de la luz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Andemos como de d\u00eda, honestamente; no en glotoner\u00edas y borracheras, no en lujurias y libertinaje, no en contiendas y envidia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Al contrario, vest\u00edos del Se\u00f1or Jesucristo y no satisfag\u00e1is los deseos de la carne."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Los d\u00e9biles en la fe - Recibid al d\u00e9bil en la fe, pero no para contender sobre opiniones."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uno cree que se ha de comer de todo; otro, que es d\u00e9bil, s\u00f3lo come legumbres."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El que come de todo no menosprecie al que no come, y el que no come no juzgue al que come, porque Dios lo ha recibido."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00bfT\u00fa qui\u00e9n eres, que juzgas al criado ajeno? Para su propio Se\u00f1or est\u00e1 en pie, o cae; pero estar\u00e1 firme, porque poderoso es el Se\u00f1or para hacerlo estar firme."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Uno hace diferencia entre d\u00eda y d\u00eda, mientras que otro juzga iguales todos los d\u00edas. Cada uno est\u00e9 plenamente convencido de lo que piensa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El que distingue un d\u00eda de otro, lo hace para el Se\u00f1or; y el que no distingue el d\u00eda, para el Se\u00f1or no lo hace. El que come, para el Se\u00f1or come, porque da gracias a Dios; y el que no come, para el Se\u00f1or no come, y tambi\u00e9n da gracias a Dios."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ninguno de nosotros vive para s\u00ed y ninguno muere para s\u00ed."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Si vivimos, para el Se\u00f1or vivimos; y si morimos, para el Se\u00f1or morimos. As\u00ed pues, sea que vivamos o que muramos, del Se\u00f1or somos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cristo para esto muri\u00f3, resucit\u00f3 y volvi\u00f3 a vivir: para ser Se\u00f1or as\u00ed de los muertos como de los que viven."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u00fa, pues \u00bfpor qu\u00e9 juzgas a tu hermano? O t\u00fa tambi\u00e9n, \u00bfpor qu\u00e9 menosprecias a tu hermano?, porque todos compareceremos ante el tribunal de Cristo,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "pues escrito est\u00e1: \u00abVivo yo, dice el Se\u00f1or, que ante m\u00ed se doblar\u00e1 toda rodilla, y toda lengua confesar\u00e1 a Dios.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De manera que cada uno de nosotros dar\u00e1 a Dios cuenta de s\u00ed."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "As\u00ed que, ya no nos juzguemos m\u00e1s los unos a los otros, sino m\u00e1s bien decidid no poner tropiezo u ocasi\u00f3n de caer al hermano."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yo s\u00e9, y conf\u00edo en el Se\u00f1or Jes\u00fas, que nada es impuro en s\u00ed mismo; pero para el que piensa que algo es impuro, para \u00e9l lo es."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pero si por causa de la comida tu hermano es entristecido, ya no andas conforme al amor. No hagas que por causa de tu comida se pierda aquel por quien Cristo muri\u00f3."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "No deis, pues, lugar a que se hable mal de vuestro bien,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "porque el reino de Dios no es comida ni bebida, sino justicia, paz y gozo en el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El que de esta manera sirve a Cristo, agrada a Dios y es aprobado por los hombres."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por lo tanto, sigamos lo que contribuye a la paz y a la mutua edificaci\u00f3n."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "No destruyas la obra de Dios por causa de la comida. Todas las cosas a la verdad son limpias; pero lo malo es comer algo que haga tropezar a otros."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mejor es no comer carne ni beber vino ni hacer nada que ofenda, debilite o haga tropezar a tu hermano."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bfTienes t\u00fa fe? Tenla para ti mismo delante de Dios. Bienaventurado el que no se condena a s\u00ed mismo en lo que aprueba."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pero el que duda sobre lo que come, se condena a s\u00ed mismo, porque no lo hace con fe; y todo lo que no proviene de fe, es pecado."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Los que somos fuertes debemos soportar las flaquezas de los d\u00e9biles y no agradarnos a nosotros mismos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cada uno de nosotros agrade a su pr\u00f3jimo en lo que es bueno, para edificaci\u00f3n,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "porque ni aun Cristo se agrad\u00f3 a s\u00ed mismo; antes bien, como est\u00e1 escrito: \u00abLos vituperios de los que te vituperaban cayeron sobre m\u00ed.\u00bb"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Las cosas que se escribieron antes, para nuestra ense\u00f1anza se escribieron, a fin de que, por la paciencia y la consolaci\u00f3n de las Escrituras, tengamos esperanza."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y el Dios de la paciencia y de la consolaci\u00f3n os d\u00e9 entre vosotros un mismo sentir seg\u00fan Cristo Jes\u00fas,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "para que un\u00e1nimes, a una voz, glorifiqu\u00e9is al Dios y Padre de nuestro Se\u00f1or Jesucristo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "El evangelio a los gentiles - Por tanto, recib\u00edos los unos a los otros, como tambi\u00e9n Cristo nos recibi\u00f3, para gloria de Dios."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Os digo que Cristo Jes\u00fas vino a ser siervo de la circuncisi\u00f3n para mostrar la verdad de Dios, para confirmar las promesas hechas a los padres,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "y para que los gentiles glorifiquen a Dios por su misericordia, como est\u00e1 escrito: \u00abPor tanto, yo te confesar\u00e9 entre los gentiles y cantar\u00e9 a tu nombre.\u00bb"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Y otra vez dice: \u00abAlegraos, gentiles, con su pueblo.\u00bb"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y otra vez: \u00abAlabad al Se\u00f1or todos los gentiles y exaltadlo todos los pueblos.\u00bb"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y otra vez dice Isa\u00edas: \u00abEstar\u00e1 la ra\u00edz de Isa\u00ed y el que se levantar\u00e1 para gobernar a las naciones, las cuales esperar\u00e1n en \u00e9l.\u00bb"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y el Dios de la esperanza os llene de todo gozo y paz en la fe, para que abund\u00e9is en esperanza por el poder del Esp\u00edritu Santo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ministerio de Pablo - Estoy seguro de vosotros, hermanos m\u00edos, de que vosotros mismos est\u00e1is llenos de bondad y rebosantes de todo conocimiento, de tal manera que pod\u00e9is aconsejaros unos a otros."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pero os he escrito, hermanos, en parte con atrevimiento, como para haceros recordar, por la gracia que de Dios me es dada"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "para ser ministro de Jesucristo a los gentiles, ministrando el evangelio de Dios, para que los gentiles le sean como ofrenda agradable, santificada por el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tengo, pues, de qu\u00e9 gloriarme en Cristo Jes\u00fas en lo que a Dios se refiere,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "porque no osar\u00eda hablar sino de lo que Cristo ha hecho por medio de m\u00ed, para conducir a los gentiles a la obediencia. Y lo he hecho de palabra y de obra,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "con potencia de se\u00f1ales y prodigios, en el poder del Esp\u00edritu de Dios; de manera que desde Jerusal\u00e9n y por los alrededores hasta Il\u00edrico, todo lo he llenado del evangelio de Cristo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y de esta manera me esforc\u00e9 en predicar el evangelio, no donde Cristo ya hubiera sido anunciado, para no edificar sobre fundamento ajeno,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "sino, como est\u00e1 escrito: \u00abAquellos a quienes nunca les fue anunciado acerca de \u00e9l, ver\u00e1n; y los que nunca han o\u00eddo de \u00e9l, entender\u00e1n.\u00bb"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pablo se propone ir a Roma - Por esta causa me he visto impedido muchas veces de ir a vosotros."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pero ahora, no teniendo m\u00e1s campo en estas regiones, y deseando desde hace muchos a\u00f1os ir a vosotros,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "cuando vaya a Espa\u00f1a, ir\u00e9 a vosotros, pues espero veros al pasar y ser encaminado hacia all\u00e1 por vosotros una vez que haya disfrutado de vuestra compa\u00f1\u00eda."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero ahora voy a Jerusal\u00e9n para ministrar a los santos,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "porque Macedonia y Acaya tuvieron a bien hacer una ofrenda para los pobres que hay entre los santos que est\u00e1n en Jerusal\u00e9n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Les pareci\u00f3 bueno hacerla, ya que son deudores a ellos, porque si los gentiles han sido hechos part\u00edcipes de sus bienes espirituales, deben tambi\u00e9n ellos ayudarlos con bienes materiales."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "As\u00ed que, cuando haya concluido esto, y les haya entregado esta ofrenda, pasar\u00e9 entre vosotros rumbo a Espa\u00f1a."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Y s\u00e9 que cuando vaya a vosotros, llegar\u00e9 con abundancia de la bendici\u00f3n del evangelio de Cristo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pero os ruego, hermanos, por nuestro Se\u00f1or Jesucristo y por el amor del Esp\u00edritu, que me ayud\u00e9is orando por m\u00ed a Dios,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "para que sea librado de los rebeldes que est\u00e1n en Judea y que la ofrenda de mi servicio a los santos en Jerusal\u00e9n sea bien recibida;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "para que, si es la voluntad de Dios, llegue con gozo a vosotros y pueda descansar entre vosotros."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Que el Dios de paz sea con todos vosotros. Am\u00e9n."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saludos personales - Os recomiendo, adem\u00e1s, a nuestra hermana Febe, diaconisa de la iglesia en Cencrea."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Recibidla en el Se\u00f1or, como es digno de los santos, y ayudadla en cualquier cosa en que necesite de vosotros, porque ella ha ayudado a muchos y a m\u00ed mismo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saludad a Priscila y a Aquila, mis colaboradores en Cristo Jes\u00fas,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "que expusieron su vida por m\u00ed, a los cuales no s\u00f3lo yo doy las gracias, sino tambi\u00e9n todas las iglesias de los gentiles."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Saludad tambi\u00e9n a la iglesia que se re\u00fane en su casa. Saludad a Epeneto, amado m\u00edo, que es el primer fruto de Acaya para Cristo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saludad a Mar\u00eda, la cual ha trabajado mucho entre vosotros."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saludad a Andr\u00f3nico y a Junias, mis parientes y compa\u00f1eros de prisiones. Ellos son muy estimados entre los ap\u00f3stoles, y adem\u00e1s creyeron en Cristo antes que yo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saludad a Amplias, amado m\u00edo en el Se\u00f1or."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saludad a Urbano, nuestro colaborador en Cristo Jes\u00fas, y a Estaquis, amado m\u00edo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saludad a Apeles, aprobado en Cristo. Saludad a los de la familia de Arist\u00f3bulo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Saludad a Herodi\u00f3n, mi pariente. Saludad a los de la familia de Narciso, los cuales est\u00e1n en el Se\u00f1or."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Saludad a Trifena y a Trifosa, que trabajan arduamente en el Se\u00f1or. Saludad a la amada P\u00e9rsida, que tanto ha trabajado en el Se\u00f1or."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Saludad a Rufo, escogido en el Se\u00f1or, y a su madre, que lo es tambi\u00e9n m\u00eda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Saludad a As\u00edncrito, a Flegonte, a Hermas, a Patrobas, a Hermes y a los hermanos que est\u00e1n con ellos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Saludad a Fil\u00f3logo, a Julia, a Nereo y a su hermana, a Olimpas y a todos los santos que est\u00e1n con ellos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Saludaos los unos a los otros con beso santo. Os saludan todas las iglesias de Cristo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pero os ruego, hermanos, que os fij\u00e9is en los que causan divisiones y ponen tropiezos en contra de la doctrina que vosotros hab\u00e9is aprendido. Apartaos de ellos,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "porque tales personas no sirven a nuestro Se\u00f1or Jesucristo, sino a sus propios vientres, y con suaves palabras y halagos enga\u00f1an los corazones de los ingenuos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vuestra obediencia ha venido a ser notoria a todos, y por eso me gozo de vosotros. Pero quiero que se\u00e1is sabios para el bien e ingenuos para el mal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y el Dios de paz aplastar\u00e1 muy pronto a Satan\u00e1s bajo vuestros pies. La gracia de nuestro Se\u00f1or Jesucristo sea con vosotros."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Os saludan Timoteo mi colaborador, y mis parientes Lucio, Jas\u00f3n y Sos\u00edpater."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yo Tercio, que escrib\u00ed la ep\u00edstola, os saludo en el Se\u00f1or."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Os saluda Gayo, que me hospeda a m\u00ed y a toda la iglesia. Os saluda Erasto, tesorero de la ciudad, y el hermano Cuarto."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "La gracia de nuestro Se\u00f1or Jesucristo sea con todos vosotros. Am\u00e9n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Doxolog\u00eda final - Y al que puede fortaleceros seg\u00fan mi evangelio y la predicaci\u00f3n de Jesucristo, seg\u00fan la revelaci\u00f3n del misterio que se ha mantenido oculto desde tiempos eternos,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "pero se ha manifestado ahora, y que por las Escrituras de los profetas, seg\u00fan el mandamiento del Dios eterno, se ha dado a conocer a todas las naciones para que obedezcan a la fe,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "al \u00fanico y sabio Dios, sea gloria mediante Jesucristo para siempre. Am\u00e9n."
                }
            }
        }
    }
}