{
    "version": "schlachter1951",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Den ersten Bericht habe ich abgelegt, lieber Theophilus, \u00fcber alles, was Jesus zu tun und zu lehren begonnen hat,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "bis zu dem Tage, da er in den Himmel aufgenommen wurde, nachdem er den Aposteln, die er erw\u00e4hlt hatte, durch den heiligen Geist Befehl gegeben;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "welchen er sich auch nach seinem Leiden lebendig erzeigte, durch viele sichere Kennzeichen, indem er w\u00e4hrend vierzig Tagen ihnen erschien und \u00fcber das Reich Gottes redete.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Und als er mit ihnen zusammen war, gebot er ihnen, von Jerusalem nicht zu weichen, sondern die Verhei\u00dfung des Vaters abzuwarten, welche ihr, so sprach er , von mir vernommen habt,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "denn Johannes hat mit Wasser getauft, ihr aber sollt im heiligen Geiste getauft werden, nicht lange nach diesen Tagen.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Die nun zusammengekommen waren, fragten ihn und sprachen: Herr, gibst du in dieser Zeit Israel die K\u00f6nigsherrschaft wieder?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Er sprach zu ihnen: Es ist nicht eure Sache, Zeiten oder Stunden zu kennen, welche der Vater in seiner eigenen Macht festgesetzt hat;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "sondern ihr werdet Kraft empfangen, wenn der heilige Geist \u00fcber euch kommt, und werdet Zeugen f\u00fcr mich sein in Jerusalem und in ganz Jud\u00e4a und Samaria und bis ans Ende der Erde!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Und nach diesen Worten wurde er vor ihren Augen emporgehoben, und eine Wolke nahm ihn auf und vor ihren Augen weg.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Und als sie unverwandt gen Himmel blickten, w\u00e4hrend er dahinfuhr, siehe, da standen zwei M\u00e4nner in wei\u00dfen Kleidern bei ihnen, die sprachen:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ihr M\u00e4nner von Galil\u00e4a, was steht ihr hier und seht gen Himmel? Dieser Jesus, der von euch weg in den Himmel aufgenommen worden ist, wird in gleicher Weise wiederkommen, wie ihr ihn habt gen Himmel fahren sehen.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Da kehrten sie nach Jerusalem zur\u00fcck von dem Berge, welcher \u00d6lberg hei\u00dft, der nahe bei Jerusalem liegt, einen Sabbatweg entfernt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Und als sie hineinkamen, gingen sie hinauf in das Obergemach, wo sie verblieben, n\u00e4mlich Petrus und Johannes und Jakobus und Andreas, Philippus und Thomas, Bartholom\u00e4us und Matth\u00e4us, Jakobus, der Sohn des Alph\u00e4us, und Simon Zelotes und Judas, des Jakobus Sohn.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Diese alle verharrten einm\u00fctig im Gebet, samt den Frauen und Maria, der Mutter Jesu, und seinen Br\u00fcdern.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Und in diesen Tagen stand Petrus mitten unter den J\u00fcngern auf und sprach (es waren aber etwa hundertzwanzig Personen beisammen):\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ihr M\u00e4nner und Br\u00fcder, es mu\u00dfte das Wort der Schrift erf\u00fcllt werden, das der heilige Geist durch den Mund Davids vorausgesagt hat \u00fcber Judas, welcher denen, die Jesus gefangennahmen, zum Wegweiser wurde.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Denn er war uns beigez\u00e4hlt und hatte das Los dieses Dienstes empfangen.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Dieser erwarb einen Acker aus dem Lohn der Ungerechtigkeit und st\u00fcrzte kopf\u00fcber hinab, barst mitten entzwei, und alle seine Eingeweide traten heraus.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Und es wurde allen kund, die zu Jerusalem wohnen, so da\u00df jener Acker in ihrer Sprache Akeldama genannt wurde, das hei\u00dft: Blutacker.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Denn es steht geschrieben im Buche der Psalmen: \u00abSeine Behausung soll \u00f6de werden, und niemand soll darin wohnen\u00bb, und: \u00absein Amt empfange ein anderer.\u00bb\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "So mu\u00df nun von den M\u00e4nnern, die mit uns gegangen sind die ganze Zeit \u00fcber, da der Herr Jesus unter uns ein und ausging,\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "von der Taufe des Johannes an bis zu dem Tage, da er von uns hinweg aufgenommen wurde, einer von diesen mu\u00df mit uns Zeuge seiner Auferstehung werden.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Und sie stellten zwei dar, Joseph, genannt Barsabas, mit Zunamen Justus, und Matthias,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "beteten und sprachen: Herr, du Kenner aller Herzen, zeige an, welchen von diesen beiden du erw\u00e4hlt hast,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "das Los dieses Dienstes und Apostelamtes zu empfangen, von welchem Judas abgetreten ist, um hinzugehen an seinen Ort.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Und sie gaben ihnen Lose, und das Los fiel auf Matthias, und er wurde zu den elf Aposteln hinzugew\u00e4hlt.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Und als der Tag der Pfingsten sich erf\u00fcllte, waren sie alle einm\u00fctig beisammen.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Und es entstand pl\u00f6tzlich vom Himmel her ein Brausen, wie von einem daherfahrenden gewaltigen Winde, und erf\u00fcllte das ganze Haus, worin sie sa\u00dfen.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Und es erschienen Zungen, die sich zerteilten, wie von Feuer, und setzten sich auf einen jeglichen unter ihnen.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Und sie wurden alle vom heiligen Geist erf\u00fcllt und fingen an in andern Zungen zu reden, wie der Geist es ihnen auszusprechen gab.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Es wohnten aber zu Jerusalem Juden, gottesf\u00fcrchtige M\u00e4nner, aus allen V\u00f6lkern unter dem Himmel.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Da aber dieses Get\u00f6se entstand, kam die Menge zusammen und wurde best\u00fcrzt; denn jeder h\u00f6rte sie in seiner eigenen Sprache reden.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Sie erstaunten aber alle, verwunderten sich und sprachen zueinander: Siehe, sind nicht diese alle, die da reden, Galil\u00e4er?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Wie h\u00f6ren wir sie denn, ein jeder in seiner Sprache, darin wir geboren sind?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Parther und Meder und Elamiter und die wir wohnen in Mesopotamien, in Jud\u00e4a und Kappadocien, in Pontus und Asien;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "in Phrygien und Pamphylien, in \u00c4gypten und in den Gegenden Lybiens bei Kyrene, und die hier weilenden R\u00f6mer,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Juden und Proselyten, Kreter und Araber, wir h\u00f6ren sie in unsern Zungen die gro\u00dfen Taten Gottes verk\u00fcnden!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Sie erstaunten aber alle und gerieten in Verlegenheit und sprachen einer zum andern: Was soll das sein?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Andere aber spotteten und sprachen: Sie sind voll s\u00fc\u00dfen Weines!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Da trat Petrus mit den Elfen auf, erhob seine Stimme und sprach zu ihnen: Ihr j\u00fcdischen M\u00e4nner und ihr alle, die ihr zu Jerusalem wohnet, das sei euch kund, und horchet auf meine Worte!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Denn diese sind nicht trunken, wie ihr w\u00e4hnet; denn es ist erst die dritte Stunde des Tages;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "sondern dies ist, was durch den Propheten Joel gesagt worden ist:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00abUnd es wird geschehen in den letzten Tagen, spricht Gott, da werde ich ausgie\u00dfen von meinem Geist \u00fcber alles Fleisch; und eure S\u00f6hne und eure T\u00f6chter werden weissagen, und eure J\u00fcnglinge werden Gesichte sehen, und eure \u00c4ltesten werden Tr\u00e4ume haben;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "ja, auch \u00fcber meine Knechte und \u00fcber meine M\u00e4gde werde ich in jenen Tagen von meinem Geiste ausgie\u00dfen, und sie werden weissagen.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Und ich will Wunder tun oben am Himmel und Zeichen unten auf Erden, Blut und Feuer und Rauchdampf;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "die Sonne wird sich in Finsternis verwandeln und der Mond in Blut, ehe der gro\u00dfe und offenbar werdende Tag des Herrn kommt.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Und es soll geschehen, da\u00df jeder, der den Namen des Herrn anrufen wird, errettet werden wird.\u00bb\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ihr israelitischen M\u00e4nner, h\u00f6ret diese Worte: Jesus von Nazareth, einen Mann, von Gott bei euch erwiesen durch Kr\u00e4fte und Wunder und Zeichen, die Gott durch ihn tat, mitten unter euch, wie ihr selbst wisset;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "diesen, der nach Gottes festgesetztem Rat und Vorherwissen dahingegeben worden war, habt ihr genommen und durch der Ungerechten H\u00e4nde ans Kreuz geheftet und get\u00f6tet.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ihn hat Gott auferweckt, indem er die Bande des Todes l\u00f6ste, wie es denn unm\u00f6glich war, da\u00df er von ihm festgehalten w\u00fcrde.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Denn David spricht von ihm: \u00abIch sah den Herrn allezeit vor mir, denn er ist zu meiner Rechten, da\u00df ich nicht wanke.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Darum freut sich mein Herz, und meine Zunge frohlockt, auch mein Fleisch wird ruhen auf Hoffnung;\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "denn du wirst meine Seele nicht im Totenreich lassen und nicht zugeben, da\u00df dein Heiliger die Verwesung sehe.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Du hast mir kundgetan die Wege des Lebens; du wirst mich erf\u00fcllen mit Freuden vor deinem Angesicht!\u00bb\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ihr M\u00e4nner und Br\u00fcder, es sei mir erlaubt, freim\u00fctig zu euch zu reden von dem Stammvater David: er ist gestorben und begraben, und sein Grab ist unter uns bis auf diesen Tag.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Da er nun ein Prophet war und wu\u00dfte, da\u00df Gott ihm mit einem Eide verhei\u00dfen hatte, aus der Frucht seiner Lenden einen auf seinen Thron zu setzen,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "hat er in dieser Voraussicht von der Auferstehung Christi geredet, da\u00df seine Seele nicht im Totenreich gelassen werde, noch sein Fleisch die Verwesung sehe.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Diesen Jesus hat Gott auferweckt; daf\u00fcr sind wir alle Zeugen.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Nachdem er nun durch die rechte Hand Gottes erh\u00f6ht worden ist und die Verhei\u00dfung des heiligen Geistes vom Vater empfangen hat, hat er das ausgegossen, was ihr jetzt sehet und h\u00f6ret.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Denn nicht David ist in den Himmel hinaufgefahren, sondern er sagt selbst: \u00abDer Herr sprach zu meinem Herrn: Setze dich zu meiner Rechten,\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "bis ich deine Feinde hinlege als Schemel deiner F\u00fc\u00dfe.\u00bb\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "So erkenne nun das ganze Haus Israel mit Gewi\u00dfheit, da\u00df Gott diesen Jesus, den ihr gekreuzigt habt, zum Herrn und Christus gemacht hat.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Als sie aber das h\u00f6rten, ging es ihnen durchs Herz, und sie sprachen zu Petrus und den \u00fcbrigen Aposteln: Was sollen wir tun, ihr M\u00e4nner und Br\u00fcder?\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Petrus aber sprach zu ihnen: Tut Bu\u00dfe, und ein jeder von euch lasse sich taufen auf den Namen Jesu Christi zur Vergebung eurer S\u00fcnden; so werdet ihr die Gabe des heiligen Geistes empfangen.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Denn euch gilt die Verhei\u00dfung und euren Kindern und allen, die ferne sind, soviele der Herr unser Gott herrufen wird.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Und noch mit vielen andern Worten beschwor und ermahnte er sie und sprach: Lasset euch retten aus diesem verkehrten Geschlecht!\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Die nun sein Wort annahmen, lie\u00dfen sich taufen, und es wurden an jenem Tage etwa dreitausend Seelen hinzugetan.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Sie verharrten aber in der Lehre der Apostel und in der Gemeinschaft und im Brotbrechen und im Gebet.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Es kam aber eine Furcht \u00fcber alle Seelen, und viele Wunder und Zeichen geschahen durch die Apostel.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Alle Gl\u00e4ubigen aber waren beisammen und hatten alles gemeinsam;\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "die G\u00fcter und Habe verkauften sie und verteilten sie unter alle, je nachdem einer es bedurfte.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Und t\u00e4glich verharrten sie einm\u00fctig im Tempel und brachen das Brot in den H\u00e4usern, nahmen die Speise mit Frohlocken und in Einfalt des Herzens,\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "lobten Gott und hatten Gunst bei dem ganzen Volk. Der Herr aber tat t\u00e4glich solche, die gerettet wurden, zur Gemeinde hinzu.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Petrus aber und Johannes gingen in den Tempel hinauf um die neunte Stunde, da man zu beten pflegte.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Und es wurde ein Mann herbeigebracht, der lahm war von Mutterleib an, den man t\u00e4glich an die Pforte des Tempels, welche man \u00abdie Sch\u00f6ne\u00bb nennt, hinsetzte, damit er von denen, die in den Tempel hineingingen, ein Almosen erbitte.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Als dieser Petrus und Johannes sah, die in den Tempel hineingehen wollten, bat er sie um ein Almosen.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Petrus aber samt Johannes blickte ihn an und sprach: Sieh uns an!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Er aber achtete auf sie in der Erwartung, etwas von ihnen zu empfangen.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Da sprach Petrus: Silber und Gold habe ich nicht; was ich aber habe, das gebe ich dir: Im Namen Jesu Christi von Nazareth, stehe auf und wandle!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Und er ergriff ihn bei der rechten Hand und richtete ihn auf. Und alsbald wurden seine F\u00fc\u00dfe und seine Kn\u00f6chel fest,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "und er sprang auf und konnte stehen, ging umher und trat mit ihnen in den Tempel, wandelte und sprang und lobte Gott.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Und alles Volk sah, wie er umherging und Gott lobte.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Und sie erkannten, da\u00df er der war, der um des Almosens willen an der \u00absch\u00f6nen\u00bb Pforte des Tempels gesessen hatte; und sie wurden mit Verwunderung und Erstaunen erf\u00fcllt \u00fcber dem, was ihm widerfahren war.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Da er sich aber zu Petrus und Johannes hielt, lief alles Volk voll Erstaunen bei ihnen zusammen in der sogenannten Halle Salomos.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Als Petrus das sah, antwortete er dem Volke: Ihr israelitischen M\u00e4nner, was verwundert ihr euch dar\u00fcber, oder was blickt ihr auf uns, als h\u00e4tten wir durch eigene Kraft oder Fr\u00f6mmigkeit bewirkt, da\u00df dieser wandelt?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Der Gott Abrahams und Isaaks und Jakobs, der Gott unsrer V\u00e4ter, hat seinen Sohn Jesus verherrlicht, den ihr \u00fcberliefert und vor Pilatus verleugnet habt, als dieser ihn freisprechen wollte.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ihr aber habt den Heiligen und Gerechten verleugnet und verlangt, da\u00df euch ein M\u00f6rder geschenkt werde,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "den F\u00fcrsten des Lebens aber habt ihr get\u00f6tet; den hat Gott von den Toten auferweckt, daf\u00fcr sind wir Zeugen.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Und auf den Glauben an seinen Namen hin hat sein Name diesen Mann hier, den ihr sehet und kennet, gest\u00e4rkt, und der durch ihn gewirkte Glaube hat ihm diese volle Gesundheit gegeben vor euch allen.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Und nun, ihr Br\u00fcder, ich wei\u00df, da\u00df ihr in Unwissenheit gehandelt habt, wie auch eure Obersten;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Gott aber hat das, was er durch den Mund aller seiner Propheten zuvor verk\u00fcndigte, da\u00df n\u00e4mlich Christus leiden m\u00fcsse, auf diese Weise erf\u00fcllt.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "So tut nun Bu\u00dfe und bekehret euch, da\u00df eure S\u00fcnden ausgetilgt werden,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "damit Zeiten der Erquickung vom Angesicht des Herrn kommen und er den euch vorherbestimmten Christus Jesus sende,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "welchen der Himmel aufnehmen mu\u00df bis auf die Zeiten der Wiederherstellung alles dessen, wovon Gott durch den Mund seiner heiligen Propheten von alters her geredet hat.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Denn Mose hat zu den V\u00e4tern gesagt: \u00abEinen Propheten wird euch der Herr euer Gott erwecken aus euren Br\u00fcdern, gleichwie mich; auf den sollt ihr h\u00f6ren in allem, was er zu euch reden wird.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Und es wird geschehen: jede Seele, welche nicht auf diesen Propheten h\u00f6ren wird, soll aus dem Volk vertilgt werden.\u00bb\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Und alle Propheten, von Samuel an und den folgenden, soviele ihrer geredet haben, die haben auch diese Tage angek\u00fcndigt.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ihr seid die S\u00f6hne der Propheten und des Bundes, den Gott mit unsern V\u00e4tern schlo\u00df, indem er zu Abraham sprach: \u00abUnd in deinem Samen sollen alle Geschlechter der Erde gesegnet werden.\u00bb\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Euch zuerst hat Gott, indem er seinen Sohn Jesus auferweckte, ihn gesandt, um euch zu segnen, durch Bekehrung eines jeden unter euch von seiner Bosheit.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "W\u00e4hrend sie aber zum Volk redeten, traten die Priester und der Hauptmann des Tempels und die Sadduz\u00e4er auf sie zu.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Die verdro\u00df es, da\u00df sie das Volk lehrten und in Jesus die Auferstehung von den Toten verk\u00fcndigten.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Und sie legten Hand an sie und setzten sie ins Gef\u00e4ngnis bis zum folgenden Morgen, denn es war schon Abend.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Viele aber von denen, die das Wort geh\u00f6rt hatten, wurden gl\u00e4ubig. Und die Zahl der M\u00e4nner stieg auf etwa f\u00fcnftausend.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Es geschah aber am folgenden Morgen, da\u00df sich ihre Obersten und \u00c4ltesten und Schriftgelehrten in Jerusalem versammelten,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "auch Hannas, der Hohepriester, und Kajaphas und Johannes und Alexander und alle, die aus hohepriesterlichem Geschlechte waren.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Und sie stellten sie in ihre Mitte und fragten sie: Aus welcher Macht oder in welchem Namen habt ihr das getan?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Da sprach Petrus, vom heiligen Geist erf\u00fcllt, zu ihnen: Ihr Obersten des Volkes und ihr \u00c4ltesten von Israel,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "wenn wir heute wegen der Wohltat an einem kranken Menschen verh\u00f6rt und gefragt werden, durch wen ihm geholfen worden sei,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "so sei euch allen und dem ganzen Volke Israel kund, da\u00df durch den Namen Jesu Christi, des Nazareners, den ihr gekreuzigt, den Gott von den Toten auferweckt hat, da\u00df durch ihn dieser gesund vor euch steht.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Das ist der Stein, der von euch, den Bauleuten, verschm\u00e4ht wurde, der zum Eckstein geworden ist.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Und es ist in keinem andern das Heil; denn es ist auch kein anderer Name unter dem Himmel den Menschen gegeben, in welchem wir sollen gerettet werden!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Als sie aber die Freim\u00fctigkeit des Petrus und Johannes sahen und erfuhren, da\u00df sie ungelehrte Leute und Laien seien, verwunderten sie sich und erkannten sie, da\u00df sie mit Jesus gewesen waren.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Da sie aber den Menschen bei ihnen stehen sahen, der geheilt worden war, konnten sie nichts dagegen sagen.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Da hie\u00dfen sie sie aus dem Hohen Rate abtreten und beratschlagten miteinander und sprachen:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Was wollen wir diesen Menschen tun? Denn da\u00df ein offenkundiges Zeichen durch sie geschehen ist, das ist allen Bewohnern von Jerusalem bekannt, und wir k\u00f6nnen es nicht leugnen.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Aber damit es sich nicht weiter unter dem Volk verbreite, wollen wir ihnen ernstlich drohen, damit sie hinfort mit keinem Menschen mehr von diesem Namen reden.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Und sie lie\u00dfen sie rufen und geboten ihnen, durchaus nicht mehr in dem Namen Jesu zu reden noch zu lehren.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Petrus aber und Johannes antworteten ihnen und sprachen: Entscheidet ihr selbst, ob es vor Gott recht ist, euch mehr zu gehorchen als Gott;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "denn es ist uns unm\u00f6glich, nicht von dem zu reden, was wir gesehen und geh\u00f6rt haben.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Sie aber drohten ihnen noch weiter und lie\u00dfen sie frei, weil sie keinen Weg fanden, sie zu bestrafen, wegen des Volkes; denn alle priesen Gott \u00fcber dem, was geschehen war;\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "denn der Mensch war \u00fcber vierzig Jahre alt, an welchem dieses Zeichen der Heilung geschehen war.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Als sie aber freigelassen waren, kamen sie zu den Ihrigen und verk\u00fcndigten alles, was die Hohenpriester und die \u00c4ltesten zu ihnen gesagt hatten.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Sie aber, da sie es h\u00f6rten, erhoben einm\u00fctig ihre Stimme zu Gott und sprachen: Herr, du bist der Gott, der den Himmel und die Erde und das Meer und alles, was darinnen ist, gemacht hat;\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "der du durch den Mund unsres Vaters David, deines Knechtes, gesagt hast: \u00abWarum toben die Heiden und nehmen sich die V\u00f6lker vor, was umsonst ist?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Die K\u00f6nige der Erde treten zusammen, und die F\u00fcrsten versammeln sich miteinander wider den Herrn und wider seinen Gesalbten.\u00bb\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Ja wahrlich, es haben sich versammelt in dieser Stadt wider deinen heiligen Sohn Jesus, welchen du gesalbt hast, Herodes und Pontius Pilatus mit den Heiden und dem Volke Israel,\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "zu tun, was deine Hand und dein Rat zuvor beschlossen hatte, da\u00df es geschehen sollte.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Und nun, Herr, siehe an ihre Drohungen und verleihe deinen Knechten, mit aller Freim\u00fctigkeit dein Wort zu reden;\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "indem du deine Hand ausstreckst zur Heilung, und da\u00df Zeichen und Wunder geschehen durch den Namen deines heiligen Sohnes Jesus!\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Und als sie gebetet hatten, erbebte die St\u00e4tte, wo sie versammelt waren, und sie wurden alle mit dem heiligen Geist erf\u00fcllt und redeten das Wort Gottes mit Freim\u00fctigkeit.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Die Menge der Gl\u00e4ubigen aber war ein Herz und eine Seele; und auch nicht einer sagte, da\u00df etwas von seinen G\u00fctern sein eigen sei, sondern alles war ihnen gemeinsam.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Und mit gro\u00dfer Kraft legten die Apostel das Zeugnis ab von der Auferstehung des Herrn Jesus, und gro\u00dfe Gnade war auf ihnen allen.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Es litt auch niemand unter ihnen Mangel; denn die, welche Besitzer von \u00c4ckern oder H\u00e4usern waren, verkauften sie und brachten den Erl\u00f6s des Verkauften\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "und legten ihn den Aposteln zu F\u00fc\u00dfen; und man teilte einem jeglichen aus, je nachdem einer es bedurfte.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Joses aber, von den Aposteln zubenannt Barnabas (das hei\u00dft \u00fcbersetzt: \u00abSohn des Trostes\u00bb), ein Levit, aus Cypern geb\u00fcrtig,\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "der einen Acker hatte, verkaufte ihn, brachte das Geld und legte es den Aposteln zu F\u00fc\u00dfen.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ein Mann aber, mit Namen Ananias, samt seiner Frau Saphira, verkaufte ein Gut\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "und entwendete von dem Erl\u00f6s, unter Mitwissen seiner Frau, und brachte einen Teil davon und legte ihn den Aposteln zu F\u00fc\u00dfen.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Petrus aber sprach: Ananias, warum hat der Satan dein Herz erf\u00fcllt, den heiligen Geist zu bel\u00fcgen und von dem Erl\u00f6s des Gutes etwas zu entwenden?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Konntest du es nicht als dein Eigentum behalten? Und als du es verkauft hattest, war es nicht in deiner Gewalt? Warum beschlossest du denn in deinem Herzen diese Tat? Du hast nicht Menschen belogen, sondern Gott!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Als aber Ananias diese Worte h\u00f6rte, fiel er nieder und verschied. Und es kam gro\u00dfe Furcht \u00fcber alle, die es h\u00f6rten.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Es standen aber die J\u00fcnglinge auf, h\u00fcllten ihn ein, trugen ihn hinaus und begruben ihn.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Und es begab sich, nach einer Weile von ungef\u00e4hr drei Stunden, da kam seine Frau herein, ohne zu wissen, was geschehen war.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Da hob Petrus an und sprach zu ihr: Sage mir, habt ihr das Gut um so und so viel verkauft? Sie sprach: Ja, um so viel!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Petrus aber sprach zu ihr: Warum seid ihr \u00fcbereingekommen, den Geist des Herrn zu versuchen? Siehe, die F\u00fc\u00dfe derer, die deinen Mann begraben haben, sind vor der T\u00fcr und werden auch dich hinaustragen!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Da fiel sie alsbald zu seinen F\u00fc\u00dfen nieder und verschied; und als die J\u00fcnglinge hereinkamen, fanden sie sie tot und trugen sie hinaus und begruben sie bei ihrem Manne.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Und es kam gro\u00dfe Furcht \u00fcber die ganze Gemeinde und \u00fcber alle, die davon h\u00f6rten.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Durch die H\u00e4nde der Apostel aber geschahen viele Zeichen und Wunder unter dem Volk; und sie waren alle einm\u00fctig beisammen in der Halle Salomos.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Von den \u00fcbrigen aber wagte keiner sich ihnen anzuschlie\u00dfen; doch das Volk sch\u00e4tzte sie hoch;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "und immer mehr wurden hinzugetan, die an den Herrn glaubten, eine Menge von M\u00e4nnern und Frauen,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "so da\u00df man die Kranken auf die Gassen hinaustrug und sie auf Betten und Bahren legte, damit, wenn Petrus k\u00e4me, auch nur sein Schatten einen von ihnen \u00fcberschattete.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Es kamen aber auch viele aus den umliegenden St\u00e4dten in Jerusalem zusammen und brachten Kranke und von unreinen Geistern Geplagte; die wurden alle geheilt.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Es erhob sich aber der Hohepriester und sein ganzer Anhang, n\u00e4mlich die Sekte der Sadduz\u00e4er.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Die wurden voll Eifersucht und legten ihre H\u00e4nde an die Apostel und setzten sie in \u00f6ffentlichen Gewahrsam.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Aber ein Engel des Herrn \u00f6ffnete in der Nacht die T\u00fcren des Gef\u00e4ngnisses und f\u00fchrte sie heraus und sprach:\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Gehet hin, tretet auf und redet im Tempel zum Volk alle Worte dieses Lebens!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Als sie das h\u00f6rten, gingen sie fr\u00fchmorgens in den Tempel und lehrten. Es kam aber der Hohepriester und sein Anhang, und sie riefen den Hohen Rat und alle \u00c4ltesten der Kinder Israel zusammen und sandten in das Gef\u00e4ngnis, um sie herbringen zu lassen.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Als aber die Diener hinkamen, fanden sie jene nicht im Gef\u00e4ngnis. Da kehrten sie zur\u00fcck, meldeten es und sprachen:\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Das Gef\u00e4ngnis fanden wir zwar mit aller Sorgfalt verschlossen und die W\u00e4chter vor den T\u00fcren stehen; als wir aber \u00f6ffneten, fanden wir niemand darin!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Als aber der Tempelhauptmann und die Hohenpriester diese Worte h\u00f6rten, konnten sie sich nicht erkl\u00e4ren, wieso das komme.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Da kam jemand und verk\u00fcndigte ihnen: Siehe, die M\u00e4nner, welche ihr ins Gef\u00e4ngnis gesetzt habt, stehen im Tempel und lehren das Volk!\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Da ging der Hauptmann mit den Dienern hin und f\u00fchrte sie herbei, nicht mit Gewalt; denn sie f\u00fcrchteten, das Volk k\u00f6nnte sie steinigen.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Und sie brachten sie und stellten sie vor den Hohen Rat; und der Hohepriester fragte sie und sprach:\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Haben wir euch nicht streng verboten, in diesem Namen zu lehren? Und siehe, ihr habt mit eurer Lehre Jerusalem erf\u00fcllt und wollt das Blut dieses Menschen auf uns bringen!\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Petrus aber und die Apostel antworteten und sprachen: Man mu\u00df Gott mehr gehorchen als den Menschen!\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Der Gott unsrer V\u00e4ter hat Jesus auferweckt, den ihr ans Holz geh\u00e4ngt und umgebracht habt.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Diesen hat Gott zum Anf\u00fchrer und Retter zu seiner Rechten erh\u00f6ht, um Israel Bu\u00dfe und Vergebung der S\u00fcnden zu verleihen.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Und wir sind Seine Zeugen dieser Tatsachen, und der heilige Geist, welchen Gott denen gegeben hat, die ihm gehorsam sind.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Als sie aber das h\u00f6rten, f\u00fchlten sie sich tief getroffen und wollten sie umbringen.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Es stand aber im Hohen Rate ein Pharis\u00e4er namens Gamaliel auf, ein beim ganzen Volke angesehener Gesetzeslehrer, und befahl, die Leute ein wenig abtreten zu lassen;\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "dann sprach er zu ihnen: Ihr israelitischen M\u00e4nner, nehmt euch in acht, was ihr mit diesen Menschen tun wollt!\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Denn vor diesen Tagen trat Theudas auf, der sich f\u00fcr etwas Gro\u00dfes ausgab und dem eine Anzahl M\u00e4nner, etwa vierhundert, anhing; der wurde erschlagen, und alle, die ihm folgten, zerstreuten sich und wurden zunichte.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Nach diesem trat Judas, der Galil\u00e4er, in den Tagen der Schatzung auf und brachte unter seiner F\u00fchrung viel Volk zum Abfall; und auch er kam um, und alle, die ihm folgten, wurden zerstreut.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Und jetzt sage ich euch: Stehet von diesen Menschen ab und lasset sie! Denn ist dieses Vorhaben oder dieses Werk von Menschen, so wird es zunichte werden;\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "ist es aber von Gott, so verm\u00f6get ihr es nicht zu vernichten. Da\u00df ihr nicht gar als solche erfunden werdet, die wider Gott streiten!\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Und sie f\u00fcgten sich ihm und riefen die Apostel herbei und gaben ihnen Streiche und verboten ihnen, von dem Namen Jesus zu reden, und entlie\u00dfen sie.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Sie aber gingen fr\u00f6hlich vom Hohen Rat hinweg, weil sie gew\u00fcrdigt worden waren, um Seines Namens willen Schmach zu leiden;\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "und sie h\u00f6rten nicht auf, alle Tage im Tempel und in den H\u00e4usern zu lehren und das Evangelium von Jesus als dem Christus zu verk\u00fcndigen.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "In jenen Tagen aber, als die Zahl der J\u00fcnger wuchs, entstand ein Murren der Hellenisten gegen die Hebr\u00e4er, weil ihre Witwen bei der t\u00e4glichen Hilfeleistung \u00fcbersehen wurden.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Da beriefen die Zw\u00f6lf die Menge der J\u00fcnger zusammen und sprachen: Es ziemt sich nicht, da\u00df wir das Wort Gottes verlassen, um bei den Tischen zu dienen.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Darum, ihr Br\u00fcder, sehet euch nach sieben M\u00e4nnern aus eurer Mitte um, von gutem Zeugnis, voll heiligen Geistes und Weisheit; die wollen wir f\u00fcr diesen Bedarf bestellen,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "wir aber wollen im Gebet und im Dienste des Wortes verharren.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Und die Rede gefiel der ganzen Menge, und sie erw\u00e4hlten Stephanus, einen Mann voll Glaubens und heiligen Geistes, und Philippus und Prochorus und Nikanor und Timon und Parmenas und Nikolaus, einen Proselyten aus Antiochia.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Diese stellten sie vor die Apostel, und sie beteten und legten ihnen die H\u00e4nde auf.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Und das Wort Gottes nahm zu, und die Zahl der J\u00fcnger mehrte sich sehr zu Jerusalem, auch eine gro\u00dfe Zahl von Priestern wurden dem Glauben gehorsam.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Stephanus aber, voll Gnade und Kraft, tat Wunder und gro\u00dfe Zeichen unter dem Volk.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Es standen aber etliche aus der sogenannten Synagoge der Libertiner und Kyren\u00e4er und Alexandriner und derer von Cilicien und Asien auf und stritten mit Stephanus.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Und sie vermochten der Weisheit und dem Geist, womit er redete, nicht zu widerstehen.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Da stifteten sie M\u00e4nner an, die sagten: Wir haben ihn L\u00e4sterworte wider Mose und Gott reden h\u00f6ren.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Und sie wiegelten das Volk und die \u00c4ltesten und die Schriftgelehrten auf, \u00fcberfielen ihn, rissen ihn fort und f\u00fchrten ihn vor den Hohen Rat.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Und sie stellten falsche Zeugen, die sagten: Dieser Mensch h\u00f6rt nicht auf, Reden zu f\u00fchren wider diese heilige St\u00e4tte und das Gesetz!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Denn wir haben ihn sagen h\u00f6ren: Dieser Jesus von Nazareth wird diese St\u00e4tte zerst\u00f6ren und die Gebr\u00e4uche \u00e4ndern, die uns Mose \u00fcberliefert hat!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Und da alle, die im Hohen Rate sa\u00dfen, ihn anblickten, sahen sie sein Angesicht, das war wie eines Engels Angesicht.\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Da sprach der Hohepriester: Verh\u00e4lt sich dieses also?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Er aber sprach: Ihr M\u00e4nner, Br\u00fcder und V\u00e4ter, h\u00f6ret! Der Gott der Herrlichkeit erschien unserm Vater Abraham, als er in Mesopotamien war, bevor er in Haran wohnte, und sprach zu ihm:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00abGehe hinweg aus deinem Lande und deiner Verwandtschaft und ziehe in das Land, das ich dir zeigen werde!\u00bb\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Da ging er hinweg aus dem Lande der Chald\u00e4er und wohnte in Haran. Und von dort, nach dem Tode seines Vaters, f\u00fchrte er ihn her\u00fcber in dieses Land, welches ihr jetzt bewohnet.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Und er gab ihm kein Erbteil darin, auch nicht einen Fu\u00df breit, und verhie\u00df, es ihm und seinem Samen nach ihm zum Eigentum zu geben, obwohl er kein Kind hatte.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Gott sprach aber also: \u00abSein Same wird Fremdling sein in einem fremden Lande, und man wird ihn dienstbar machen und \u00fcbel behandeln, vierhundert Jahre lang.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Und das Volk, dem sie dienen werden, will ich richten, sprach Gott; und darnach werden sie ausziehen und mir dienen an diesem Ort.\u00bb\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Und er gab ihm den Bund der Beschneidung. Und also zeugte er den Isaak und beschnitt ihn am achten Tage, und Isaak den Jakob, und Jakob die zw\u00f6lf Patriarchen.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Und die Patriarchen waren neidisch auf Joseph und verkauften ihn nach \u00c4gypten.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Aber Gott war mit ihm und rettete ihn aus allen seinen Tr\u00fcbsalen und gab ihm Gnade und Weisheit vor dem Pharao, dem K\u00f6nig von \u00c4gypten; der setzte ihn zum F\u00fcrsten \u00fcber \u00c4gypten und \u00fcber sein ganzes Haus.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Es kam aber eine Hungersnot \u00fcber das ganze Land \u00c4gypten und Kanaan und gro\u00dfe Bedr\u00e4ngnis, und unsere V\u00e4ter fanden keine Speise.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Als aber Jakob h\u00f6rte, da\u00df Korn in \u00c4gypten zu haben sei, sandte er unsre V\u00e4ter zum erstenmal aus.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Und beim zweitenmal gab sich Joseph seinen Br\u00fcdern zu erkennen, und die Abstammung Josephs wurde dem Pharao kund.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Da sandte Joseph hin und berief seinen Vater Jakob zu sich und die ganze Verwandtschaft von f\u00fcnfundsiebzig Seelen.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Und Jakob zog nach \u00c4gypten hinab und starb, er und unsre V\u00e4ter.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Und sie wurden her\u00fcbergebracht nach Sichem und in das Grab gelegt, das Abraham um eine Summe Geld von den S\u00f6hnen Hemors in Sichem gekauft hatte.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Als aber die Zeit der Verhei\u00dfung nahte, welche Gott dem Abraham zugesagt hatte, wuchs das Volk und mehrte sich in \u00c4gypten,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "bis ein anderer K\u00f6nig \u00fcber \u00c4gypten aufkam, der Joseph nicht kannte.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Dieser handelte arglistig gegen unser Geschlecht und zwang die V\u00e4ter, ihre Kinder auszusetzen, damit sie nicht am Leben blieben.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "In dieser Zeit wurde Mose geboren, der war Gott angenehm; und er wurde drei Monate lang im Hause seines Vaters ern\u00e4hrt.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Als er aber ausgesetzt wurde, hob ihn die Tochter des Pharao auf und erzog ihn sich zum Sohne.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Und Mose wurde in aller Weisheit der \u00c4gypter unterrichtet und war m\u00e4chtig in Wort und Tat.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Als er aber vierzig Jahre alt wurde, stieg der Gedanke in ihm auf, sich nach seinen Br\u00fcdern, den Kindern Israel, umzusehen.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Und da er einen Unrecht leiden sah, wehrte er es ab und schaffte dem Unterdr\u00fcckten Recht, indem er den \u00c4gypter erschlug.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Er meinte aber, seine Br\u00fcder w\u00fcrden es verstehen, da\u00df Gott ihnen durch seine Hand Rettung g\u00e4be; aber sie verstanden es nicht.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Und am folgenden Tage erschien er bei ihnen, als sie miteinander haderten, und ermahnte sie zum Frieden und sprach: Ihr M\u00e4nner, ihr seid Br\u00fcder; warum tut ihr einander Unrecht?\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Der aber, welcher seinem N\u00e4chsten Unrecht tat, stie\u00df ihn weg und sprach: Wer hat dich zum Obersten und Richter \u00fcber uns gesetzt?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Willst du mich etwa t\u00f6ten, wie du gestern den \u00c4gypter get\u00f6tet hast?\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Da floh Mose auf dieses Wort hin und wurde ein Fremdling im Lande Midian, wo er zwei S\u00f6hne zeugte.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Und als vierzig Jahre verflossen waren, erschien ihm in der W\u00fcste des Berges Sinai ein Engel des Herrn in der Feuerflamme eines Busches.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Da Mose das sah, verwunderte er sich \u00fcber die Erscheinung. Als er aber hinzutrat, sie zu betrachten, erging die Stimme des Herrn an ihn:\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00abIch bin der Gott deiner V\u00e4ter, der Gott Abrahams und Isaaks und Jakobs.\u00bb Mose aber zitterte und wagte nicht hinzuschauen.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Da sprach der Herr zu ihm: L\u00f6se die Schuhe von deinen F\u00fc\u00dfen; denn der Ort, darauf du stehst, ist heiliges Land!\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Ich habe die Mi\u00dfhandlung meines Volkes, das in \u00c4gypten ist, wohl gesehen und habe ihr Seufzen geh\u00f6rt und bin herabgestiegen, sie zu erretten. Und nun komm, ich will dich nach \u00c4gypten senden!\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Diesen Mose, den sie verleugneten, indem sie sprachen: Wer hat dich zum Obersten und Richter eingesetzt? diesen sandte Gott als Obersten und Erl\u00f6ser durch die Hand des Engels, der ihm im Busche erschienen war.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Dieser f\u00fchrte sie heraus, indem er Wunder und Zeichen tat im Lande \u00c4gypten und am Roten Meer und in der W\u00fcste, vierzig Jahre lang.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Das ist der Mose, der zu den Kindern Israel sprach: Einen Propheten wird euch der Herr, euer Gott aus euren Br\u00fcdern erwecken, gleichwie mich; den sollt ihr h\u00f6ren!\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Das ist der, welcher in der Gemeinde in der W\u00fcste war mit dem Engel, der auf dem Berge Sinai zu ihm redete und mit unsern V\u00e4tern, der lebendige Ausspr\u00fcche empfing, um sie uns zu geben;\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "dem unsere V\u00e4ter nicht gehorsam sein wollten; sondern sie stie\u00dfen ihn von sich und wandten sich in ihren Herzen nach \u00c4gypten,\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "indem sie zu Aaron sprachen: Mache uns G\u00f6tter, die vor uns herziehen sollen; denn wir wissen nicht, was diesem Mose, der uns aus \u00c4gypten gef\u00fchrt hat, widerfahren ist!\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Und sie machten ein Kalb in jenen Tagen und brachten dem G\u00f6tzen ein Opfer und freuten sich an den Werken ihrer H\u00e4nde.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Da wandte sich Gott ab und gab sie dahin, so da\u00df sie dem Heer des Himmels dienten, wie im Buche der Propheten geschrieben steht: \u00abHabt ihr mir etwa Brandopfer und Schlachtopfer dargebracht, die vierzig Jahre in der W\u00fcste, Haus Israel?\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Ihr habt das Zelt des Moloch und das Sternbild eures Gottes Remphan umhergetragen, die Bilder, die ihr gemacht habt, um sie anzubeten. Und ich werde euch wegf\u00fchren \u00fcber Babylon hinaus.\u00bb\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Unsre V\u00e4ter hatten das Zelt des Zeugnisses in der W\u00fcste, wie der, welcher mit Mose redete, es zu machen befahl nach dem Vorbilde, das er gesehen hatte.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Dieses brachten auch unsre V\u00e4ter, wie sie es empfangen hatten, mit Josua in das Land , als sie es von den Heiden in Besitz nahmen, welche Gott vor dem Angesichte unsrer V\u00e4ter vertrieb, bis auf die Tage Davids.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Der fand Gnade vor Gott und bat, ob er f\u00fcr den Gott Jakobs eine Wohnung finden d\u00fcrfe.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Salomo aber erbaute ihm ein Haus.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Doch der H\u00f6chste wohnt nicht in Tempeln, von H\u00e4nden gemacht, wie der Prophet spricht:\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "\u00abDer Himmel ist mein Thron und die Erde der Schemel meiner F\u00fc\u00dfe. Was f\u00fcr ein Haus wollt ihr mir bauen, spricht der Herr, oder welches ist die St\u00e4tte meiner Ruhe?\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Hat nicht meine Hand das alles gemacht?\u00bb\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Ihr Halsstarrigen und Unbeschnittenen an Herzen und Ohren! Ihr widerstrebet allezeit dem heiligen Geiste; wie eure V\u00e4ter, also auch ihr!\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "Welchen Propheten haben eure V\u00e4ter nicht verfolgt? Und sie haben die get\u00f6tet, welche von dem Kommen des Gerechten vorher verk\u00fcndigten, dessen Verr\u00e4ter und M\u00f6rder ihr nun geworden seid;\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "ihr, die ihr das Gesetz auf Anordnung von Engeln empfangen und es nicht gehalten habt!\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "Als sie aber das h\u00f6rten, schnitt es ihnen ins Herz, und sie knirschten mit den Z\u00e4hnen gegen ihn.\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "Er aber, voll heiligen Geistes, blickte zum Himmel empor und sah die Herrlichkeit Gottes und Jesus zur Rechten Gottes stehen;\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "und er sprach: Siehe, ich sehe den Himmel offen und des Menschen Sohn zur Rechten Gottes stehen!\n"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": 57,
                    "verse": "Sie aber schrieen mit lauter Stimme, hielten sich die Ohren zu, st\u00fcrmten einm\u00fctig auf ihn los, stie\u00dfen ihn zur Stadt hinaus und steinigten ihn.\n"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": 58,
                    "verse": "Und die Zeugen legten ihre Kleider zu den F\u00fc\u00dfen eines J\u00fcnglings nieder, welcher Saulus hie\u00df.\n"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": 59,
                    "verse": "Und sie steinigten den Stephanus, welcher ausrief und sprach: Herr Jesus, nimm meinen Geist auf!\n"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": 60,
                    "verse": "Er kniete aber nieder und rief mit lauter Stimme: Herr, rechne ihnen diese S\u00fcnde nicht zu! Und nachdem er das gesagt hatte, entschlief er.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Saulus aber hatte seiner Hinrichtung zugestimmt. Und es entstand an jenem Tage eine gro\u00dfe Verfolgung \u00fcber die Gemeinde zu Jerusalem, und alle zerstreuten sich in die Landschaften von Jud\u00e4a und Samaria, ausgenommen die Apostel.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Den Stephanus aber begruben gottesf\u00fcrchtige M\u00e4nner und veranstalteten eine gro\u00dfe Trauer um ihn.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Saulus aber verw\u00fcstete die Gemeinde, drang in die H\u00e4user ein, schleppte M\u00e4nner und Frauen fort und \u00fcberlieferte sie ins Gef\u00e4ngnis.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Die nun, welche sich zerstreut hatten, zogen umher und verk\u00fcndigten das Wort des Evangeliums.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Philippus aber kam hinab in eine Stadt von Samaria und predigte ihnen Christus.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Und das Volk achtete einm\u00fctig auf das, was Philippus sagte, als sie zuh\u00f6rten und die Zeichen sahen, die er tat.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Denn aus vielen, welche unreine Geister hatten, fuhren diese mit gro\u00dfem Geschrei aus; es wurden aber auch viele Gichtbr\u00fcchige und Lahme geheilt.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Und es herrschte gro\u00dfe Freude in jener Stadt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ein Mann aber mit Namen Simon hatte zuvor in der Stadt Zauberei getrieben und das Volk von Samaria in Erstaunen gesetzt, indem er sich f\u00fcr etwas Gro\u00dfes ausgab.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Auf ihn achteten alle, klein und gro\u00df, und sprachen: Dieser ist die Kraft Gottes, die man die gro\u00dfe nennt.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Sie achteten aber auf ihn, weil er sie so lange Zeit durch seine Zaubereien in Erstaunen gesetzt hatte.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Als sie aber dem Philippus glaubten, der das Evangelium vom Reiche Gottes und vom Namen Jesu Christi predigte, lie\u00dfen sich M\u00e4nner und Frauen taufen.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Simon aber wurde auch gl\u00e4ubig und hielt sich, nachdem er getauft worden war, stets zu Philippus; und da er sah, da\u00df Zeichen und gro\u00dfe Wunder geschahen, staunte er.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Als aber die Apostel zu Jerusalem h\u00f6rten, da\u00df Samaria das Wort Gottes angenommen habe, sandten sie Petrus und Johannes zu ihnen.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Diese kamen hinab und beteten f\u00fcr sie, da\u00df sie den heiligen Geist empfingen;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "denn er war noch auf keinen von ihnen gefallen, sondern sie waren nur getauft auf den Namen des Herrn Jesus.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Da legten sie ihnen die H\u00e4nde auf, und sie empfingen den heiligen Geist.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Als aber Simon sah, da\u00df durch die Handauflegung der Apostel der heilige Geist gegeben wurde, brachte er ihnen Geld und sprach:\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Gebet auch mir diese Vollmacht, damit, wenn ich jemand die H\u00e4nde auflege, er den heiligen Geist empfange!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Petrus aber sprach zu ihm: Dein Geld fahre samt dir ins Verderben, weil du meinst, die Gabe Gottes mit Geld erwerben zu k\u00f6nnen!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Du hast weder Anteil noch Erbe an diesem Wort; denn dein Herz ist nicht aufrichtig vor Gott!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "So tue nun Bu\u00dfe \u00fcber diese deine Bosheit und bitte den Herrn, ob dir die T\u00fccke deines Herzens m\u00f6ge vergeben werden;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "denn ich sehe, da\u00df du in bitterer Galle und in Ungerechtigkeit verstrickt bist.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Da antwortete Simon und sprach: Betet ihr f\u00fcr mich zum Herrn, da\u00df nichts von dem, was ihr gesagt habt, \u00fcber mich komme!\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Sie nun, nachdem sie das Wort des Herrn bezeugt und gelehrt hatten, kehrten nach Jerusalem zur\u00fcck und predigten das Evangelium in vielen D\u00f6rfern der Samariter.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ein Engel des Herrn aber redete zu Philippus und sprach: Steh auf und wandere nach S\u00fcden auf der Stra\u00dfe, die von Jerusalem nach Gaza hinabf\u00fchrt; diese ist einsam.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Und er stand auf und machte sich auf den Weg. Und siehe, ein \u00c4thiopier, ein K\u00e4mmerer und Gewaltiger Kandaces, der K\u00f6nigin der \u00c4thiopier, welcher \u00fcber ihren ganzen Schatz gesetzt war, der war gekommen, um in Jerusalem anzubeten;\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "und nun kehrte er zur\u00fcck und sa\u00df auf seinem Wagen und las den Propheten Jesaja.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Da sprach der Geist zu Philippus: Geh hinzu und halte dich zu diesem Wagen!\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Da lief Philippus hinzu und h\u00f6rte ihn den Propheten Jesaja lesen; und er sprach: Verstehst du auch, was du liesest?\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Er aber sprach: Wie kann ich es, wenn niemand mich anleitet? Und er bat Philippus, aufzusteigen und sich zu ihm zu setzen.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Die Schriftstelle aber, die er las, war diese: \u00abWie ein Schaf ward er zur Schlachtung gef\u00fchrt, und wie ein Lamm vor seinem Scherer stumm ist, so tut er seinen Mund nicht auf.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "In seiner Erniedrigung ward sein Gericht aufgehoben. Wer will aber sein Geschlecht beschreiben? Denn sein Leben wird von der Erde weggenommen!\u00bb\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Da wandte sich der K\u00e4mmerer an Philippus und sprach: Ich bitte dich, von wem sagt der Prophet solches? Von sich selbst oder von einem andern?\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Da tat Philippus seinen Mund auf und hob an mit dieser Schriftstelle und verk\u00fcndigte ihm das Evangelium von Jesus.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Als sie aber des Weges dahinzogen, kamen sie zu einem Wasser, und der K\u00e4mmerer spricht: Siehe, hier ist Wasser! Was hindert mich, getauft zu werden?\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Da sprach Philippus: Wenn du von ganzem Herzen glaubst, so ist es erlaubt. Er antwortete und sprach: Ich glaube, da\u00df Jesus Christus der Sohn Gottes ist!\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Und er hie\u00df den Wagen anhalten, und sie stiegen beide in das Wasser hinab, Philippus und der K\u00e4mmerer, und er taufte ihn.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Als sie aber aus dem Wasser heraufgestiegen waren, entr\u00fcckte der Geist des Herrn den Philippus, und der K\u00e4mmerer sah ihn nicht mehr; denn er zog fr\u00f6hlich seines Weges.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Philippus aber wurde zu Azot gefunden, und er zog umher und verk\u00fcndigte das Evangelium in allen St\u00e4dten, bis er nach C\u00e4sarea kam.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Saulus aber schnaubte noch drohend und mordend wider die J\u00fcnger des Herrn, ging zum Hohenpriester\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "und erbat sich von ihm Briefe nach Damaskus an die Synagogen, damit, wenn er etliche Anh\u00e4nger des Weges f\u00e4nde, M\u00e4nner und Frauen, er sie gebunden nach Jerusalem f\u00fchrte.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Auf der Reise aber begab es sich, als er sich der Stadt Damaskus n\u00e4herte, da\u00df ihn pl\u00f6tzlich ein Licht vom Himmel umstrahlte.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Und als er zur Erde fiel, h\u00f6rte er eine Stimme, die zu ihm sprach: Saul, Saul, was verfolgst du mich?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Er aber sagte: Wer bist du, Herr? Der aber sprach: Ich bin Jesus, den du verfolgst. Es wird dir schwer werden, wider den Stachel auszuschlagen!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Da sprach er mit Zittern und Schrecken: Herr, was willst du, da\u00df ich tun soll? Und der Herr antwortete ihm: Steh auf und gehe in die Stadt hinein, so wird man dir sagen, was du tun sollst!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Die M\u00e4nner aber, die mit ihm reisten, standen sprachlos da, indem sie zwar die Stimme h\u00f6rten, aber niemand sahen.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Da stand Saulus von der Erde auf; aber obgleich seine Augen ge\u00f6ffnet waren, sah er nichts. Sie leiteten ihn aber an der Hand und f\u00fchrten ihn nach Damaskus.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Und er konnte drei Tage lang nicht sehen und a\u00df nicht und trank nicht.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Es war aber ein J\u00fcnger zu Damaskus, namens Ananias. Zu diesem sprach der Herr in einem Gesicht: Ananias! Er sprach: Hier bin ich, Herr!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Der Herr sprach zu ihm: Steh auf und gehe in die Gasse, welche man \u00abdie Gerade\u00bb nennt, und frage im Hause des Judas nach einem Mann namens Saulus aus Tarsus. Denn siehe, er betet;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "und er hat in einem Gesicht einen Mann gesehen, namens Ananias, der hereinkam und ihm die H\u00e4nde auflegte, damit er wieder sehend werde.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Da antwortete Ananias: Herr, ich habe von vielen von diesem Mann geh\u00f6rt, wieviel B\u00f6ses er deinen Heiligen in Jerusalem zugef\u00fcgt hat.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Und hier hat er Vollmacht von den Hohenpriestern, alle, die deinen Namen anrufen, gefangen zu nehmen.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Aber der Herr sprach zu ihm: Gehe hin, denn dieser ist mir ein auserw\u00e4hltes Werkzeug, um meinen Namen vor Heiden und K\u00f6nige und vor die Kinder Israel zu tragen!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Denn ich werde ihm zeigen, wieviel er um meines Namens willen leiden mu\u00df.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Da ging Ananias hin und trat in das Haus; und er legte ihm die H\u00e4nde auf und sprach: Bruder Saul, der Herr hat mich gesandt, Jesus, der dir erschienen ist auf der Stra\u00dfe, die du herkamst, damit du wieder sehend und mit dem heiligen Geiste erf\u00fcllt werdest!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Und alsbald fiel es von seinen Augen wie Schuppen, und er konnte wieder sehen und stand auf und lie\u00df sich taufen, nahm Speise und st\u00e4rkte sich.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Er war aber etliche Tage bei den J\u00fcngern zu Damaskus.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Und alsbald predigte er in den Synagogen Jesus, da\u00df dieser der Sohn Gottes sei.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Es erstaunten aber alle, die ihn h\u00f6rten, und sprachen: Ist das nicht der, welcher in Jerusalem die zerst\u00f6rte, welche diesen Namen anrufen, und der dazu hierher gekommen war, um sie gebunden zu den Hohenpriestern zu f\u00fchren?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Saulus aber wurde noch mehr gekr\u00e4ftigt und beunruhigte die Juden, die zu Damaskus wohnten, indem er bewies, da\u00df Jesus der Christus sei.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Als aber viele Tage vergangen waren, beratschlagten die Juden miteinander, ihn umzubringen.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Doch ihr Anschlag wurde dem Saulus kund. Und sie bewachten auch die Tore Tag und Nacht, um ihn umzubringen.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Da nahmen ihn die J\u00fcnger bei Nacht und lie\u00dfen ihn in einem Korb \u00fcber die Mauer hinab.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Als er aber nach Jerusalem kam, versuchte er, sich den J\u00fcngern anzuschlie\u00dfen; aber sie f\u00fcrchteten ihn alle, weil sie nicht glaubten, da\u00df er ein J\u00fcnger sei.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Barnabas aber nahm ihn auf, f\u00fchrte ihn zu den Aposteln und erz\u00e4hlte ihnen, wie er auf dem Wege den Herrn gesehen und da\u00df dieser zu ihm geredet habe, und wie er in Damaskus freim\u00fctig im Namen Jesu gepredigt habe.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Und er ging in Jerusalem mit ihnen aus und ein und predigte freim\u00fctig im Namen des Herrn.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Er redete und stritt auch mit den Hellenisten; sie aber suchten ihn umzubringen.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Da das aber die Br\u00fcder erfuhren, brachten sie ihn gen C\u00e4sarea und schickten ihn nach Tarsus.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "So hatte nun die Gemeinde Frieden in ganz Jud\u00e4a und Galil\u00e4a und Samaria und baute sich auf und wandelte in der Furcht des Herrn und wuchs durch den Beistand des heiligen Geistes.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Es begab sich aber, da\u00df Petrus, als er durch alle Gegenden zog, auch zu den Heiligen hinabkam, die in Lydda wohnten.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Er fand aber daselbst einen Mann mit Namen Aeneas, der seit acht Jahren zu Bette lag, weil er gel\u00e4hmt war.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Und Petrus sprach zu ihm: Aeneas, Jesus Christus macht dich gesund; steh auf und mache dir dein Bett selbst! Und alsbald stand er auf.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Und es sahen ihn alle, die in Lydda und Saron wohnten; die bekehrten sich zum Herrn.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Zu Joppe aber war eine J\u00fcngerin namens Tabitha, was \u00fcbersetzt \u00abGazelle\u00bb hei\u00dft; diese war reich an guten Werken und Almosen, die sie \u00fcbte.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Und es begab sich in jenen Tagen, da\u00df sie krank wurde und starb; und man wusch sie und legte sie ins Obergemach.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Weil aber Lydda nahe bei Joppe ist und die J\u00fcnger geh\u00f6rt hatten, da\u00df Petrus dort sei, sandten sie zwei M\u00e4nner zu ihm mit der Bitte: Z\u00f6gere nicht, bis zu uns zu kommen!\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Da stand Petrus auf und ging mit ihnen. Und als er angekommen war, f\u00fchrten sie ihn in das Obergemach, und es traten alle Witwen zu ihm, weinten und zeigten ihm die R\u00f6cke und Kleider, welche Tabitha gemacht hatte, als sie noch bei ihnen war.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Da hie\u00df Petrus alle hinausgehen, kniete nieder und betete; dann wandte er sich zu der Leiche und sprach: Tabitha, steh auf! Sie aber \u00f6ffnete ihre Augen, und als sie den Petrus sah, setzte sie sich auf.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Und er reichte ihr die Hand und richtete sie auf. Und er rief die Heiligen und die Witwen und stellte sie ihnen lebend dar.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Und es wurde kund durch ganz Joppe, und viele wurden gl\u00e4ubig an den Herrn.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Es geschah aber, da\u00df er viele Tage in Joppe bei einem gewissen Simon, einem Gerber, blieb.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Es war aber in C\u00e4sarea ein Mann, namens Kornelius, ein Hauptmann der Rotte, welche man \u00abdie italienische\u00bb nennt;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "fromm und gottesf\u00fcrchtig samt seinem ganzen Hause, der dem Volke viele Almosen spendete und ohne Unterla\u00df zu Gott betete.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Der sah in einem Gesichte deutlich, etwa um die neunte Stunde des Tages, einen Engel Gottes zu ihm hereinkommen, der zu ihm sprach: Kornelius!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Er aber blickte ihn an, erschrak und sprach: Was ist's, Herr? Er sprach zu ihm: Deine Gebete und deine Almosen sind hinaufgekommen ins Ged\u00e4chtnis vor Gott!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Und nun sende M\u00e4nner nach Joppe und la\u00df einen gewissen Simon holen, den man Petrus nennt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Dieser ist zur Herberge bei einem Gerber Simon, dessen Haus am Meere liegt; der wird dir sagen, was du tun sollst.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Als nun der Engel, der mit ihm redete, hinweggegangen war, rief er zwei seiner Hausknechte und einen gottesf\u00fcrchtigen Kriegsknecht von denen, die stets um ihn waren,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "und erz\u00e4hlte ihnen alles und sandte sie nach Joppe.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Am folgenden Tage aber, als jene auf dem Wege waren und sich der Stadt n\u00e4herten, stieg Petrus auf das Dach, um zu beten, etwa um die sechste Stunde.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Da wurde er hungrig und wollte essen. W\u00e4hrend man aber etwas zubereitete, kam eine Verz\u00fcckung \u00fcber ihn.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Und er sieht den Himmel ge\u00f6ffnet und ein Gef\u00e4\u00df wie ein gro\u00dfes, leinenes Tuch herabkommen, das an vier Enden gebunden auf die Erde niedergelassen wurde;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "darin waren allerlei vierf\u00fc\u00dfige und wilde und kriechende Tiere der Erde und V\u00f6gel des Himmels.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Und es sprach eine Stimme zu ihm: Steh auf, Petrus, schlachte und i\u00df!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Petrus aber sprach: Keineswegs, Herr; denn ich habe noch nie etwas Gemeines oder Unreines gegessen!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Und eine Stimme sprach wiederum, zum zweitenmal, zu ihm: Was Gott gereinigt hat, das halte du nicht f\u00fcr gemein!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Solches geschah dreimal, und das Gef\u00e4\u00df wurde wieder in den Himmel hinaufgezogen.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Als aber Petrus bei sich selbst ganz ungewi\u00df war, was das Gesicht bedeute, das er gesehen hatte, siehe, da standen die von Kornelius abgesandten M\u00e4nner, welche das Haus Simons erfragt hatten, am Toreingang,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "riefen und erkundigten sich, ob Simon mit dem Zunamen Petrus hier zur Herberge sei.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "W\u00e4hrend nun Petrus \u00fcber das Gesicht nachdachte, sprach der Geist zu ihm: Siehe, drei M\u00e4nner suchen dich!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Darum steh auf, steige hinab und ziehe ohne Bedenken mit ihnen, denn Ich habe sie gesandt!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Da stieg Petrus zu den M\u00e4nnern hinab und sprach: Siehe, ich bin der, den ihr suchet. Was ist die Ursache, weshalb ihr hier seid?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Sie aber sprachen: Kornelius, der Hauptmann, ein rechtschaffener und gottesf\u00fcrchtiger Mann, der ein gutes Zeugnis hat beim ganzen Volk der Juden, hat von einem heiligen Engel den Befehl erhalten, dich in sein Haus holen zu lassen, um Worte von dir zu h\u00f6ren.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Da rief er sie herein und beherbergte sie. Am folgenden Tage aber stand er auf und zog mit ihnen, und etliche Br\u00fcder von Joppe gingen mit ihm.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Und am andern Tage kamen sie nach C\u00e4sarea. Kornelius aber wartete auf sie und hatte seine Verwandten und seine vertrauten Freunde zusammenberufen.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Als es nun geschah, da\u00df Petrus hineinkam, ging ihm Kornelius entgegen und fiel ihm zu F\u00fc\u00dfen und betete an.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Petrus aber richtete ihn auf und sprach: Steh auf! ich bin auch ein Mensch.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Und indem er sich mit ihm unterredete, ging er hinein und fand viele versammelt.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Und er sprach zu ihnen: Ihr wi\u00dft, da\u00df es einem j\u00fcdischen Manne nicht erlaubt ist, mit einem Ausl\u00e4nder zu verkehren oder sich ihm zu nahen; aber mir hat Gott gezeigt, da\u00df ich keinen Menschen gemein oder unrein nennen soll.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Darum bin ich auch ohne Widerrede gekommen, als ich hergerufen wurde. Und nun frage ich: Aus welchem Grunde habt ihr mich gerufen?\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Und Kornelius sprach: Vor vier Tagen, um diese Stunde, fastete und betete ich um die neunte Stunde in meinem Hause. Und siehe, da stand ein Mann in gl\u00e4nzendem Kleide vor mir und sprach:\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Kornelius, dein Gebet ist erh\u00f6rt, und deiner Almosen ist vor Gott gedacht worden!\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Darum sende nach Joppe und la\u00df Simon, der Petrus genannt wird, holen; dieser ist zur Herberge im Hause Simons, eines Gerbers, am Meer; der wird, wenn er kommt, zu dir reden.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Da schickte ich zur Stunde zu dir, und du hast wohl daran getan, da\u00df du gekommen bist. So sind wir nun alle vor Gott gegenw\u00e4rtig, zu h\u00f6ren alles, was dir von Gott aufgetragen ist!\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Da tat Petrus den Mund auf und sprach: Nun erfahre ich in Wahrheit, da\u00df Gott die Person nicht ansieht,\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "sondern da\u00df in allem Volk, wer ihn f\u00fcrchtet und Gerechtigkeit \u00fcbt, ihm angenehm ist!\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Das Wort, das er den Kindern Israel gesandt hat, indem er Frieden verk\u00fcnden lie\u00df durch Jesus Christus, welcher ist aller Herr,\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "ihr kennet es, n\u00e4mlich die Geschichte, die in ganz Jud\u00e4a geschehen ist und in Galil\u00e4a anfing nach der Taufe, die Johannes predigte:\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Jesus von Nazareth, wie Gott ihn mit heiligem Geist und Kraft gesalbt hat, welcher umherzog, indem er wohltat und alle heilte, die vom Teufel \u00fcberw\u00e4ltigt waren; denn Gott war mit ihm.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Und wir sind Zeugen alles dessen, was er im j\u00fcdischen Lande und zu Jerusalem getan; den haben sie ans Holz geh\u00e4ngt und get\u00f6tet.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Diesen hat Gott am dritten Tage auferweckt und hat ihn offenbar werden lassen,\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "nicht allem Volke, sondern uns, den von Gott vorher erw\u00e4hlten Zeugen, die wir mit ihm gegessen und getrunken haben nach seiner Auferstehung von den Toten.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Und er hat uns geboten, dem Volke zu verk\u00fcndigen und zu bezeugen, da\u00df er der von Gott verordnete Richter der Lebendigen und der Toten sei.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Von diesem legen alle Propheten Zeugnis ab, da\u00df jeder, der an ihn glaubt, durch seinen Namen Vergebung der S\u00fcnden empfangen soll.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "W\u00e4hrend Petrus noch diese Worte redete, fiel der heilige Geist auf alle, die dem Wort zuh\u00f6rten.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Und die Gl\u00e4ubigen aus der Beschneidung, soviele ihrer mit Petrus gekommen waren, erstaunten, da\u00df die Gabe des heiligen Geistes auch \u00fcber die Heiden ausgegossen wurde.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Denn sie h\u00f6rten sie in Zungen reden und Gott hoch preisen. Da antwortete Petrus:\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Kann auch jemand das Wasser verwehren, da\u00df diese nicht getauft werden, die den heiligen Geist empfangen haben, gleichwie wir?\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Und er befahl, da\u00df sie getauft w\u00fcrden im Namen des Herrn. Da baten sie ihn, etliche Tage zu bleiben.\n"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": 11,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Es h\u00f6rten aber die Apostel und die Br\u00fcder, die in Jud\u00e4a waren, da\u00df auch die Heiden das Wort Gottes angenommen h\u00e4tten.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Und als Petrus nach Jerusalem hinaufkam, machten die aus der Beschneidung ihm Vorw\u00fcrfe und sprachen:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Du bist zu unbeschnittenen M\u00e4nnern hineingegangen und hast mit ihnen gegessen!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Da hob Petrus an und erz\u00e4hlte ihnen alles der Reihe nach und sprach:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ich war in der Stadt Joppe und betete; da sah ich in der Verz\u00fcckung ein Gesicht, ein Gef\u00e4\u00df herabkommen, wie ein gro\u00dfes, leinenes Tuch, das an vier Enden vom Himmel herniedergelassen wurde, und es kam bis zu mir.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Als ich nun hineinblickte und es betrachtete, sah ich die vierf\u00fc\u00dfigen Tiere der Erde und die wilden und kriechenden Tiere und die V\u00f6gel des Himmels.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Und ich h\u00f6rte eine Stimme, die zu mir sprach: Steh auf, Petrus, schlachte und i\u00df!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ich aber sprach: Keineswegs, Herr; denn nie ist etwas Gemeines oder Unreines in meinen Mund gekommen!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Aber eine Stimme vom Himmel antwortete mir zum zweitenmal: Was Gott gereinigt hat, das halte du nicht f\u00fcr gemein!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Dies geschah aber dreimal; und alles wurde wieder in den Himmel hinaufgezogen.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Und siehe, alsbald standen vor dem Hause, worin ich war, drei M\u00e4nner, die von C\u00e4sarea zu mir gesandt worden waren.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Und der Geist hie\u00df mich mit ihnen ziehen, ohne Bedenken. Es kamen aber auch diese sechs Br\u00fcder mit mir, und wir gingen in das Haus des Mannes hinein.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Und er berichtete uns, wie er in seinem Hause den Engel gesehen habe, der dastand und zu ihm sagte: Sende nach Joppe und la\u00df Simon, der Petrus zubenannt wird, holen;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "der wird Worte zu dir reden, durch welche du gerettet werden wirst, du und dein ganzes Haus.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Als ich aber zu reden anfing, fiel der heilige Geist auf sie, gleichwie auf uns am Anfang.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Da gedachte ich an das Wort des Herrn, wie er sagte: Johannes hat mit Wasser getauft, ihr aber sollt im heiligen Geist getauft werden.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Wenn nun Gott ihnen die gleiche Gabe verliehen hat, wie auch uns, nachdem sie an den Herrn Jesus Christus gl\u00e4ubig geworden sind, wer war ich, da\u00df ich Gott h\u00e4tte wehren k\u00f6nnen?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Als sie aber das h\u00f6rten, beruhigten sie sich und priesen Gott und sprachen: So hat denn Gott auch den Heiden die Bu\u00dfe zum Leben gegeben!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Die nun, welche sich zerstreut hatten seit der Verfolgung, die sich wegen Stephanus erhoben hatte, zogen bis nach Ph\u00f6nizien und Cypern und Antiochia und redeten das Wort zu niemand, als nur zu Juden.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Es waren aber etliche unter ihnen, Cyprier und Kyren\u00e4er, die, als sie nach Antiochia kamen, auch zu den Griechen redeten und ihnen das Evangelium vom Herrn Jesus verk\u00fcndigten.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Und die Hand des Herrn war mit ihnen, und eine gro\u00dfe Zahl wurde gl\u00e4ubig und bekehrte sich zum Herrn.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Es kam aber die Kunde von ihnen zu den Ohren der Gemeinde in Jerusalem, und sie sandten Barnabas, da\u00df er hingehe nach Antiochia.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Und als er ankam und die Gnade Gottes sah, freute er sich und ermahnte alle, gem\u00e4\u00df dem Vorsatz des Herzens bei dem Herrn zu verharren;\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "denn er war ein trefflicher Mann und voll heiligen Geistes und Glaubens; und es schlo\u00df sich dem Herrn eine betr\u00e4chtliche Menge an.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Und Barnabas zog aus nach Tarsus, um Saulus aufzusuchen, und als er ihn gefunden hatte, brachte er ihn nach Antiochia.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Es begab sich aber, da\u00df sie ein ganzes Jahr in der Gemeinde beisammen blieben und eine betr\u00e4chtliche Menge lehrten, und da\u00df die J\u00fcnger zuerst in Antiochia Christen genannt wurden.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "In diesen Tagen aber kamen Propheten von Jerusalem hinab nach Antiochia.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Und einer von ihnen, mit Namen Agabus, trat auf und zeigte durch den Geist eine gro\u00dfe Hungersnot an, welche \u00fcber den ganzen Erdkreis kommen sollte; welche dann auch eintrat unter dem Kaiser Claudius.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Da beschlossen die J\u00fcnger, da\u00df ein jeder von ihnen gem\u00e4\u00df seinem Verm\u00f6gen den Br\u00fcdern, die in Jud\u00e4a wohnten, eine Hilfeleistung senden solle;\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "das taten sie auch und sandten es durch die Hand von Barnabas und Saulus an die \u00c4ltesten.\n"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": 12,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Um jene Zeit aber legte der K\u00f6nig Herodes Hand an, um etliche von der Gemeinde zu mi\u00dfhandeln.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Und er t\u00f6tete Jakobus, den Bruder des Johannes, mit dem Schwert.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Und als er sah, da\u00df es den Juden gefiel, fuhr er fort und nahm auch Petrus gefangen. Es waren aber die Tage der unges\u00e4uerten Brote.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Und als er ihn festgenommen hatte, warf er ihn ins Gef\u00e4ngnis und \u00fcbergab ihn vier Abteilungen von je vier Kriegsknechten zur Bewachung, in der Absicht, ihn nach dem Passah dem Volke vorzuf\u00fchren.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "So wurde Petrus nun im Gef\u00e4ngnis verwahrt; von der Gemeinde aber wurde inbr\u00fcnstig f\u00fcr ihn zu Gott gebetet.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Als aber Herodes ihn vorf\u00fchren wollte, schlief Petrus in jener Nacht zwischen zwei Kriegsknechten, mit zwei Ketten gebunden; und W\u00e4chter vor der T\u00fcr bewachten das Gef\u00e4ngnis.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Und siehe, ein Engel des Herrn trat hinzu, und ein Licht ergl\u00e4nzte in dem Gemach. Er weckte aber Petrus durch einen Schlag an die Seite und sprach: Steh eilends auf! Und die Ketten fielen ihm von den H\u00e4nden.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Und der Engel sprach zu ihm: G\u00fcrte dich und ziehe deine Schuhe an! Da tat er also. Und er spricht zu ihm: Wirf deinen Mantel um und folge mir!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Und er ging hinaus und folgte ihm und wu\u00dfte nicht, da\u00df es Wirklichkeit war, was so durch den Engel geschah, sondern er meinte ein Gesicht zu sehen.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Als sie aber durch die erste und die zweite Wache hindurchgegangen waren, kamen sie zu dem eisernen Tor, welches nach der Stadt f\u00fchrt, und dieses tat sich ihnen von selbst auf. Und sie traten hinaus und gingen eine Gasse vorw\u00e4rts, und alsbald schied der Engel von ihm.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Da kam Petrus zu sich selbst und sprach: Nun wei\u00df ich wahrhaftig, da\u00df der Herr seinen Engel gesandt und mich aus der Hand des Herodes und von allem, was das j\u00fcdische Volk erwartete, errettet hat.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Und er besann sich und ging zum Hause der Maria, der Mutter des Johannes mit dem Zunamen Markus, wo viele versammelt waren und beteten.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Als aber Petrus an die Haust\u00fcr klopfte, kam eine Magd namens Rhode herbei, um zu horchen.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Und als sie die Stimme des Petrus erkannte, tat sie vor Freuden das Tor nicht auf, sondern lief hinein und meldete, Petrus stehe vor dem Tor.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Sie aber sprachen zu ihr: Du bist nicht bei Sinnen! Aber sie bestand darauf, es sei so. Da sprachen sie: Es ist sein Engel!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Petrus aber fuhr fort zu klopfen; und als sie \u00f6ffneten, sahen sie ihn und erstaunten sehr.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Er winkte ihnen aber mit der Hand, zu schweigen, und erz\u00e4hlte ihnen, wie der Herr ihn aus dem Gef\u00e4ngnis gef\u00fchrt habe. Er sprach aber: Meldet dies dem Jakobus und den Br\u00fcdern! Und er ging hinaus und zog an einen andern Ort.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Als es nun Tag geworden, entstand eine nicht geringe Best\u00fcrzung unter den Kriegsknechten, was doch aus Petrus geworden sei.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Herodes aber, als er ihn forderte und nicht fand, verh\u00f6rte die H\u00fcter und lie\u00df sie abf\u00fchren. Und er ging aus Jud\u00e4a nach C\u00e4sarea hinab und hielt sich daselbst auf.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Er war aber erz\u00fcrnt \u00fcber die Bewohner von Tyrus und Zidon. Da kamen sie einm\u00fctig zu ihm, gewannen Blastus, den K\u00e4mmerer des K\u00f6nigs, und baten um Frieden, weil ihr Land von dem des K\u00f6nigs ern\u00e4hrt wurde.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Aber an einem bestimmten Tage zog Herodes ein k\u00f6nigliches Kleid an und setzte sich auf den Richterstuhl und hielt eine Rede an sie.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Das Volk aber rief ihm zu: Das ist Gottes Stimme und nicht eines Menschen!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Alsbald aber schlug ihn ein Engel des Herrn, weil er Gott nicht die Ehre gab; und von W\u00fcrmern zerfressen, verschied er.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Das Wort Gottes aber wuchs und mehrte sich.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Barnabas aber und Saulus kehrten von Jerusalem zur\u00fcck, nachdem sie die Hilfeleistung ausgerichtet hatten, und nahmen auch Johannes mit dem Zunamen Markus mit sich.\n"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": 13,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Es waren aber zu Antiochia in der dortigen Gemeinde etliche Propheten und Lehrer, n\u00e4mlich Barnabas und Simeon, genannt Niger, und Lucius von Kyrene und Manahen, der mit dem Vierf\u00fcrsten Herodes erzogen worden war, und Saulus.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Als sie nun dem Herrn dienten und fasteten, sprach der heilige Geist: Sondert mir Barnabas und Saulus aus zu dem Werk, zu welchem ich sie berufen habe!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Da fasteten und beteten sie, legten ihnen die H\u00e4nde auf und lie\u00dfen sie ziehen.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Diese nun, vom heiligen Geist ausgesandt, zogen hinab gen Seleucia und fuhren von dort zu Schiff nach Cypern.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Und in Salamis angekommen, verk\u00fcndigten sie das Wort Gottes in den Synagogen der Juden. Sie hatten aber auch Johannes zum Diener.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Und als sie die ganze Insel bis nach Paphos durchzogen hatten, fanden sie einen j\u00fcdischen Zauberer und falschen Propheten, namens Barjesus,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "welcher bei dem Statthalter Sergius Paulus war, einem verst\u00e4ndigen Mann. Dieser lie\u00df Barnabas und Saulus holen und begehrte das Wort Gottes zu h\u00f6ren.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Aber es widersetzte sich ihnen Elymas, der Zauberer (denn so wird sein Name \u00fcbersetzt), und suchte den Statthalter vom Glauben abzuhalten.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Saulus aber, der auch Paulus hei\u00dft, voll heiligen Geistes, blickte ihn an\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "und sprach: O du Kind des Teufels, voll von aller List und aller Schalkheit, Feind aller Gerechtigkeit, wirst du nicht aufh\u00f6ren, die geraden Wege des Herrn zu verkehren?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Und nun siehe, die Hand des Herrn kommt \u00fcber dich, und du wirst blind sein und die Sonne nicht sehen eine Zeitlang. Alsbald aber fiel Dunkel und Finsternis auf ihn, und er tappte umher und suchte Leute, die ihn f\u00fchren k\u00f6nnten.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Als nun der Statthalter sah, was geschehen war, wurde er gl\u00e4ubig, betroffen von der Lehre des Herrn.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Paulus aber und seine Gef\u00e4hrten fuhren von Paphos ab und kamen nach Perge in Pamphylien; Johannes aber trennte sich von ihnen und kehrte nach Jerusalem zur\u00fcck.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Sie aber zogen von Perge weiter und kamen nach Antiochia in Pisidien und gingen am Sabbattag in die Synagoge und setzten sich.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Und nach der Vorlesung des Gesetzes und der Propheten lie\u00dfen die Obersten der Synagoge ihnen sagen: Ihr M\u00e4nner und Br\u00fcder, habt ihr ein Wort der Ermahnung an das Volk, so redet!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Da stand Paulus auf und winkte mit der Hand und sprach: Ihr israelitischen M\u00e4nner, und die ihr Gott f\u00fcrchtet, h\u00f6ret zu!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Der Gott dieses Volkes Israel erw\u00e4hlte unsre V\u00e4ter und erh\u00f6hte das Volk, da sie Fremdlinge waren im Lande \u00c4gypten, und mit erhobenem Arm f\u00fchrte er sie von dort heraus.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Und er trug sie etwa vierzig Jahre lang in der W\u00fcste\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "und vertilgte sieben V\u00f6lker im Lande Kanaan und gab ihnen deren Land zum Erbe.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Und darnach, w\u00e4hrend etwa vierhundertf\u00fcnfzig Jahren, gab er ihnen Richter bis auf Samuel, den Propheten.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Und von da an begehrten sie einen K\u00f6nig, und Gott gab ihnen Saul, den Sohn des Kis, einen Mann aus dem Stamme Benjamin, vierzig Jahre lang.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Und nachdem er ihn auf die Seite gesetzt hatte, erweckte er ihnen David zum K\u00f6nig, von dem er auch Zeugnis gab und sprach: \u00abIch habe David gefunden, den Sohn des Jesse, einen Mann nach meinem Herzen, der allen meinen Willen tun wird.\u00bb\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Von dessen Nachkommen hat nun Gott nach der Verhei\u00dfung Jesus als Retter f\u00fcr Israel erweckt,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "nachdem Johannes vor seinem Auftreten dem ganzen Volk Israel die Taufe der Bu\u00dfe gepredigt hatte.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Als aber Johannes seinen Lauf vollendete, sprach er: Der, f\u00fcr den ihr mich haltet, bin ich nicht; doch siehe, es kommt einer nach mir, f\u00fcr den ich nicht gut genug bin, die Schuhe seiner F\u00fc\u00dfe zu l\u00f6sen!\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ihr M\u00e4nner und Br\u00fcder, S\u00f6hne des Geschlechtes Abrahams, und die unter euch Gott f\u00fcrchten, an euch ist dieses Wort des Heils gesandt.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Denn die, welche in Jerusalem wohnen, und ihre Obersten haben diesen nicht erkannt und haben die Stimmen der Propheten, die an jedem Sabbat gelesen werden, durch ihr Urteil erf\u00fcllt.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Und obgleich sie keine Todesschuld fanden, verlangten sie doch von Pilatus, da\u00df er hingerichtet werde.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Und nachdem sie alles vollendet hatten, was von ihm geschrieben steht, nahmen sie ihn vom Holze herab und legten ihn in eine Gruft.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Gott aber hat ihn von den Toten auferweckt.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Und er ist mehrere Tage hindurch denen erschienen, die mit ihm aus Galil\u00e4a nach Jerusalem hinaufgezogen waren, welche nun seine Zeugen sind vor dem Volk.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Und wir verk\u00fcndigen euch das Evangelium von der den V\u00e4tern zuteil gewordenen Verhei\u00dfung, da\u00df Gott diese f\u00fcr uns, ihre Kinder, erf\u00fcllt hat, indem er Jesus auferweckte.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Wie auch im zweiten Psalm geschrieben steht: \u00abDu bist mein Sohn, heute habe ich dich gezeugt.\u00bb\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Da\u00df er ihn aber von den Toten auferweckte, so da\u00df er nicht mehr zur Verwesung zur\u00fcckkehren sollte, hat er so ausgesprochen: \u00abIch will euch die gewissen Heiligt\u00fcmer Davids geben.\u00bb\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Darum spricht er auch an einem andern Ort: \u00abDu wirst nicht zugeben, da\u00df dein Heiliger die Verwesung sehe.\u00bb\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Denn David ist, nachdem er zu seiner Zeit dem Willen Gottes gedient hat, entschlafen und zu seinen V\u00e4tern versammelt worden und hat die Verwesung gesehen.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Der aber, den Gott auferweckte, hat die Verwesung nicht gesehen.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "So sei euch nun kund, ihr M\u00e4nner und Br\u00fcder, da\u00df euch durch diesen Vergebung der S\u00fcnden verk\u00fcndigt wird;\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "und von allem, wovon ihr durch das Gesetz Moses nicht gerechtfertigt werden konntet, wird durch diesen jeder gerechtfertigt, der da glaubt.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "So sehet nun zu, da\u00df nicht \u00fcber euch komme, was in den Propheten gesagt ist:\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00abSehet, ihr Ver\u00e4chter, und verwundert euch und verschwindet, denn ich tue ein Werk in euren Tagen, ein Werk, das ihr nicht glauben werdet, wenn es euch jemand erz\u00e4hlt!\u00bb\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Als sie aber aus der Versammlung gingen, bat man sie, da\u00df ihnen diese Worte auch am n\u00e4chsten Sabbat gepredigt werden m\u00f6chten.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Nachdem aber die Versammlung in der Synagoge sich aufgel\u00f6st hatte, folgten viele Juden und gottesf\u00fcrchtige Proselyten dem Paulus und Barnabas nach, welche zu ihnen redeten und sie ermahnten, bei der Gnade Gottes zu beharren.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Und am folgenden Sabbat versammelte sich fast die ganze Stadt, um das Wort Gottes zu h\u00f6ren.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Als aber die Juden die Volksmenge sahen, wurden sie voll Eifersucht und widersprachen dem, was Paulus sagte, und l\u00e4sterten.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Da sprachen Paulus und Barnabas freim\u00fctig: Euch mu\u00dfte das Wort Gottes zuerst gepredigt werden; da ihr es aber von euch sto\u00dfet und euch selbst des ewigen Lebens nicht w\u00fcrdig achtet, siehe, so wenden wir uns zu den Heiden.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Denn also hat uns der Herr geboten: \u00abIch habe dich zum Licht der Heiden gesetzt, da\u00df du zum Heil seiest bis an das Ende der Erde!\u00bb\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Als die Heiden das h\u00f6rten, wurden sie froh und priesen das Wort des Herrn, und es wurden gl\u00e4ubig, soviele ihrer zum ewigen Leben verordnet waren.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "Das Wort des Herrn aber wurde durch das ganze Land getragen.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Aber die Juden reizten die and\u00e4chtigen und angesehenen Frauen und die Vornehmsten der Stadt auf und erregten eine Verfolgung gegen Paulus und Barnabas und vertrieben sie aus ihrem Gebiet.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Sie aber sch\u00fcttelten den Staub von ihren F\u00fc\u00dfen gegen sie ab und gingen nach Ikonium.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "Die J\u00fcnger aber wurden voll Freude und heiligen Geistes.\n"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": 14,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Es geschah aber in Ikonium, da\u00df sie miteinander in die Synagoge der Juden gingen und derart redeten, da\u00df eine gro\u00dfe Menge von Juden und Griechen gl\u00e4ubig wurde.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Die ungl\u00e4ubig gebliebenen Juden aber erregten und erbitterten die Gem\u00fcter der Heiden gegen die Br\u00fcder.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Doch blieben sie l\u00e4ngere Zeit daselbst und lehrten freim\u00fctig im Vertrauen auf den Herrn, der dem Wort seiner Gnade Zeugnis gab und Zeichen und Wunder durch ihre H\u00e4nde geschehen lie\u00df.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Aber die Menge der Stadt teilte sich, und die einen hielten es mit den Juden, die andern mit den Aposteln.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Als sich aber ein Ansturm der Heiden und Juden samt ihren Obersten erhob, um sie zu mi\u00dfhandeln und zu steinigen,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "und sie dessen inne wurden, entflohen sie in die St\u00e4dte Lykaoniens, Lystra und Derbe, und in die umliegende Landschaft\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "und predigten dort das Evangelium.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Und zu Lystra sa\u00df ein Mann mit gebrechlichen F\u00fc\u00dfen, lahm von Geburt, der niemals hatte gehen k\u00f6nnen.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Der h\u00f6rte Paulus reden; und als dieser ihn anblickte und sah, da\u00df er Glauben hatte, ihm k\u00f6nnte geholfen werden,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "sprach er mit lauter Stimme: Steh aufrecht auf deine F\u00fc\u00dfe! Und er sprang auf und ging umher.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Als aber die Volksmenge sah, was Paulus getan hatte, erhoben sie ihre Stimme und sprachen auf lykaonisch: Die G\u00f6tter sind Menschen gleichgeworden und zu uns herabgekommen!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Und sie nannten den Barnabas Jupiter, den Paulus aber Merkur, weil er das Wort f\u00fchrte.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Der Priester Jupiters aber, dessen Tempel vor ihrer Stadt war, brachte Ochsen und Kr\u00e4nze an die Tore und wollte samt dem Volke opfern.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Als aber die Apostel Barnabas und Paulus das h\u00f6rten, zerrissen sie ihre Kleider, sprangen heraus unter das Volk, riefen und sprachen:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ihr M\u00e4nner, was macht ihr da? Auch wir sind Menschen, von gleicher Beschaffenheit wie ihr, und predigen euch das Evangelium, da\u00df ihr euch von diesen eitlen G\u00f6ttern bekehret zu dem lebendigen Gott, der den Himmel und die Erde, das Meer und alles, was darin ist, gemacht hat;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "der in den vergangenen Zeitaltern alle Heiden ihre eigenen Wege gehen lie\u00df;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "und doch hat er sich selbst nicht unbezeugt gelassen, hat uns viel Gutes getan, uns vom Himmel Regen und fruchtbare Zeiten gegeben und unsre Herzen erf\u00fcllt mit Speise und Freude.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Obschon sie solches sagten, konnten sie die Menge kaum beruhigen, da\u00df sie ihnen nicht opferte.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Es kamen aber aus Antiochia und Ikonium Juden herbei; die \u00fcberredeten das Volk und steinigten Paulus und schleiften ihn vor die Stadt hinaus, da sie meinten, er sei gestorben.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Als ihn aber die J\u00fcnger umringten, stand er auf und ging in die Stadt. Und am folgenden Tage zog er mit Barnabas fort nach Derbe.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Und nachdem sie in dieser Stadt das Evangelium gepredigt und eine sch\u00f6ne Zahl J\u00fcnger gemacht hatten, kehrten sie wieder nach Lystra und Ikonium und Antiochia zur\u00fcck,\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "st\u00e4rkten die Seelen der J\u00fcnger und ermahnten sie, im Glauben zu verharren, und sagten ihnen, da\u00df wir durch viele Tr\u00fcbsale in das Reich Gottes eingehen m\u00fcssen.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Nachdem sie ihnen aber in jeder Gemeinde \u00c4lteste erw\u00e4hlt hatten, \u00fcbergaben sie diese unter Gebet und Fasten dem Herrn, an welchen sie gl\u00e4ubig geworden waren.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Und sie durchzogen Pisidien und kamen nach Pamphylien.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Und nachdem sie in Perge das Wort gepredigt hatten, zogen sie nach Attalia hinab.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Und von da schifften sie nach Antiochia, von wo aus sie der Gnade Gottes \u00fcbergeben worden waren zu dem Werke, das sie nun vollbracht hatten.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Als sie aber angekommen waren, versammelten sie die Gemeinde und erz\u00e4hlten, wie viel Gott mit ihnen getan und da\u00df er den Heiden die T\u00fcr des Glaubens aufgetan habe.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Sie verbrachten aber nicht geringe Zeit mit den J\u00fcngern.\n"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": 15,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Und etliche kamen aus Jud\u00e4a herab und lehrten die Br\u00fcder: Wenn ihr euch nicht nach dem Gebrauche Moses beschneiden lasset, so k\u00f6nnt ihr nicht gerettet werden!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Da sich nun Zwiespalt erhob und Paulus und Barnabas nicht geringen Streit mit ihnen hatten, ordneten sie an, da\u00df Paulus und Barnabas und einige andere von ihnen dieser Streitfrage wegen zu den Aposteln und \u00c4ltesten nach Jerusalem hinaufziehen sollten.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "So durchzogen sie, nun als Abgeordnete der Gemeinde, Ph\u00f6nizien und Samarien, indem sie von der Bekehrung der Heiden erz\u00e4hlten und allen Br\u00fcdern gro\u00dfe Freude bereiteten.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Als sie aber nach Jerusalem kamen, wurden sie von der Gemeinde, den Aposteln und den \u00c4ltesten empfangen und berichteten, wie vieles Gott mit ihnen getan habe.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Es standen aber etliche von der Sekte der Pharis\u00e4er, welche gl\u00e4ubig geworden waren, auf und sprachen: Man mu\u00df sie beschneiden und ihnen gebieten, das Gesetz Moses zu halten!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Da kamen die Apostel und die \u00c4ltesten zusammen, um diese Sache zu untersuchen.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Als sich nun viel Streit erhob, stand Petrus auf und sprach zu ihnen: Ihr M\u00e4nner und Br\u00fcder, ihr wi\u00dft, da\u00df Gott lange vor diesen Tagen unter euch die Wahl getroffen hat, da\u00df durch meinen Mund die Heiden das Wort des Evangeliums h\u00f6ren und zum Glauben kommen sollten.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Und Gott, der Herzensk\u00fcndiger, legte f\u00fcr sie Zeugnis ab, indem er ihnen den heiligen Geist verlieh, gleich wie uns;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "und er machte keinen Unterschied zwischen uns und ihnen, nachdem er durch den Glauben ihre Herzen gereinigt hatte.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Was versuchet ihr nun Gott, indem ihr ein Joch auf den Nacken der J\u00fcnger leget, welches weder unsre V\u00e4ter noch wir zu tragen vermochten?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Denn durch die Gnade des Herrn Jesus Christus glauben wir gerettet zu werden, auf gleiche Weise wie jene.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Da schwieg die ganze Menge und h\u00f6rte Barnabas und Paulus zu, welche erz\u00e4hlten, wieviele Zeichen und Wunder Gott unter den Heiden durch sie getan hatte.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Nachdem sie aber zu reden aufgeh\u00f6rt hatten, hob Jakobus an und sagte: Ihr M\u00e4nner und Br\u00fcder, h\u00f6rt mir zu!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Simon hat erz\u00e4hlt, wie Gott zum erstenmal sein Augenmerk darauf richtete, aus den Heiden ein Volk f\u00fcr seinen Namen anzunehmen.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Und damit stimmen die Worte der Propheten \u00fcberein, wie geschrieben steht:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00abDarnach will ich umkehren und die zerfallene H\u00fctte Davids wieder aufbauen, und ihre Tr\u00fcmmer will ich wieder bauen und sie wieder aufrichten,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "auf da\u00df die \u00dcbriggebliebenen der Menschen den Herrn suchen, und alle V\u00f6lker, \u00fcber welche mein Name angerufen worden ist, spricht der Herr, der solche Dinge tut\u00bb\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "und dem sie von Ewigkeit her bekannt sind.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Darum halte ich daf\u00fcr, da\u00df man diejenigen aus den Heiden, die sich zu Gott bekehren, nicht weiter bel\u00e4stigen soll,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "sondern ihnen nur anbefehle, sich von der Verunreinigung durch die G\u00f6tzen, von der Unzucht, vom Erstickten und vom Blut zu enthalten.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Denn Mose hat von alten Zeiten her in jeder Stadt Leute, die ihn predigen, da er in den Synagogen an jedem Sabbat vorgelesen wird.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Da gefiel es den Aposteln und den \u00c4ltesten samt der ganzen Gemeinde, M\u00e4nner aus ihrer Mitte zu erw\u00e4hlen und mit Paulus und Barnabas nach Antiochia zu senden, n\u00e4mlich Judas mit dem Zunamen Barsabbas, und Silas, leitende M\u00e4nner unter den Br\u00fcdern.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Und sie sandten durch ihre Hand folgendes Schreiben: \u00abDie Apostel und die \u00c4ltesten und Br\u00fcder entbieten den Br\u00fcdern zu Antiochia und in Syrien und Cilicien, die aus den Heiden sind, ihren Gru\u00df!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Da wir geh\u00f6rt haben, da\u00df etliche, die von uns ausgegangen sind, euch durch Reden verwirrt und eure Seelen unsicher gemacht haben, ohne da\u00df wir sie dazu beauftragt h\u00e4tten,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "so hat es uns, die wir einm\u00fctig versammelt waren, gefallen, M\u00e4nner zu erw\u00e4hlen und zu euch zu senden mit unsren geliebten Barnabas und Paulus,\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "M\u00e4nnern, die ihre Seelen hingegeben haben f\u00fcr den Namen unsres Herrn Jesus Christus.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Wir haben also Judas und Silas gesandt, welche euch m\u00fcndlich dasselbe verk\u00fcndigen sollen.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Es hat n\u00e4mlich dem heiligen Geist und uns gefallen, euch keine weitere Last aufzulegen, au\u00dfer diesen notwendigen St\u00fccken:\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "da\u00df ihr euch enthaltet von G\u00f6tzenopfern und von Blut und vom Erstickten und von Unzucht; wenn ihr euch davor in acht nehmet, so tut ihr recht. Lebet wohl!\u00bb\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "So wurden sie nun verabschiedet und kamen nach Antiochia und versammelten die Menge und \u00fcbergaben das Schreiben.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Und als sie es gelesen hatten, freuten sie sich \u00fcber den Trost.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Judas aber und Silas, die auch selbst Propheten waren, ermahnten die Br\u00fcder mit vielen Reden und st\u00e4rkten sie.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Und nachdem sie einige Zeit dort zugebracht hatten, wurden sie von den Br\u00fcdern mit Frieden zu denen zur\u00fcckgesandt, welche sie abgeordnet hatten.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Es gefiel aber dem Silas, dort zu bleiben.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Paulus aber und Barnabas hielten sich in Antiochia auf und lehrten und predigten mit noch vielen andern das Wort des Herrn.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Nach etlichen Tagen aber sprach Paulus zu Barnabas: La\u00df uns wieder umkehren und nach den Br\u00fcdern sehen in all den St\u00e4dten, in welchen wir das Wort des Herrn verk\u00fcndigt haben, wie es um sie stehe.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Barnabas aber wollte auch den Johannes, der Markus zubenannt wird, mitnehmen.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Paulus aber hielt daf\u00fcr, da\u00df der, welcher in Pamphylien von ihnen gewichen und nicht mit ihnen zu dem Werke gekommen war, nicht mitzunehmen sei.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Darob entstand eine Erbitterung, so da\u00df sie sich voneinander trennten und Barnabas den Markus zu sich nahm und zu Schiff nach Cypern fuhr.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Paulus aber w\u00e4hlte sich Silas und zog aus, von den Br\u00fcdern der Gnade Gottes anbefohlen.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Er durchzog aber Syrien und Cilicien und st\u00e4rkte die Gemeinden.\n"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": 16,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Er kam aber auch nach Derbe und nach Lystra. Und siehe, dort war ein J\u00fcnger namens Timotheus, der Sohn einer gl\u00e4ubigen j\u00fcdischen Frau, aber eines griechischen Vaters.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Der hatte ein gutes Zeugnis von den Br\u00fcdern in Lystra und Ikonium.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Diesen wollte Paulus mit sich ziehen lassen. Und er nahm ihn und lie\u00df ihn beschneiden um der Juden willen, die an jenem Orte waren; denn sie wu\u00dften alle, da\u00df sein Vater ein Grieche war.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Indem sie aber die St\u00e4dte durchzogen, \u00fcbergaben sie ihnen zur Befolgung die von den Aposteln und \u00c4ltesten in Jerusalem gefa\u00dften Beschl\u00fcsse.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Da wurden die Gemeinden im Glauben gest\u00e4rkt und nahmen an Zahl t\u00e4glich zu.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Als sie aber Phrygien und die Landschaft Galatien durchzogen, wurde ihnen vom heiligen Geist gewehrt, das Wort in Asien zu verk\u00fcnden.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Und sie kamen gen Mysien und versuchten nach Bithynien zu reisen; und der Geist Jesu lie\u00df es ihnen nicht zu.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Da reisten sie an Mysien vorbei und kamen hinab nach Troas.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Und es erschien dem Paulus in der Nacht ein Gesicht: Ein mazedonischer Mann stand vor ihm, bat ihn und sprach: Komm her\u00fcber nach Mazedonien und hilf uns!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Als er aber dieses Gesicht gesehen hatte, trachteten wir alsbald nach Mazedonien zu ziehen, indem wir daraus schlossen, da\u00df uns der Herr berufen habe, ihnen das Evangelium zu predigen.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "So fuhren wir denn von Troas ab und kamen in gerader Fahrt nach Samothrace und am folgenden Tage nach Neapolis;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "und von da nach Philippi, welches die erste Stadt jenes Teils von Mazedonien ist, eine Kolonie. Wir hielten uns aber in dieser Stadt etliche Tage auf.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Und am Sabbattage gingen wir zum Tor hinaus an den Flu\u00df, wo wir eine Gebetsst\u00e4tte vermuteten; und wir setzten uns und redeten zu den Frauen, die da zusammengekommen waren.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Und eine gottesf\u00fcrchtige Frau namens Lydia, eine Purpurh\u00e4ndlerin aus der Stadt Thyatira, h\u00f6rte zu; und der Herr tat ihr das Herz auf, da\u00df sie achthatte auf das, was von Paulus geredet wurde.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Als sie aber samt ihrem Hause getauft worden war, bat sie und sprach: Wenn ihr davon \u00fcberzeugt seid, da\u00df ich an den Herrn gl\u00e4ubig bin, so kommet in mein Haus und bleibet daselbst! Und sie n\u00f6tigte uns.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Es begab sich aber, als wir zur Gebetsst\u00e4tte gingen, da\u00df uns eine Magd begegnete, die einen Wahrsagergeist hatte und ihren Herren durch ihr Wahrsagen gro\u00dfen Gewinn verschaffte.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Diese folgte Paulus und uns nach, schrie und sprach: Diese M\u00e4nner sind Diener des h\u00f6chsten Gottes, die euch den Weg des Heils verk\u00fcndigen!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Und solches tat sie viele Tage. Paulus aber, den das bem\u00fchte, wandte sich um und sprach zu dem Geist: Ich gebiete dir im Namen Jesu Christi, von ihr auszufahren! Und er fuhr aus zur selben Stunde.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Als aber ihre Herren sahen, da\u00df die Hoffnung auf ihren Gewinn entschwunden war, ergriffen sie Paulus und Silas und schleppten sie auf den Markt vor die Obersten,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "f\u00fchrten sie den Hauptleuten zu und sprachen: Diese M\u00e4nner, die Juden sind, verwirren unsere Stadt\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "und verk\u00fcndigen Gebr\u00e4uche, welche anzunehmen oder auszu\u00fcben uns nicht erlaubt ist, da wir R\u00f6mer sind!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Und das Volk stand ebenfalls wider sie auf; und die Hauptleute rissen ihnen die Kleider ab und befahlen, sie mit Ruten zu schlagen.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Und nachdem sie ihnen viele Streiche gegeben, warfen sie sie ins Gef\u00e4ngnis und befahlen dem Kerkermeister, sie sicher zu verwahren.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Dieser warf sie auf solchen Befehl hin ins innere Gef\u00e4ngnis und schlo\u00df ihre F\u00fc\u00dfe in den Block.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Um Mitternacht aber beteten Paulus und Silas und lobten Gott mit Gesang, und die Gefangenen h\u00f6rten sie.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Pl\u00f6tzlich aber entstand ein gro\u00dfes Erdbeben, so da\u00df die Grundfesten des Gef\u00e4ngnisses ersch\u00fcttert wurden, und alsbald \u00f6ffneten sich alle T\u00fcren, und die Bande aller wurden los.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Da erwachte der Kerkermeister aus dem Schlaf, und als er die T\u00fcren des Gef\u00e4ngnisses ge\u00f6ffnet sah, zog er das Schwert und wollte sich t\u00f6ten, weil er meinte, die Gefangenen seien entflohen.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Aber Paulus rief mit lauter Stimme und sprach: Tue dir kein Leid an; denn wir sind alle hier!\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Da forderte er ein Licht, sprang hinein und fiel zitternd vor Paulus und Silas nieder.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Und er f\u00fchrte sie heraus und sprach: Ihr Herren, was mu\u00df ich tun, um gerettet zu werden?\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Sie aber sprachen: Glaube an den Herrn Jesus, so wirst du gerettet werden, du und dein Haus!\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Und sie sagten ihm und allen, die in seinem Hause waren, das Wort des Herrn.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Und er nahm sie in jener Stunde der Nacht zu sich und wusch ihnen die Striemen ab und lie\u00df sich auf der Stelle taufen, er samt den Seinigen.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Und er f\u00fchrte sie in sein Haus, deckte den Tisch und frohlockte, da\u00df er mit seinem ganzen Hause an Gott gl\u00e4ubig geworden war.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Als es aber Tag geworden war, sandten die Hauptleute die Gerichtsdiener mit dem Befehl: La\u00df jene Leute frei!\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Da verk\u00fcndigte der Kerkermeister dem Paulus diese Worte: Die Hauptleute haben hergesandt, da\u00df man euch freilasse. So geht nun hinaus und ziehet hin in Frieden!\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Paulus aber sprach zu ihnen: Sie haben uns, die wir R\u00f6mer sind, \u00f6ffentlich ohne Urteil geschlagen und ins Gef\u00e4ngnis geworfen; und jetzt schicken sie uns heimlich fort? Nicht also; sondern sie m\u00f6gen selbst kommen und uns hinausf\u00fchren!\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Da verk\u00fcndigten die Gerichtsdiener diese Worte den Hauptleuten; und diese f\u00fcrchteten sich, als sie h\u00f6rten, da\u00df sie R\u00f6mer seien;\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "und sie kamen und redeten ihnen zu und f\u00fchrten sie hinaus und baten sie, die Stadt zu verlassen.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Da verliessen sie das Gef\u00e4ngnis und begaben sich zu Lydia; und als sie die Br\u00fcder sahen, ermahnten sie sie und zogen fort.\n"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": 17,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Sie reisten aber durch Amphipolis und Apollonia und kamen nach Thessalonich, wo eine Synagoge der Juden war.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Paulus aber ging nach seiner Gewohnheit zu ihnen hinein und redete an drei Sabbaten mit ihnen auf Grund der Schrift,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "indem er erl\u00e4uterte und darlegte, da\u00df Christus leiden und von den Toten auferstehen mu\u00dfte, und da\u00df dieser Jesus, welchen ich euch verk\u00fcndige (so sprach er), der Christus sei.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Und etliche von ihnen lie\u00dfen sich \u00fcberzeugen und schlossen sich Paulus und Silas an, auch von den gottesf\u00fcrchtigen Griechen eine gro\u00dfe Menge, und von den vornehmsten Frauen nicht wenige.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Aber die ungl\u00e4ubigen Juden wurden voll Neid und gewannen etliche boshafte Leute vom Stra\u00dfenp\u00f6bel, machten L\u00e4rm und brachten die Stadt in Aufruhr, drangen auf das Haus Jasons ein und suchten sie, um sie vor das Volk zu f\u00fchren.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Als sie sie aber nicht fanden, schleppten sie Jason und etliche Br\u00fcder vor die Obersten der Stadt und schrieen: Diese Leute, welche in der ganzen Welt Unruhe stiften, sind jetzt auch hier;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Jason hat sie aufgenommen! Und doch handeln sie alle wider die Verordnungen des Kaisers, indem sie sagen, ein anderer sei K\u00f6nig, n\u00e4mlich Jesus!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Sie brachten aber das Volk und die Stadtobersten, welche dies h\u00f6rten, in Aufregung,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "so da\u00df sie Jason und die \u00fcbrigen nur gegen B\u00fcrgschaft freilie\u00dfen.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Die Br\u00fcder aber schickten alsbald w\u00e4hrend der Nacht Paulus und Silas nach Ber\u00f6a, wo sie sich nach ihrer Ankunft in die Synagoge der Juden begaben.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Diese aber waren edler gesinnt als die zu Thessalonich, indem sie das Wort mit aller Bereitwilligkeit aufnahmen und t\u00e4glich in der Schrift forschten, ob es sich also verhalte.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Es wurden denn auch viele von ihnen gl\u00e4ubig, auch von den angesehenen griechischen Frauen und M\u00e4nnern nicht wenige.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Als aber die Juden von Thessalonich erfuhren, da\u00df auch zu Ber\u00f6a das Wort Gottes von Paulus verk\u00fcndigt wurde, kamen sie auch dahin und erregten und bewegten das Volk.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Alsbald aber sandten da die Br\u00fcder den Paulus fort, damit er bis ans Meer ziehe; Silas aber und Timotheus blieben daselbst zur\u00fcck.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Die nun, welche den Paulus geleiteten, brachten ihn bis nach Athen; und nachdem sie den Auftrag an Silas und Timotheus empfangen hatten, da\u00df sie so bald als m\u00f6glich zu ihm kommen sollten, zogen sie fort.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "W\u00e4hrend aber Paulus in Athen auf sie wartete, ergrimmte sein Geist in ihm, da er die Stadt so voll G\u00f6tzenbilder sah.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Er hatte nun in der Synagoge Unterredungen mit den Juden und den Gottesf\u00fcrchtigen, auch t\u00e4glich auf dem Markte mit denen, welche zugegen waren.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Aber etliche der epikureischen und stoischen Philosophen ma\u00dfen sich mit ihm; und etliche sprachen: Was will doch dieser Kr\u00e4chzer sagen? Andere aber: Er scheint ein Verk\u00fcndiger fremder G\u00f6tter zu sein! weil er ihnen das Evangelium von Jesus und der Auferstehung verk\u00fcndigte.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Und sie nahmen ihn und f\u00fchrten ihn auf den Areopag und sprachen: K\u00f6nnen wir erfahren, was das f\u00fcr eine neue Lehre sei, die von dir vorgetragen wird?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Denn du bringst etwas Fremdartiges vor unsere Ohren; so wollen wir nun erfahren, was das sein soll!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Alle Athener n\u00e4mlich, auch die Ausl\u00e4nder, die sich dort aufhielten, vertrieben sich mit nichts anderm so gerne die Zeit, als damit, etwas Neues zu sagen oder zu h\u00f6ren.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Da stellte sich Paulus mitten auf den Areopag und sprach: Ihr M\u00e4nner von Athen, ich sehe an allem, da\u00df ihr sehr religi\u00f6se Leute seid!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Denn als ich umherging und eure Heiligt\u00fcmer besichtigte, fand ich auch einen Altar, an welchem geschrieben stand: \u00abDem unbekannten Gott.\u00bb Was ihr nun verehret, ohne es zu kennen, das verk\u00fcndige ich euch.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Der Gott, der die Welt gemacht hat und alles, was darin ist, er, der Herr des Himmels und der Erde, wohnt nicht in Tempeln von H\u00e4nden gemacht;\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "ihm wird auch nicht von Menschenh\u00e4nden gedient, als ob er etwas bed\u00fcrfte, da er ja selbst allen Leben und Odem und alles gibt.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Und er hat aus einem Blut das ganze Menschengeschlecht gemacht, da\u00df es auf dem ganzen Erdboden wohne, und hat im voraus die Zeiten und die Grenzen ihres Wohnens bestimmt,\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "da\u00df sie den Herrn suchen sollten, ob sie ihn wohl sp\u00fcren und finden m\u00f6chten, da er ja nicht ferne ist von einem jeglichen unter uns;\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "denn in ihm leben, weben und sind wir, wie auch einige von euren Dichtern gesagt haben: \u00abWir sind auch seines Geschlechts.\u00bb\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Da wir nun g\u00f6ttlichen Geschlechts sind, sollen wir nicht meinen, die Gottheit sei dem Golde oder Silber oder Stein, einem Gebilde menschlicher Kunst und Erfindung gleich.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Nun hat zwar Gott die Zeiten der Unwissenheit \u00fcbersehen, jetzt aber gebietet er allen Menschen allenthalben, Bu\u00dfe zu tun,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "weil er einen Tag festgesetzt hat, an welchem er den Erdkreis mit Gerechtigkeit richten wird durch einen Mann, den er dazu bestimmt hat und den er f\u00fcr jedermann dadurch beglaubigte, da\u00df er ihn von den Toten auferweckt hat.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Da sie aber von Auferstehung der Toten h\u00f6rten, spotteten die einen, die andern aber sprachen: Wir wollen dich dar\u00fcber nochmals h\u00f6ren.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Und so ging Paulus aus ihrer Mitte hinweg.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Einige M\u00e4nner aber schlossen sich ihm an und wurden gl\u00e4ubig, unter ihnen auch Dionysius, ein Mitglied des Areopags, und eine Frau namens Damaris und andere mit ihnen.\n"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": 18,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Darnach schied Paulus von Athen und kam nach Korinth.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Und dort fand er einen Juden namens Aquila, aus Pontus geb\u00fcrtig, der vor kurzem samt seiner Frau Priscilla aus Italien gekommen war (weil Claudius befohlen hatte, da\u00df alle Juden aus Rom weichen sollten);\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "zu diesen ging er, und weil er das gleiche Handwerk hatte, blieb er bei ihnen und arbeitete; sie waren n\u00e4mlich von Beruf Zeltmacher.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Er hatte aber in der Synagoge jeden Sabbat Unterredungen und \u00fcberzeugte Juden und Griechen.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Als aber Silas und Timotheus aus Mazedonien ankamen, war Paulus eifrig mit dem Wort besch\u00e4ftigt, indem er den Juden bezeugte, da\u00df Jesus der Christus sei.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Als sie aber widerstrebten und l\u00e4sterten, sch\u00fcttelte er seine Kleider aus und sprach zu ihnen: Euer Blut komme \u00fcber euer Haupt! Ich bin rein davon; von nun an gehe ich zu den Heiden!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Und er ging von dannen und begab sich in das Haus eines gottesf\u00fcrchtigen Mannes mit Namen Justus, dessen Haus an die Synagoge stie\u00df.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Krispus aber, der Synagogenvorsteher, wurde samt seinem ganzen Hause an den Herrn gl\u00e4ubig; auch viele Korinther, die zuh\u00f6rten, wurden gl\u00e4ubig und lie\u00dfen sich taufen.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Aber der Herr sprach in der Nacht durch ein Gesicht zu Paulus: F\u00fcrchte dich nicht, sondern rede und schweige nicht!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Denn ich bin mit dir, und niemand soll sich unterstehen, dir zu schaden; denn ich habe ein gro\u00dfes Volk in dieser Stadt.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Und er blieb ein Jahr und sechs Monate daselbst und lehrte unter ihnen das Wort Gottes.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Als aber Gallion Statthalter von Achaja war, traten die Juden einm\u00fctig wider Paulus auf und f\u00fchrten ihn vor den Richterstuhl\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "und sprachen: Dieser \u00fcberredet die Leute zu einem gesetzwidrigen Gottesdienst!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Als aber Paulus den Mund \u00f6ffnen wollte, sprach Gallion zu den Juden: Wenn es sich um eine Ungerechtigkeit oder um einen argen Frevel handelte, ihr Juden, so w\u00fcrde ich euch billig anh\u00f6ren;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "sind es aber Streitfragen \u00fcber eine Lehre und \u00fcber Namen und \u00fcber euer Gesetz, so sehet ihr selbst zu, denn dar\u00fcber will ich nicht Richter sein!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Und er wies sie vom Richterstuhl hinweg.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Da ergriffen alle Griechen Sosthenes, den Synagogenvorsteher, und schlugen ihn vor dem Richterstuhl; und Gallion nahm sich dessen nichts an.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Paulus aber, nachdem er noch viele Tage dort verblieben war, nahm von den Br\u00fcdern Abschied und segelte nach Syrien, und mit ihm Priscilla und Aquila, nachdem er sich in Kenchre\u00e4 das Haupt hatte scheren lassen; denn er hatte ein Gel\u00fcbde.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Und er gelangte nach Ephesus und lie\u00df jene dort zur\u00fcck; er selbst aber ging in die Synagoge und hatte Gespr\u00e4che mit den Juden.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Als sie ihn aber baten, l\u00e4ngere Zeit bei ihnen zu bleiben, willigte er nicht ein;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "sondern nahm Abschied von ihnen, indem er sprach: Ich mu\u00df durchaus das bevorstehende Fest in Jerusalem feiern, ich werde aber wieder zu euch zur\u00fcckkehren, so Gott will. Und er fuhr ab von Ephesus,\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "landete in C\u00e4sarea, zog hinauf und gr\u00fc\u00dfte die Gemeinde und ging hinab nach Antiochia.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Und nachdem er einige Zeit dort zugebracht hatte, zog er aus und durchreiste nacheinander die Landschaft Galatien und Phrygien und st\u00e4rkte alle J\u00fcnger.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ein Jude aber mit Namen Apollos, aus Alexandrien geb\u00fcrtig, ein beredter Mann, m\u00e4chtig in der Schrift, kam nach Ephesus.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Dieser war unterwiesen im Wege des Herrn und feurig im Geist, redete und lehrte genau \u00fcber Jesus, kannte aber nur die Taufe des Johannes.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Dieser fing an, \u00f6ffentlich in der Synagoge aufzutreten. Da aber Aquila und Priscilla ihn h\u00f6rten, nahmen sie ihn zu sich und legten ihm den Weg Gottes noch genauer aus.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Als er aber nach Achaja hin\u00fcbergehen wollte, ermunterten ihn die Br\u00fcder und schrieben an die J\u00fcnger, sie m\u00f6chten ihn aufnehmen. Und als er dort ankam, wurde er denen sehr behilflich, die gl\u00e4ubig geworden waren durch die Gnade.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Denn mit gro\u00dfem Flei\u00df widerlegte er die Juden \u00f6ffentlich, indem er durch die Schrift bewies, da\u00df Jesus der Christus sei.\n"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": 19,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Es begab sich aber, w\u00e4hrend Apollos in Korinth war, da\u00df Paulus, nachdem er die obern L\u00e4nder durchzogen hatte, nach Ephesus kam. Und als er etliche J\u00fcnger fand, sprach er zu ihnen:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Habt ihr den heiligen Geist empfangen, als ihr gl\u00e4ubig wurdet? Sie aber sprachen: Wir haben nicht einmal geh\u00f6rt, ob ein heiliger Geist sei!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Und er sprach zu ihnen: Worauf seid ihr denn getauft worden? Sie aber sprachen: Auf die Taufe des Johannes.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Da sprach Paulus: Johannes hat mit der Taufe der Bu\u00dfe getauft und dem Volke gesagt, da\u00df sie an den glauben sollten, der nach ihm komme, das hei\u00dft an Christus Jesus.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Als sie das h\u00f6rten, lie\u00dfen sie sich taufen auf den Namen des Herrn Jesus.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Und als Paulus ihnen die H\u00e4nde auflegte, kam der heilige Geist auf sie, und sie redeten in Zungen und weissagten.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Es waren aber im ganzen etwa zw\u00f6lf M\u00e4nner.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Und er ging in die Synagoge und trat \u00f6ffentlich auf, drei Monate lang, indem er Gespr\u00e4che hielt und sie betreffs des Reiches Gottes zu \u00fcberzeugen versuchte.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Da aber etliche verstockt blieben und sich nicht \u00fcberzeugen lie\u00dfen, sondern den Weg vor der Menge l\u00e4sterten, trennte er sich von ihnen und sonderte die J\u00fcnger ab und hielt t\u00e4glich Gespr\u00e4che in der Schule des Tyrannus.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Das geschah zwei Jahre lang, so da\u00df alle, die in Asien wohnten, das Wort des Herrn h\u00f6rten, Juden und Griechen.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Und Gott wirkte ungew\u00f6hnliche Wunder durch die H\u00e4nde des Paulus,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "so da\u00df sogar Schwei\u00dft\u00fccher oder G\u00fcrtel von seinem Leibe weg auf die Kranken gelegt wurden und die Krankheiten von ihnen wichen und die b\u00f6sen Geister ausfuhren.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Es unterwanden sich aber etliche der herumziehenden j\u00fcdischen Beschw\u00f6rer, \u00fcber denen, welche b\u00f6se Geister hatten, den Namen des Herrn Jesus zu nennen, indem sie sagten: Ich beschw\u00f6re euch bei dem Jesus, welchen Paulus predigt!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Es waren aber sieben S\u00f6hne eines j\u00fcdischen Hohenpriesters Skevas, die solches taten.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Aber der b\u00f6se Geist antwortete und sprach zu ihnen: Jesus kenne ich wohl, und von Paulus wei\u00df ich; wer aber seid ihr?\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Und der Mensch, in welchem der b\u00f6se Geist war, sprang auf sie los, \u00fcberw\u00e4ltigte zwei von ihnen und zeigte ihnen derma\u00dfen seine Kraft, da\u00df sie nackt und verwundet aus jenem Hause entflohen.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Das aber wurde allen kund, Juden und Griechen, die zu Ephesus wohnten. Und Furcht befiel sie alle, und der Name des Herrn Jesus wurde hoch gepriesen.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Und viele von denen, die gl\u00e4ubig geworden waren, kamen und bekannten und erz\u00e4hlten ihre Taten.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Viele aber von denen, die vorwitzige K\u00fcnste getrieben hatten, trugen die B\u00fccher zusammen und verbrannten sie \u00f6ffentlich; und sie berechneten ihren Wert und kamen auf f\u00fcnfzigtausend Silberlinge.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "So wuchs das Wort des Herrn m\u00e4chtig und gewann die Oberhand.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nachdem aber solches vollbracht war, nahm sich Paulus im Geiste vor, durch Mazedonien und Achaja zu ziehen und nach Jerusalem zu reisen, indem er sprach: Wenn ich dort gewesen bin, mu\u00df ich auch Rom sehen.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Er sandte aber zwei seiner Gehilfen, Timotheus und Erastus, nach Mazedonien und hielt sich noch eine Zeitlang in Asien auf.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Es entstand aber um jene Zeit ein nicht unbedeutender Aufruhr um des Weges willen.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Denn ein gewisser Demetrius, ein Silberschmied, verfertigte silberne Tempel der Diana und verschaffte den K\u00fcnstlern nicht unbedeutenden Gewinn.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Diese versammelte er samt den Arbeitern desselben Faches und sprach: Ihr M\u00e4nner, ihr wisset, da\u00df von diesem Gewerbe unser Wohlstand kommt.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Und ihr sehet und h\u00f6ret, da\u00df dieser Paulus nicht allein in Ephesus, sondern fast in ganz Asien viel Volk \u00fcberredet und abwendig gemacht hat, indem er sagt, das seien keine G\u00f6tter, die mit H\u00e4nden gemacht werden.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Aber es besteht nicht nur die Gefahr, da\u00df dieses unser Gesch\u00e4ft in Verfall komme, sondern auch, da\u00df der Tempel der gro\u00dfen G\u00f6ttin Diana f\u00fcr nichts geachtet und zuletzt auch ihre Majest\u00e4t gest\u00fcrzt werde, welche doch ganz Asien und der Erdkreis verehrt!\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Als sie das h\u00f6rten, wurden sie voll Zorn und schrieen: Gro\u00df ist die Diana der Epheser!\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Und die ganze Stadt kam in Verwirrung, und sie st\u00fcrmten einm\u00fctig ins Theater und rissen die Mazedonier Gajus und Aristarchus, des Paulus Reisegef\u00e4hrten, mit sich.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Da aber Paulus unter das Volk gehen wollte, lie\u00dfen es ihm die J\u00fcnger nicht zu.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Auch etliche der Obersten von Asien, die seine Freunde waren, schickten zu ihm und baten ihn, sich nicht ins Theater zu begeben.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Hier schrie nun alles durcheinander; denn die Versammlung war in der gr\u00f6\u00dften Verwirrung, und die Mehrzahl wu\u00dfte nicht, weswegen sie zusammengekommen waren.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Da zogen sie aus der Volksmenge den Alexander hervor, da die Juden ihn vorschoben. Und Alexander winkte mit der Hand und wollte sich vor dem Volk verantworten.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Als sie aber vernahmen, da\u00df er ein Jude sei, schrieen sie alle wie aus einem Munde etwa zwei Stunden lang: Gro\u00df ist die Diana der Epheser!\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Da beruhigte der Stadtschreiber das Volk und sprach: Ihr M\u00e4nner von Ephesus, wo ist denn ein Mensch, der nicht w\u00fc\u00dfte, da\u00df die Stadt Ephesus die Tempelpflegerin der gro\u00dfen Diana und des vom Himmel gefallenen Bildes ist?\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Da nun solches unwidersprechlich ist, so solltet ihr ruhig sein und nichts \u00dcbereiltes tun.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Denn ihr habt diese M\u00e4nner hergef\u00fchrt, die weder Tempelr\u00e4uber sind, noch unsere G\u00f6ttin gel\u00e4stert haben.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Haben aber Demetrius und die K\u00fcnstler, die mit ihm sind, an jemand einen Anspruch, so werden Gerichtstage gehalten, und es sind Statthalter da; sie m\u00f6gen einander verklagen!\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Habt ihr aber ein weiteres Begehren zu stellen, so wird es in der gesetzlichen Versammlung erledigt werden.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Denn wir stehen in Gefahr, da\u00df wir des heutigen Tages wegen des Aufruhrs angeklagt werden, weil kein Grund vorliegt, womit wir diese Zusammenrottung entschuldigen k\u00f6nnten.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "(G19-40b) Und als er das gesagt, entlie\u00df er die Versammlung.\n"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": 20,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Nachdem sich aber der Tumult gelegt hatte, lie\u00df Paulus die J\u00fcnger zu sich kommen und ermahnte sie; dann nahm er Abschied von ihnen und zog aus, um nach Mazedonien zu reisen.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Und nachdem er jene Bezirke durchzogen und sie mit vielen Worten ermahnt hatte, kam er nach Griechenland.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Und er brachte daselbst drei Monate zu; und da ihm die Juden, als er nach Syrien abfahren wollte, nachstellten, entschlo\u00df er sich, \u00fcber Mazedonien zur\u00fcckzukehren.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Es begleiteten ihn aber bis nach Asien Sopater, des Pyrrhus Sohn von Ber\u00f6a, von den Thessalonichern Aristarchus und Sekundus, und Gajus von Derbe und Timotheus, aus Asien aber Tychikus und Trophimus.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Diese gingen voraus und warteten auf uns in Troas.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Wir aber fuhren nach den Tagen der unges\u00e4uerten Brote von Philippi ab und kamen in f\u00fcnf Tagen zu ihnen nach Troas, wo wir uns sieben Tage aufhielten.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Am ersten Tage der Woche aber, als wir versammelt waren, um das Brot zu brechen, unterredete sich Paulus mit ihnen, da er am folgenden Tage abreisen wollte, und dehnte die Rede bis Mitternacht aus.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Es waren aber zahlreiche Lampen in dem Obersaal, wo wir versammelt waren.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Und ein J\u00fcngling namens Eutychus sa\u00df am Fenster; der sank in einen tiefen Schlaf, weil Paulus so lange redete, und vom Schlaf \u00fcberw\u00e4ltigt, fiel er vom dritten Stock hinab und wurde tot aufgehoben.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Da ging Paulus hinab und warf sich \u00fcber ihn, umfa\u00dfte ihn und sprach: Machet keinen L\u00e4rm; denn seine Seele ist in ihm!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Und er ging wieder hinauf und brach das Brot, a\u00df und unterredete sich noch lange mit ihnen, bis der Tag anbrach, und zog alsdann fort.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Sie brachten aber den Knaben lebendig und waren nicht wenig getr\u00f6stet.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Wir aber gingen voraus zum Schiff und fuhren nach Assus, um dort Paulus aufzunehmen; denn so hatte er es angeordnet, weil er zu Fu\u00df reisen wollte.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Als er aber in Assus mit uns zusammentraf, nahmen wir ihn auf und kamen nach Mitylene.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Und von dort segelten wir ab und kamen am folgenden Tage auf die H\u00f6he von Chios; tags darauf aber fuhren wir nach Samos, und nachdem wir in Trogyllium geblieben waren, gelangten wir am n\u00e4chsten Tage nach Milet.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Denn Paulus hatte beschlossen, an Ephesus vorbeizusegeln, damit er in Asien nicht zu viel Zeit zubringen m\u00fc\u00dfte, denn er eilte, um, wenn es ihm m\u00f6glich w\u00e4re, auf den Tag der Pfingsten in Jerusalem zu sein.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Von Milet aber schickte er gen Ephesus und lie\u00df die \u00c4ltesten der Gemeinde her\u00fcberrufen.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Und als sie zu ihm gekommen waren, sprach er zu ihnen: Ihr wi\u00dft, wie ich mich vom ersten Tag an, als ich Asien betrat, die ganze Zeit unter euch verhalten habe,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "da\u00df ich dem Herrn diente mit aller Demut, unter Tr\u00e4nen und Anfechtungen, die mir durch die Nachstellungen der Juden widerfuhren;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "wie ich nichts von dem, was n\u00fctzlich ist, verschwiegen habe, da\u00df ich es euch nicht verk\u00fcndigt und gelehrt h\u00e4tte, \u00f6ffentlich und in den H\u00e4usern,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "indem ich Juden und Griechen die Bu\u00dfe zu Gott und den Glauben an unsern Herrn Jesus Christus bezeugt habe.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Und nun siehe, gebunden im Geiste reise ich nach Jerusalem, ohne zu wissen, was mir dort begegnen wird,\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "au\u00dfer da\u00df der heilige Geist von Stadt zu Stadt mir bezeugt und sagt, da\u00df Bande und Tr\u00fcbsal meiner warten.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Aber ich halte mein Leben nicht der Rede wert, wenn es gilt, meinen Lauf und den Dienst zu vollenden, den ich von dem Herrn Jesus empfangen habe, n\u00e4mlich das Evangelium der Gnade Gottes zu bezeugen.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Und nun siehe, ich wei\u00df, da\u00df ihr mein Angesicht nicht mehr sehen werdet, ihr alle, bei welchen ich umhergezogen bin und das Reich Gottes gepredigt habe.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Darum bezeuge ich euch am heutigen Tage, da\u00df ich rein bin von aller Blut.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Denn ich habe nichts zur\u00fcckbehalten, da\u00df ich euch nicht den ganzen Ratschlu\u00df Gottes verk\u00fcndigt h\u00e4tte.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "So habt nun acht auf euch selbst und auf die ganze Herde, in welcher der heilige Geist euch zu Aufsehern gesetzt hat, die Gemeinde Gottes zu weiden, welche er durch das Blut seines eigenen Sohnes erworben hat!\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Denn das wei\u00df ich, da\u00df nach meinem Abschied r\u00e4uberische W\u00f6lfe zu euch kommen werden, die der Herde nicht schonen;\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "auch aus eurer eigenen Mitte werden M\u00e4nner aufstehen, die verkehrte Dinge reden, um die J\u00fcnger auf ihre Seite zu ziehen.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Darum wachet und denket daran, da\u00df ich drei Jahre lang Tag und Nacht nicht abgelassen habe, jeden einzelnen unter Tr\u00e4nen zu ermahnen.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Und nun \u00fcbergebe ich euch Gott und dem Wort seiner Gnade, ihm, der m\u00e4chtig ist zu erbauen und euch das Erbe zu geben unter allen Geheiligten.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Silber oder Gold oder Kleider habe ich von niemand begehrt;\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "ihr wi\u00dft selbst, da\u00df f\u00fcr meine Bed\u00fcrfnisse und f\u00fcr diejenigen meiner Gef\u00e4hrten diese H\u00e4nde gesorgt haben.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "berall habe ich euch gezeigt, da\u00df man so arbeiten und sich der Schwachen annehmen und der Worte des Herrn Jesus eingedenk sein m\u00fcsse, da er selbst gesagt hat: Geben ist seliger als nehmen!\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Und nachdem er solches gesagt hatte, kniete er nieder und betete mit ihnen allen.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Da weinten alle sehr, fielen Paulus um den Hals und k\u00fc\u00dften ihn,\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "schmerzlich betr\u00fcbt, am meisten \u00fcber das Wort, das er gesagt hatte, sie w\u00fcrden sein Angesicht nicht mehr sehen. Und sie geleiteten ihn zum Schiff.\n"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": 21,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Als es aber geschah, da\u00df wir uns von ihnen losgerissen hatten und abgefahren waren, kamen wir in gerader Fahrt nach Kos und am folgenden Tage nach Rhodus und von da nach Patara.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Und da wir ein Schiff fanden, das nach Ph\u00f6nizien fuhr, stiegen wir ein und fuhren ab.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Als wir aber Cypern erblickten, lie\u00dfen wir es links liegen, fuhren nach Syrien und gelangten nach Tyrus; denn daselbst sollte das Schiff die Last ausladen.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Und als wir die J\u00fcnger aufgefunden hatten, blieben wir sieben Tage dort. Und sie sagten dem Paulus durch den Geist, er solle nicht nach Jerusalem hinaufziehen.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Als es aber geschah, da\u00df wir diese Tage verlebt hatten, brachen wir auf und zogen fort, wobei sie uns alle mit Frau und Kind bis vor die Stadt hinaus begleiteten; und wir knieten am Meeresstrand nieder und beteten.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Und nachdem wir voneinander Abschied genommen hatten, stiegen wir in das Schiff; sie aber kehrten wieder nach Hause zur\u00fcck.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Wir aber beendigten die Fahrt und kamen von Tyrus nach Ptolemais und begr\u00fc\u00dften die Br\u00fcder und blieben einen Tag bei ihnen.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Am folgenden Tage aber zogen wir aus und kamen nach C\u00e4sarea; und wir gingen in das Haus des Evangelisten Philippus, der einer von den Sieben war, und blieben bei ihm.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Dieser hatte vier T\u00f6chter, Jungfrauen, welche weissagten.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Als wir uns aber mehrere Tage dort aufhielten, kam aus Jud\u00e4a ein Prophet namens Agabus herab.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Der kam zu uns, nahm den G\u00fcrtel des Paulus und band sich die H\u00e4nde und die F\u00fc\u00dfe und sprach: Das sagt der heilige Geist: Den Mann, dem dieser G\u00fcrtel geh\u00f6rt, werden die Juden in Jerusalem so binden und in die H\u00e4nde der Heiden ausliefern!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Da wir solches h\u00f6rten, baten wir und die Einwohner des Ortes, da\u00df er nicht nach Jerusalem hinaufziehen m\u00f6chte.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Aber Paulus antwortete: Was macht ihr, da\u00df ihr weinet und mir das Herz brechet? Ich bin bereit, nicht nur mich binden zu lassen, sondern auch in Jerusalem zu sterben f\u00fcr den Namen des Herrn Jesus!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Und da er sich nicht \u00fcberreden lie\u00df, beruhigten wir uns und sprachen: Des Herrn Wille geschehe!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Nach diesen Tagen aber machten wir uns reisefertig und zogen hinauf nach Jerusalem.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Es gingen aber auch etliche J\u00fcnger aus C\u00e4sarea mit uns, die brachten uns zu einem gewissen Mnaso aus Cypern, einem alten J\u00fcnger, bei welchem wir Herberge nehmen sollten.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Und als wir in Jerusalem angekommen waren, nahmen uns die Br\u00fcder mit Freuden auf.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Am folgenden Tage aber ging Paulus mit uns zu Jakobus, und alle \u00c4ltesten fanden sich ein.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Und nachdem er sie begr\u00fc\u00dft hatte, erz\u00e4hlte er alles bis ins einzelne, was Gott unter den Heiden durch seinen Dienst getan hatte.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Sie aber priesen Gott, als sie solches h\u00f6rten, und sprachen zu ihm: Bruder, du siehst, wie viele Tausende von Juden gl\u00e4ubig geworden sind, und alle sind Eiferer f\u00fcr das Gesetz.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Es ist ihnen aber \u00fcber dich berichtet worden, du lehrest alle Juden, die unter den Heiden sind, den Abfall von Mose und sagest, sie sollen ihre Kinder nicht beschneiden und nicht nach den Gebr\u00e4uchen wandeln.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Was ist nun zu tun? Auf jeden Fall mu\u00df die Menge zusammenkommen; denn sie werden h\u00f6ren, da\u00df du angelangt bist.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "So tue nun das, was wir dir sagen: Wir haben vier M\u00e4nner, die ein Gel\u00fcbde auf sich haben;\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "diese nimm zu dir, la\u00df dich reinigen mit ihnen und trage die Kosten f\u00fcr sie, da\u00df sie das Haupt scheren, so werden alle erkennen, da\u00df an dem, was \u00fcber dich berichtet worden, nichts ist, sondern da\u00df auch du dich der Beobachtung des Gesetzes beflei\u00dfigst.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Was aber die gl\u00e4ubig gewordenen Heiden betrifft, so haben wir hingesandt und angeordnet, da\u00df sie von alledem nichts zu beobachten haben, sondern sich nur h\u00fcten sollen vor dem G\u00f6tzenopfer und dem Blut und dem Erstickten und der Unzucht.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Da nahm Paulus die M\u00e4nner zu sich und ging am folgenden Tage, nachdem er sich hatte reinigen lassen, mit ihnen in den Tempel und k\u00fcndigte die Erf\u00fcllung der Tage der Reinigung an, bis f\u00fcr einen jeden von ihnen das Opfer dargebracht w\u00e4re.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Als aber die sieben Tage zu Ende gingen, brachten die Juden aus Asien, die ihn im Tempel sahen, das ganze Volk in Aufruhr und legten Hand an ihn und schrieen:\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ihr israelitischen M\u00e4nner, kommet zu Hilfe! Das ist der Mensch, der allenthalben jedermann lehrt gegen das Volk und das Gesetz und diese St\u00e4tte. Dazu hat er auch noch Griechen in den Tempel gef\u00fchrt und diese heilige St\u00e4tte entweiht!\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Sie hatten n\u00e4mlich vorher den Trophimus aus Ephesus mit ihm in der Stadt gesehen und meinten, Paulus habe ihn in den Tempel gef\u00fchrt.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Und die ganze Stadt kam in Bewegung, und es entstand ein Zusammenlauf des Volkes; und sie ergriffen den Paulus und schleppten ihn zum Tempel hinaus, und alsbald wurden die T\u00fcren verschlossen.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Als sie ihn aber zu t\u00f6ten suchten, kam die Anzeige hinauf zum Obersten der Schar, da\u00df ganz Jerusalem in Aufruhr sei.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Der nahm sogleich Soldaten und Hauptleute mit sich und eilte zu ihnen hinab. Als sie aber den Obersten und die Soldaten sahen, h\u00f6rten sie auf, Paulus zu schlagen.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Da kam der Oberste herzu und verhaftete ihn und lie\u00df ihn mit zwei Ketten fesseln und erkundigte sich, wer er sei und was er getan habe.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Unter dem Volk aber schrieen die einen dies, die andern das; und da er vor dem L\u00e4rm nichts Gewisses erfahren konnte, befahl er, ihn in die Kaserne zu f\u00fchren.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Als er aber an die Stufen kam, mu\u00dfte er von den Soldaten getragen werden wegen dem Druck des Volkes.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Denn die Menge des Volkes folgte nach und schrie: Hinweg mit ihm in die Kaserne!\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Und da Paulus hineingef\u00fchrt werden sollte, sprach er zu dem Obersten: Darf ich etwas zu dir sagen? Er aber sprach: Du verstehst Griechisch?\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Bist du also nicht der \u00c4gypter, der vor diesen Tagen einen Aufruhr machte und die viertausend Mann Meuchelm\u00f6rder in die W\u00fcste hinausf\u00fchrte?\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Aber Paulus sprach: Ich bin ein j\u00fcdischer Mann, aus Tarsus in Cilicien, B\u00fcrger einer nicht unber\u00fchmten Stadt. Ich bitte dich, erlaube mir, zum Volk zu reden!\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Und da er ihm die Erlaubnis gab, stellte sich Paulus auf die Stufen und winkte dem Volke mit der Hand. Und als es ganz still geworden war, redete er sie in hebr\u00e4ischer Sprache an und sagte:\n"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": 22,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ihr M\u00e4nner, Br\u00fcder und V\u00e4ter, h\u00f6ret jetzt meine Verteidigung vor euch an!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Als sie aber h\u00f6rten, da\u00df er in hebr\u00e4ischer Sprache zu ihnen redete, wurden sie noch ruhiger; und er sprach:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ich bin ein j\u00fcdischer Mann, geboren zu Tarsus in Cilicien, aber erzogen in dieser Stadt, zu den F\u00fc\u00dfen Gamaliels, unterrichtet mit allem Flei\u00df im v\u00e4terlichen Gesetz, und ich war ein Eiferer f\u00fcr Gott, wie ihr alle es heute seid.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ich verfolgte diesen Weg bis auf den Tod, indem ich M\u00e4nner und Frauen band und ins Gef\u00e4ngnis \u00fcberlieferte,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "wie mir auch der Hohepriester und der ganze Rat der \u00c4ltesten Zeugnis gibt. Von ihnen empfing ich sogar Briefe an die Br\u00fcder und zog nach Damaskus, um auch die, welche dort waren, gebunden nach Jerusalem zu f\u00fchren, damit sie bestraft w\u00fcrden.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Es geschah mir aber, als ich auf meiner Reise in die N\u00e4he von Damaskus kam, da\u00df mich am Mittag pl\u00f6tzlich vom Himmel her ein helles Licht umstrahlte.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Und ich fiel zu Boden und h\u00f6rte eine Stimme, die zu mir sprach: Saul! Saul! was verfolgst du mich?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ich aber antwortete: Wer bist du, Herr? Und er sprach zu mir: Ich bin Jesus, der Nazarener, den du verfolgst!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Meine Begleiter aber sahen zwar das Licht und wurden voll Furcht, aber die Stimme dessen, der mit mir redete, h\u00f6rten sie nicht.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Und ich sprach: Was soll ich tun, Herr? Der Herr sprach zu mir: Steh auf und gehe nach Damaskus; dort wird man dir alles sagen, was dir zu tun verordnet ist.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Da ich aber vor dem Glanze jenes Lichtes nicht sehen konnte, wurde ich von meinen Begleitern an der Hand gef\u00fchrt und kam nach Damaskus.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Aber ein gewisser Ananias, ein frommer Mann nach dem Gesetz, der von allen Juden, die dort wohnten, ein gutes Zeugnis hat,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "der kam zu mir, trat herzu und sprach zu mir: Bruder Saul, werde wieder sehend! Und zur selben Stunde konnte ich ihn sehen.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Er aber sprach: Der Gott unsrer V\u00e4ter hat dich vorherbestimmt, seinen Willen zu erkennen und den Gerechten zu sehen und die Stimme aus seinem Munde zu h\u00f6ren;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "denn du sollst bei allen Menschen ein Zeuge f\u00fcr ihn sein von dem, was du gesehen und geh\u00f6rt hast.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Und nun, was z\u00f6gerst du? Steh auf, la\u00df dich taufen und deine S\u00fcnden abwaschen, indem du seinen Namen anrufst!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Es geschah mir aber, als ich nach Jerusalem zur\u00fcckgekehrt war und im Tempel betete, da\u00df ich in eine Verz\u00fcckung geriet\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "und Ihn sah, der zu mir sprach: Eile und geh schnell aus Jerusalem fort, denn sie werden dein Zeugnis von mir nicht annehmen!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Und ich sprach: Herr, sie wissen selbst, da\u00df ich die, welche an dich glaubten, ins Gef\u00e4ngnis werfen und in den Synagogen schlagen lie\u00df,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "und da\u00df auch ich dabei stand, als das Blut deines Zeugen Stephanus vergossen wurde, und seiner Hinrichtung beistimmte und die Kleider derer verwahrte, die ihn t\u00f6teten.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Und er sprach zu mir: Gehe hin, denn ich will dich in die Ferne zu den Heiden senden!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Sie h\u00f6rten ihm aber zu bis zu diesem Wort; da erhoben sie ihre Stimme und sprachen: Hinweg mit solchem von der Erde! Denn es ziemt sich nicht, da\u00df er am Leben bleibe!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Als sie aber schrieen und die Kleider abwarfen und Staub in die Luft schleuderten,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "lie\u00df der Oberste ihn in die Kaserne f\u00fchren und befahl, ihn unter Gei\u00dfelhieben zu verh\u00f6ren, damit er erf\u00fchre, aus welchem Grund sie derart \u00fcber ihn schrieen.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Als sie ihn aber f\u00fcr die Gei\u00dfelung mit den Riemen ausstreckten, sprach Paulus zu dem Hauptmann, der dabeistand: Ist es euch erlaubt, einen R\u00f6mer, dazu noch ohne Urteil, zu gei\u00dfeln?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Als der Hauptmann das h\u00f6rte, ging er zu dem Obersten, meldete es ihm und sprach: Siehe zu, was du tun willst, denn dieser Mensch ist ein R\u00f6mer!\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Da kam der Oberste herzu und sprach zu ihm: Sage mir, bist du ein R\u00f6mer? Er antwortete: Ja!\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Und der Oberste erwiderte: Ich habe dieses B\u00fcrgerrecht um eine gro\u00dfe Summe erworben. Paulus aber sprach: Und ich bin sogar darin geboren!\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Alsbald standen die, welche ihn peinlich verh\u00f6ren wollten, von ihm ab, und auch der Oberste f\u00fcrchtete sich, da er vernommen hatte, da\u00df er ein R\u00f6mer sei, und weil er ihn hatte fesseln lassen.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Am folgenden Tage aber, da er mit Gewi\u00dfheit erfahren wollte, wessen er von den Juden angeklagt werde, entledigte er ihn der Fesseln und lie\u00df die Hohenpriester samt dem ganzen Hohen Rat zusammenkommen und f\u00fchrte Paulus hinab und stellte ihn vor sie.\n"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": 23,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Da sah Paulus den Hohen Rat fest an und sprach: Ihr M\u00e4nner und Br\u00fcder, ich habe mit allem guten Gewissen Gott zu dienen gesucht bis auf diesen Tag.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Aber der Hohepriester Ananias befahl den Umstehenden, ihn auf den Mund zu schlagen.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Da sprach Paulus zu ihm: Gott wird dich schlagen, du get\u00fcnchte Wand! Du sitzest da, mich zu richten nach dem Gesetz, und hei\u00dfest mich schlagen wider das Gesetz?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Die Umstehenden aber sprachen: Schm\u00e4hst du den Hohenpriester Gottes?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Da sprach Paulus: Ich wu\u00dfte nicht, ihr Br\u00fcder, da\u00df er Hoherpriester ist, denn es steht geschrieben: \u00abDen Obersten deines Volkes sollst du nicht schm\u00e4hen.\u00bb\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Da aber Paulus wu\u00dfte, da\u00df der eine Teil aus Sadduz\u00e4ern, der andere aus Pharis\u00e4ern bestand, rief er in die Ratsversammlung hinein: Ihr M\u00e4nner und Br\u00fcder, ich bin ein Pharis\u00e4er und eines Pharis\u00e4ers Sohn; wegen der Hoffnung und der Auferstehung der Toten werde ich gerichtet!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Als er aber solches sagte, entstand ein Streit zwischen den Pharis\u00e4ern und den Sadduz\u00e4ern, und die Versammlung spaltete sich.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Denn die Sadduz\u00e4er sagen, es gebe keine Auferstehung, auch weder Engel noch Geist; die Pharis\u00e4er aber bekennen sich zu beidem.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Es entstand aber ein gro\u00dfes Geschrei, und einige Schriftgelehrte von der Partei der Pharis\u00e4er standen auf, stritten und sprachen: Wir finden nichts B\u00f6ses an diesem Menschen; hat aber ein Geist zu ihm geredet oder ein Engel, so wollen wir nicht wider Gott streiten!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Da aber ein gro\u00dfer Zwist entstand, bef\u00fcrchtete der Oberste, Paulus m\u00f6chte von ihnen zerrissen werden, und er lie\u00df die Truppe herabkommen und ihn aus ihrer Mitte rei\u00dfen und in die Kaserne f\u00fchren.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Aber in der folgenden Nacht trat der Herr zu ihm und sprach: Sei getrost, Paulus! Denn wie du in Jerusalem von mir gezeugt hast, so sollst du auch in Rom zeugen.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Als es aber Tag geworden war, rotteten sich etliche Juden zusammen und verschworen sich, weder zu essen noch zu trinken, bis sie den Paulus umgebracht h\u00e4tten.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Es waren aber ihrer mehr als vierzig, die diese Verschw\u00f6rung gemacht hatten.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Diese gingen zu den Hohenpriestern und \u00c4ltesten und sprachen: Wir haben uns mit einem Fluche verschworen, nichts zu genie\u00dfen, bis wir den Paulus umgebracht haben.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "So machet nun ihr samt dem Hohen Rate es dem Obersten klar, da\u00df er ihn morgen zu euch hinabf\u00fchre, da ihr seine Sache genauer untersuchen m\u00f6chtet; wir aber sind bereit, ihn vor seiner Ankunft umzubringen.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Als aber der Schwestersohn des Paulus von diesem Anschlag h\u00f6rte, kam er, ging in die Kaserne hinein und meldete es dem Paulus.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Da rief Paulus einen der Hauptleute zu sich und sprach: F\u00fchre diesen J\u00fcngling zu dem Obersten, denn er hat ihm etwas zu melden.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Der nahm ihn und f\u00fchrte ihn zu dem Obersten und sprach: Der Gefangene Paulus rief mich zu sich und bat mich, diesen J\u00fcngling zu dir zu f\u00fchren, der dir etwas zu sagen habe.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Da nahm ihn der Oberste bei der Hand, ging mit ihm beiseite und fragte ihn: Was hast du mir zu melden?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Und er sprach: Die Juden sind \u00fcbereingekommen, dich zu bitten, da\u00df du morgen Paulus in den Hohen Rat hinabf\u00fchren lassest, da sie seine Sache noch genauer untersuchen m\u00f6chten.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "La\u00df dich aber nicht von ihnen bereden, denn mehr als vierzig M\u00e4nner von ihnen stellen ihm nach; die haben sich verschworen, weder zu essen noch zu trinken, bis sie ihn umgebracht haben, und jetzt sind sie bereit und warten auf deine Zusage.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Nun entlie\u00df der Oberste den J\u00fcngling und gebot ihm, niemandem zu sagen, da\u00df er ihm solches angezeigt habe.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Und er lie\u00df zwei Hauptleute zu sich rufen und sprach: Haltet zweihundert Soldaten bereit, damit sie nach C\u00e4sarea ziehen, dazu siebzig Reiter und zweihundert Schleuderer, von der dritten Stunde der Nacht an;\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "auch soll man Tiere bereitstellen, um den Paulus daraufzusetzen und ihn zu dem Landpfleger Felix in Sicherheit zu bringen.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Und er schrieb einen Brief, der folgenden Inhalt hatte:\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00abClaudius Lysias schickt dem edlen Landpfleger Felix einen Gru\u00df!\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Diesen Mann, den die Juden ergriffen haben und umbringen wollten, habe ich mit Hilfe der Truppe befreit, da ich vernahm, da\u00df er ein R\u00f6mer sei.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Da ich aber den Grund ihrer Anklage gegen ihn ermitteln wollte, f\u00fchrte ich ihn in ihren Hohen Rat hinab.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Da fand ich, da\u00df er wegen Streitfragen ihres Gesetzes angeklagt werde, aber keine Anklage auf sich habe, die des Todes oder der Bande wert w\u00e4re.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Da mir aber angezeigt wurde, da\u00df eine Verschw\u00f6rung gegen diesen Mann bestehe, so habe ich ihn sogleich zu dir geschickt und auch den Kl\u00e4gern befohlen, sich seinetwegen an dich zu wenden. Lebe wohl!\u00bb\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Die Kriegsknechte nun nahmen den Paulus, wie ihnen befohlen war, und f\u00fchrten ihn bei Nacht nach Antipatris.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Am folgenden Tage aber lie\u00dfen sie die Reiter mit ihm ziehen und kehrten wieder in die Kaserne zur\u00fcck.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Jene aber \u00fcbergaben bei ihrer Ankunft in C\u00e4sarea dem Landpfleger den Brief und f\u00fchrten ihm auch den Paulus vor.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Nachdem aber der Landpfleger den Brief gelesen und auf die Frage, aus welcher Provinz er w\u00e4re, erfahren hatte, da\u00df er aus Cilicien sei, sprach er:\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Ich will dich verh\u00f6ren, wenn deine Ankl\u00e4ger auch eingetroffen sind. Und er befahl, ihn im Palast des Herodes zu bewachen.\n"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": 24,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Nach f\u00fcnf Tagen aber kam der Hohepriester Ananias mit den \u00c4ltesten und einem Redner, einem gewissen Tertullus, hinab; diese erschienen vor dem Landpfleger wider Paulus.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Als dieser aber gerufen worden war, erhob Tertullus die Anklage und sprach:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Da\u00df wir viel Frieden durch dich genie\u00dfen und da\u00df diesem Volke durch deine F\u00fcrsorge bessere Zust\u00e4nde geschaffen worden sind, das anerkennen wir allezeit und allenthalben, edelster Felix, mit aller Dankbarkeit!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Damit ich dich aber nicht allzusehr bem\u00fche, bitte ich dich, uns in K\u00fcrze nach deiner Freundlichkeit anzuh\u00f6ren.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Wir haben n\u00e4mlich diesen Mann als eine Pest befunden, als einen, der Zwietracht stiftet unter allen Juden in der ganzen Welt, als einen Anf\u00fchrer der Sekte der Nazarener;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "der auch versuchte, den Tempel zu entheiligen; den haben wir auch ergriffen und wollten ihn nach unsrem Gesetze richten.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Aber Lysias, der Oberste, kam dazu und f\u00fchrte ihn mit gro\u00dfer Gewalt aus unsern H\u00e4nden hinweg\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "und hie\u00df seine Ankl\u00e4ger zu dir kommen. Von ihm kannst du selbst, so du ihn verh\u00f6rest, alles das erfahren, dessen wir ihn anklagen.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Dem stimmten aber auch die Juden bei und behaupteten, es verhielte sich so.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Paulus aber gab auf den Wink des Landpflegers folgende Antwort: Da ich wei\u00df, da\u00df du seit vielen Jahren unter diesem Volke Richter bist, so verteidige ich meine Sache guten Mutes,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "da du erfahren kannst, da\u00df es nicht l\u00e4nger als zw\u00f6lf Tage her ist, seit ich hinaufzog, um in Jerusalem anzubeten.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Und sie fanden mich weder im Tempel, da\u00df ich mich mit jemand unterredet oder einen Volksauflauf erregt h\u00e4tte, noch in den Synagogen, noch in der Stadt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Sie k\u00f6nnen dir auch das nicht beweisen, wessen sie mich jetzt anklagen.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Das bekenne ich dir aber, da\u00df ich nach dem Wege, welchen sie eine Sekte nennen, dem Gott der V\u00e4ter also diene, da\u00df ich an alles glaube, was im Gesetz und in den Propheten geschrieben steht;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "und ich habe die Hoffnung zu Gott, auf welche auch sie selbst warten, da\u00df es eine Auferstehung der Toten, sowohl der Gerechten als der Ungerechten, geben wird.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Darum \u00fcbe ich mich auch, allezeit ein unverletztes Gewissen zu haben gegen\u00fcber Gott und den Menschen.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ich bin aber nach vielen Jahren gekommen, um Almosen f\u00fcr mein Volk zu bringen und Opfer.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Dabei fanden mich, als ich im Tempel ohne L\u00e4rm und Get\u00fcmmel gereinigt wurde, etliche Juden aus Asien;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "die sollten vor dir erscheinen und Anklage erheben, wenn sie etwas wider mich h\u00e4tten.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Oder diese selbst m\u00f6gen sagen, was f\u00fcr ein Unrecht sie an mir gefunden haben, als ich vor dem Hohen Rate stand;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "es w\u00e4re denn wegen jenes einzigen Wortes, das ich ausrief, als ich unter ihnen stand: Wegen der Auferstehung der Toten werde ich heute von euch gerichtet!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Als Felix solches h\u00f6rte, verwies er sie auf eine sp\u00e4tere Zeit, da er den Weg genauer kannte, und sprach: Wenn Lysias, der Oberste, herabkommt, will ich eure Sache untersuchen.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Und er befahl dem Hauptmann, Paulus in Gewahrsam zu halten, jedoch in milder Haft, auch keinem der Seinigen zu wehren, ihm Dienste zu leisten.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Nach etlichen Tagen aber kam Felix mit seinem Weibe Drusilla, die eine J\u00fcdin war, und lie\u00df den Paulus holen und h\u00f6rte ihn \u00fcber den Glauben an Christus Jesus.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Als er aber von Gerechtigkeit und Enthaltsamkeit und dem zuk\u00fcnftigen Gericht redete, wurde dem Felix bange, und er antwortete: F\u00fcr diesmal gehe hin; wenn ich aber gelegene Zeit bekomme, will ich dich wieder rufen lassen!\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Zugleich hoffte er aber auch, da\u00df ihm von Paulus Geld gegeben w\u00fcrde, damit er ihn freilie\u00dfe. Darum lie\u00df er ihn auch \u00f6fters kommen und besprach sich mit ihm.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Als aber zwei Jahre verflossen waren, bekam Felix zum Nachfolger den Porcius Festus, und da sich Felix die Juden zu Dank verpflichten wollte, lie\u00df er den Paulus gebunden zur\u00fcck.\n"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": 25,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Als nun Festus in der Provinz angekommen war, zog er nach drei Tagen von C\u00e4sarea nach Jerusalem hinauf.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Da wurden die Hohenpriester und die Vornehmsten der Juden bei ihm vorstellig gegen Paulus,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "redeten ihm zu und baten es sich als eine Gunst wider ihn aus, da\u00df er ihn nach Jerusalem holen lie\u00dfe; dabei planten sie einen Anschlag, um ihn unterwegs umzubringen.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Da antwortete Festus, Paulus werde in C\u00e4sarea in Verwahrung gehalten, er selbst aber werde in B\u00e4lde wieder abreisen.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "So lasset nun, sprach er, eure Bevollm\u00e4chtigten mit hinabziehen; und wenn eine Schuld an diesem Manne ist, sollen sie ihn anklagen!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Nachdem er aber nicht mehr als acht oder zehn Tage bei ihnen gewesen war, zog er nach C\u00e4sarea hinab, und am folgenden Tage setzte er sich auf den Richterstuhl und lie\u00df den Paulus vorf\u00fchren.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Und als dieser erschien, umringten ihn die Juden, die von Jerusalem herabgekommen waren, und brachten viele und schwere Klagen gegen ihn vor, die sie nicht beweisen konnten,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "w\u00e4hrend Paulus sich also verteidigte: Weder gegen das Gesetz der Juden, noch gegen den Tempel, noch gegen den Kaiser habe ich etwas verbrochen!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Festus aber, der sich die Juden zu Dank verpflichten wollte, antwortete dem Paulus und sprach: Willst du nach Jerusalem hinaufziehen und dich dort hier\u00fcber von mir richten lassen?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Aber Paulus sprach: Ich stehe vor dem Richterstuhl des Kaisers, da mu\u00df ich gerichtet werden! Den Juden habe ich kein Unrecht getan, wie du selbst am besten wei\u00dft.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Bin ich aber im Unrecht und habe etwas begangen, was des Todes wert ist, so weigere ich mich nicht zu sterben. Ist aber nichts an dem, dessen diese mich anklagen, so kann mich niemand ihnen zu Gefallen preisgeben. Ich berufe mich auf den Kaiser!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Da besprach sich Festus mit seinem Rat und antwortete: Du hast dich auf den Kaiser berufen; zum Kaiser sollst du ziehen!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Als aber etliche Tage vergangen waren, kam der K\u00f6nig Agrippa mit Bernice nach C\u00e4sarea, um Festus zu begr\u00fc\u00dfen.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Und da sie sich mehrere Tage dort aufhielten, legte Festus dem K\u00f6nig die Sache des Paulus vor und sprach: Es ist von Felix ein Mann gefangen zur\u00fcckgelassen worden,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "wegen dessen, als ich in Jerusalem war, die Hohenpriester und \u00c4ltesten der Juden vorstellig wurden, indem sie seine Verurteilung verlangten.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Denen antwortete ich, es sei nicht der R\u00f6mer Brauch, einen Menschen preiszugeben, ehe der Angeklagte die Kl\u00e4ger vor Augen habe und Gelegenheit erhalte, sich der Klage wegen zu verteidigen.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Als sie nun hier zusammengekommen waren, machte ich keinen Aufschub, sondern setzte mich am folgenden Tage auf den Richterstuhl und lie\u00df den Mann vorf\u00fchren.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Als nun die Kl\u00e4ger auftraten, brachten sie gar keine Klage wegen eines Verbrechens \u00fcber ihn vor, wie ich vermutet hatte;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "dagegen hatten sie einige Streitfragen betreffend ihre Religion und einen verstorbenen Jesus, von welchem Paulus behauptete, er lebe.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Da ich aber nicht wu\u00dfte, wie ich \u00fcber solche Fragen ein Verh\u00f6r anstellen sollte, fragte ich, ob er nach Jerusalem ziehen und sich dort hier\u00fcber richten lassen wolle.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Da sich aber Paulus darauf berief, da\u00df er in Erwartung der Entscheidung des Kaisers in Gewahrsam gehalten werde, befahl ich, ihn in Haft zu behalten, bis ich ihn zum Kaiser sende.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Agrippa aber sprach zu Festus: Ich m\u00f6chte den Menschen auch gerne h\u00f6ren! Er sprach: Morgen sollst du ihn h\u00f6ren!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Am folgenden Tage nun kamen Agrippa und Bernice mit gro\u00dfem Gepr\u00e4nge und gingen mit den Obersten und den angesehensten M\u00e4nnern der Stadt in den H\u00f6rsaal, und auf Befehl des Festus wurde Paulus gebracht.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Und Festus sprach: K\u00f6nig Agrippa und alle anwesenden M\u00e4nner! Da seht ihr den, um dessentwillen die ganze Menge der Juden in Jerusalem und hier mich anging, indem sie schrieen, er d\u00fcrfe nicht l\u00e4nger leben.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Weil ich aber erkannte, da\u00df er nichts getan hat, was des Todes w\u00fcrdig w\u00e4re, und auch er selbst sich auf den Kaiser berufen hat, so habe ich beschlossen, ihn abzusenden.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ich wei\u00df jedoch dem Herrn nichts Gewisses \u00fcber ihn zu schreiben. Darum habe ich ihn euch vorgef\u00fchrt, allermeist dir, K\u00f6nig Agrippa, damit ich nach geschehener Untersuchung etwas zu schreiben wisse.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Denn es d\u00fcnkt mich unvern\u00fcnftig, einen Gefangenen abzusenden, ohne die gegen ihn erhobenen Klagen anzugeben.\n"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": 26,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Agrippa aber sprach zu Paulus: Es ist dir erlaubt, f\u00fcr dich zu reden! Da streckte Paulus die Hand aus und verantwortete sich also:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ich sch\u00e4tze mich gl\u00fccklich, K\u00f6nig Agrippa, mich heute vor dir verantworten zu d\u00fcrfen wegen aller Anklagen, welche die Juden gegen mich erheben,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "da du ja alle Gebr\u00e4uche und Streitfragen der Juden genau kennst; darum bitte ich dich, mich geduldig anzuh\u00f6ren.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Was nun meinen Lebenswandel von Jugend auf betrifft, den ich von Anfang an unter meinem Volke, und zwar in Jerusalem f\u00fchrte, so kennen mich alle Juden;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "da sie wissen, wenn sie es bezeugen wollen, da\u00df ich fr\u00fcher nach der strengsten Richtung unserer Religion gelebt habe, als ein Pharis\u00e4er.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Und jetzt stehe ich vor Gericht wegen der Hoffnung auf die von Gott an unsre V\u00e4ter ergangene Verhei\u00dfung,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "zu welcher unsere zw\u00f6lf St\u00e4mme Tag und Nacht mit anhaltendem Gottesdienst zu gelangen hoffen. Wegen dieser Hoffnung werde ich, K\u00f6nig Agrippa, von den Juden angeklagt!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Warum wird es bei euch f\u00fcr unglaublich gehalten, da\u00df Gott Tote auferweckt?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ich habe zwar auch gemeint, ich m\u00fc\u00dfte gegen den Namen Jesus von Nazareth viel Feindseliges ver\u00fcben,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "was ich auch zu Jerusalem tat; und viele der Heiligen lie\u00df ich ins Gef\u00e4ngnis schlie\u00dfen, wozu ich von den Hohenpriestern die Vollmacht empfangen hatte, und wenn sie get\u00f6tet werden sollten, gab ich die Stimme dazu.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Und in allen Synagogen zwang ich sie oft durch Strafen, zu l\u00e4stern, und \u00fcber die Ma\u00dfen gegen sie w\u00fctend, verfolgte ich sie sogar bis in die ausw\u00e4rtigen St\u00e4dte.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Als ich nun in solchem Tun mit Vollmacht und Erlaubnis der Hohenpriester nach Damaskus reiste,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "sah ich mitten am Tage auf dem Wege, o K\u00f6nig, vom Himmel her ein Licht, heller als der Sonne Glanz, welches mich und meine Reisegef\u00e4hrten umleuchtete.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Und da wir alle zur Erde fielen, h\u00f6rte ich eine Stimme in hebr\u00e4ischer Sprache zu mir sagen: Saul, Saul! was verfolgst du mich? Es wird dir schwer werden, gegen den Stachel auszuschlagen!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ich aber sprach: Wer bist du, Herr? Der Herr aber sprach: Ich bin Jesus, den du verfolgst!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Aber steh auf und tritt auf deine F\u00fc\u00dfe! Denn dazu bin ich dir erschienen, dich zu verordnen zum Diener und Zeugen dessen, was du von mir gesehen hast und was ich dir noch offenbaren werde,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "und ich will dich erretten von dem Volk und von den Heiden, unter welche ich dich sende,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "um ihnen die Augen zu \u00f6ffnen, damit sie sich bekehren von der Finsternis zum Licht und von der Gewalt des Satans zu Gott, auf da\u00df sie Vergebung der S\u00fcnden und ein Erbteil unter den Geheiligten empfangen durch den Glauben an mich!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Daher, K\u00f6nig Agrippa, bin ich der himmlischen Erscheinung nicht ungehorsam gewesen,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "sondern ich habe zuerst denen in Damaskus und in Jerusalem und dann im ganzen j\u00fcdischen Lande und den Heiden verk\u00fcndigt, sie sollten Bu\u00dfe tun und sich zu Gott bekehren, indem sie Werke tun, die der Bu\u00dfe w\u00fcrdig sind.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Deswegen griffen mich die Juden im Tempel und suchten mich umzubringen.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Aber da mir Hilfe von Gott widerfahren ist, so stehe ich bis auf diesen Tag und lege Zeugnis ab vor Kleinen und Gro\u00dfen und lehre nichts anderes, als was die Propheten und Mose gesagt haben, da\u00df es geschehen werde:\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "n\u00e4mlich, da\u00df Christus leiden m\u00fcsse und da\u00df er, der Erstling aus der Auferstehung der Toten, Licht verk\u00fcndigen werde dem Volke und auch den Heiden.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Als er aber zu seiner Verteidigung solches sagte, sprach Festus mit lauter Stimme: Paulus, du bist von Sinnen! Das viele Studieren bringt dich um den Verstand!\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Er aber sprach: Edelster Festus, ich bin nicht von Sinnen, sondern ich rede wahre und wohl\u00fcberlegte Worte!\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Denn der K\u00f6nig versteht diese Dinge sehr wohl, an ihn richte ich meine freim\u00fctige Rede. Denn ich bin \u00fcberzeugt, da\u00df ihm nichts davon unbekannt ist; denn solches ist nicht im Winkel geschehen!\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Glaubst du, K\u00f6nig Agrippa, den Propheten? Ich wei\u00df, da\u00df du glaubst.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Agrippa aber sprach zu Paulus: Du \u00fcberredest mich bald, da\u00df ich ein Christ werde!\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Paulus erwiderte: Ich w\u00fcnschte zu Gott, da\u00df \u00fcber kurz oder lang nicht allein du, sondern auch alle, die mich heute h\u00f6ren, solche w\u00fcrden, wie ich bin, ausgenommen diese Bande!\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Und der K\u00f6nig stand auf, ebenso der Landpfleger und Bernice und die bei ihnen sa\u00dfen.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Und sie zogen sich zur\u00fcck und redeten miteinander und sprachen: Dieser Mensch tut nichts, was des Todes oder der Bande wert ist!\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Agrippa aber sprach zu Festus: Man k\u00f6nnte diesen Menschen freilassen, wenn er sich nicht auf den Kaiser berufen h\u00e4tte!\n"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": 27,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Als es aber beschlossen worden war, da\u00df wir nach Italien abfahren sollten, \u00fcbergaben sie Paulus und einige andere Gefangene einem Hauptmann namens Julius von der Kaiserlichen Schar.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Nachdem wir aber ein adramyttenisches Schiff bestiegen hatten, welches der kleinasiatischen K\u00fcste entlang fahren sollte, reisten wir ab in Begleitung des Mazedoniers Aristarchus aus Thessalonich.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Und am andern Tage liefen wir in Zidon ein; und Julius erzeigte sich menschenfreundlich gegen Paulus und erlaubte ihm, zu seinen Freunden zu gehen und ihrer Pflege zu genie\u00dfen.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Von da fuhren wir ab und segelten unter Cypern hin, weil die Winde uns entgegen waren.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Und nachdem wir das Meer bei Cilicien und Pamphilien durchschifft hatten, kamen wir nach Myra in Lycien.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Und dort fand der Hauptmann ein alexandrinisches Schiff, das nach Italien fuhr, und brachte uns auf dasselbe.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Da wir aber w\u00e4hrend vieler Tage eine langsame Fahrt hatten und nur mit M\u00fche in die N\u00e4he von Knidus kamen, weil der Wind uns nicht hinzulie\u00df, so segelten wir unter Kreta hin gegen Salmone,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Und indem wir mit M\u00fche der K\u00fcste entlang fuhren, kamen wir an einen Ort, \u00abdie sch\u00f6nen H\u00e4fen\u00bb genannt, in dessen N\u00e4he die Stadt Las\u00e4a war.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Da aber schon geraume Zeit verflossen war und die Schiffahrt gef\u00e4hrlich wurde, weil auch die Fastenzeit bereits vor\u00fcber war, warnte Paulus und sprach zu ihnen:\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ihr M\u00e4nner, ich sehe, da\u00df die Schiffahrt mit Sch\u00e4digung und gro\u00dfem Verlust nicht nur f\u00fcr die Ladung und das Schiff, sondern auch f\u00fcr unser Leben verbunden sein wird!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Aber der Hauptmann glaubte dem Steuermann und dem Schiffsherrn mehr, als dem, was Paulus sagte.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Da aber der Hafen ungeeignet war zum \u00dcberwintern, gab die Mehrzahl den Rat, von dort abzufahren, um wom\u00f6glich nach Ph\u00f6nix, einem Hafen von Kreta, der gegen S\u00fcdwest und Nordwest liegt, zu gelangen, und daselbst zu \u00fcberwintern.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Da nun ein schwacher S\u00fcdwind wehte, meinten sie, sie h\u00e4tten ihre Absicht erreicht, lichteten die Anker und fuhren nahe bei der K\u00fcste von Kreta hin.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Aber nicht lange darnach fegte von der Insel ein Wirbelwind daher, \u00abNord-Ost\u00bb genannt;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "der ri\u00df das Schiff mit sich fort, und da es dem Winde nicht widerstehen konnte, gaben wir es preis und lie\u00dfen uns treiben.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Als wir aber an einer kleinen Insel, Klauda genannt, vorbeifuhren, vermochten wir kaum das Boot zu meistern, welches man emporzog, weil man es n\u00f6tig hatte, um das Schiff zu unterbinden;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "und weil sie f\u00fcrchteten, auf die Syrte geworfen zu werden, zogen sie die Segel ein und lie\u00dfen sich so treiben.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Da wir aber vom Sturme heftig umhergetrieben wurden, warfen sie am folgenden Tage die Ladung \u00fcber Bord\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "und am dritten Tage mit eigener Hand das Schiffsger\u00e4t.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Da aber w\u00e4hrend mehrerer Tage weder Sonne noch Sterne schienen und ein heftiger Sturm anhielt, schwand endlich alle Hoffnung, da\u00df wir gerettet w\u00fcrden.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Und da man lange ohne Nahrung geblieben war, trat Paulus mitten unter sie und sprach: Man h\u00e4tte zwar, ihr M\u00e4nner, mir gehorchen und nicht von Kreta abfahren und sich diese Sch\u00e4digung und den Verlust ersparen sollen.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Doch auch jetzt ermahne ich euch, guten Mutes zu sein, denn kein Leben von euch wird verloren gehen, nur das Schiff.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Denn in dieser Nacht trat zu mir ein Engel des Gottes, dem ich angeh\u00f6re, dem ich auch diene,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "und sprach: F\u00fcrchte dich nicht, Paulus, du mu\u00dft vor den Kaiser treten; und siehe, Gott hat dir alle geschenkt, die mit dir im Schiffe sind!\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Darum seid guten Mutes, ihr M\u00e4nner! Denn ich vertraue Gott, da\u00df es so gehen wird, wie es mir gesagt worden ist.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Wir m\u00fcssen aber auf eine Insel verschlagen werden.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Als nun die vierzehnte Nacht kam, seitdem wir auf dem Adriatischen Meere umhergetrieben wurden, vermuteten die Schiffsleute um Mitternacht, da\u00df sich ihnen Land n\u00e4here.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Und sie lie\u00dfen das Senkblei hinunter und fanden zwanzig Klafter. Und als sie ein wenig weitergefahren waren und es wieder hinunterlie\u00dfen, fanden sie f\u00fcnfzehn Klafter.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Und da sie f\u00fcrchteten, wir k\u00f6nnten auf Klippen geworfen werden, warfen sie vom Hinterteil des Schiffes vier Anker aus und w\u00fcnschten, da\u00df es Tag w\u00fcrde.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Als aber die Schiffsleute aus dem Schiffe zu entfliehen suchten und das Boot ins Meer hinablie\u00dfen unter dem Vorwande, als wollten sie vom Vorderteile Anker auswerfen,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "sprach Paulus zu dem Hauptmann und zu den Soldaten: Wenn diese nicht im Schiff bleiben, k\u00f6nnt ihr nicht gerettet werden.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Da hieben die Kriegsknechte die Stricke des Bootes ab und lie\u00dfen es hinunterfallen.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Bis es aber Tag werden wollte, ermahnte Paulus alle, Speise zu sich zu nehmen, und sprach: Es ist heute der vierzehnte Tag, da\u00df ihr vor banger Erwartung ohne Nahrung geblieben seid und nichts zu euch genommen habt.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Darum ermahne ich euch, Speise zu euch zu nehmen, denn das dient zu eurer Rettung; denn keinem von euch wird ein Haar vom Haupte verloren gehen!\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Und nachdem er das gesagt hatte, nahm er Brot, dankte Gott vor allen, brach es und fing an zu essen.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Da wurden alle guten Mutes und nahmen ebenfalls Speise zu sich.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Wir waren aber auf dem Schiff insgesamt 276 Seelen.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Und nachdem sie sich mit Speise ges\u00e4ttigt hatten, erleichterten sie das Schiff, indem sie das Getreide ins Meer warfen.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Als es aber Tag wurde, erkannten sie das Land nicht; sie wurden aber einer Bucht gewahr, die ein flaches Gestade hatte, an welches sie das Schiff wom\u00f6glich hinzutreiben beschlossen.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Und so schnitten sie die Anker ab und lie\u00dfen sie ins Meer und l\u00f6sten zugleich die Bande der Steuerruder; dann zogen sie das Vordersegel auf, gegen den Wind, und hielten dem Gestade zu.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Da sie aber an eine Landzunge gerieten, stie\u00dfen sie mit dem Schiffe auf; und das Vorderteil blieb unbeweglich stecken, das Hinterteil aber zerbrach von der Gewalt der Wellen.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Von den Soldaten aber wurde vorgeschlagen, man solle die Gefangenen t\u00f6ten, damit keiner schwimmend entfliehe.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Der Hauptmann aber, der den Paulus retten wollte, verhinderte ihr Vorhaben und befahl, wer schwimmen k\u00f6nne, solle sich zuerst ins Meer werfen, um ans Land zu kommen, und die \u00fcbrigen teils auf Brettern, teils auf Schiffstr\u00fcmmern.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Und so geschah es, da\u00df alle ans Land gerettet wurden.\n"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": 28,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Und als wir gerettet waren, da erfuhren wir, da\u00df die Insel Melite hie\u00df.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Die Barbaren aber erzeigten uns ungew\u00f6hnliche Menschenfreundlichkeit; denn sie z\u00fcndeten ein Feuer an und holten uns alle herbei wegen des anhaltenden Regens und um der K\u00e4lte willen.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Als aber Paulus einen Haufen Reiser zusammenraffte und auf das Feuer legte, kam infolge der Hitze eine Otter hervor und fuhr ihm an die Hand.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Wie aber die Einwohner das Tier an seiner Hand h\u00e4ngen sahen, sprachen sie zueinander: Gewi\u00df ist dieser Mensch ein M\u00f6rder, den, ob er sich gleich aus dem Meere gerettet hat, die Rache dennoch nicht leben l\u00e4\u00dft.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Er jedoch schleuderte das Tier ins Feuer und ihm widerfuhr kein \u00dcbel.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Sie aber erwarteten, er werde aufschwellen oder pl\u00f6tzlich tot niederfallen. Als sie aber lange warteten und sahen, da\u00df ihm kein Leid widerfuhr, \u00e4nderten sie ihre Meinung und sagten, er sei ein Gott.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Aber in der Umgebung jenes Ortes hatte der Vornehmste der Insel, namens Publius, ein Landgut; dieser nahm uns auf und beherbergte uns drei Tage lang freundlich.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Es begab sich aber, da\u00df der Vater des Publius am Fieber und an der Ruhr krank darniederlag. Paulus ging zu ihm hinein, betete und legte ihm die H\u00e4nde auf und machte ihn gesund.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Daraufhin kamen auch die \u00fcbrigen Kranken auf der Insel herbei und lie\u00dfen sich heilen.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Diese erwiesen uns auch viel Ehre und gaben uns bei der Abfahrt noch alles N\u00f6tige mit.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Nach drei Monaten aber fuhren wir ab auf einem Schiffe von Alexandria, das auf der Insel \u00fcberwintert hatte und das Zeichen der Zwillinge f\u00fchrte.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Und wir liefen in Syrakus ein und blieben drei Tage daselbst.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Und von da segelten wir um die K\u00fcste herum und kamen nach Regium; und da sich nach einem Tage der S\u00fcdwind erhob, gelangten wir am zweiten Tage nach Puteoli.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Daselbst fanden wir Br\u00fcder und wurden von ihnen gebeten, sieben Tage zu bleiben, und so gelangten wir nach Rom.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Und von dort kamen die Br\u00fcder, als sie von uns geh\u00f6rt hatten, uns entgegen bis gen Appii Forum und Tres Tabern\u00e4. Als Paulus sie sah, dankte er Gott und fa\u00dfte Mut.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Da wir aber nach Rom kamen, \u00fcbergab der Hauptmann die Gefangenen dem Obersten der Leibwache; dem Paulus aber wurde gestattet, f\u00fcr sich zu bleiben mit dem Soldaten, der ihn bewachte.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Es begab sich aber nach drei Tagen, da\u00df er die Vornehmsten der Juden zusammenrief. Und als sie versammelt waren, sprach er zu ihnen: Ihr M\u00e4nner und Br\u00fcder, wiewohl ich nichts wider das Volk oder die Gebr\u00e4uche der V\u00e4ter getan habe, bin ich gefangen von Jerusalem aus in die H\u00e4nde der R\u00f6mer \u00fcberliefert worden.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Diese wollten mich freilassen, nachdem sie mich verh\u00f6rt hatten, weil keine todesw\u00fcrdige Schuld bei mir vorlag.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Da aber die Juden widersprachen, war ich gen\u00f6tigt, mich auf den Kaiser zu berufen, nicht als ob ich gegen mein Volk etwas zu klagen h\u00e4tte.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Aus diesem Grunde also habe ich euch rufen lassen, um euch zu sehen und mit euch zu sprechen; denn um der Hoffnung Israels willen umschlie\u00dft mich diese Kette.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Sie aber sprachen zu ihm: Wir haben weder Briefe deinethalben aus Jud\u00e4a empfangen, noch ist jemand von den Br\u00fcdern gekommen, der \u00fcber dich etwas B\u00f6ses berichtet oder gesagt h\u00e4tte.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Wir wollen aber gerne von dir h\u00f6ren, was du f\u00fcr Ansichten hast; denn von dieser Sekte ist uns bekannt, da\u00df ihr allenthalben widersprochen wird.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Nachdem sie ihm nun einen Tag bestimmt hatten, kamen mehrere zu ihm in die Herberge. Diesen legte er vom Morgen bis zum Abend in einem ausf\u00fchrlichen Zeugnis das Reich Gottes dar und suchte sie von Jesus zu \u00fcberzeugen, ausgehend von dem Gesetze Moses und von den Propheten.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Und die einen lie\u00dfen sich von dem \u00fcberzeugen, was er sagte, die andern aber blieben ungl\u00e4ubig.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Und da sie sich nicht einigen konnten, trennten sie sich, nachdem Paulus den Ausspruch getan hatte: Wie trefflich hat der heilige Geist durch den Propheten Jesaja zu unsern V\u00e4tern geredet,\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "als er sprach: \u00abGehe hin zu diesem Volke und sprich: Mit den Ohren werdet ihr h\u00f6ren und nicht verstehen, und mit den Augen werdet ihr sehen und nicht erkennen;\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "denn das Herz dieses Volkes ist verstockt, und mit den Ohren h\u00f6ren sie schwer, und ihre Augen haben sie zugeschlossen, damit sie nicht etwa mit den Augen sehen und mit den Ohren h\u00f6ren und mit dem Herzen verstehen und sich bekehren und ich sie heile!\u00bb\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "So sei euch nun kund, da\u00df den Heiden dieses Heil Gottes gesandt ist; sie werden auch h\u00f6ren!\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Und als er das gesagt hatte, liefen die Juden davon und hatten viel Wortwechsel miteinander.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Paulus aber blieb zwei Jahre in einer eigenen Mietwohnung und nahm alle auf, die ihm zuliefen,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "predigte das Reich Gottes und lehrte von dem Herrn Jesus Christus mit aller Freim\u00fctigkeit und ungehindert.\n"
                }
            }
        }
    }
}