{
    "version": "kms",
    "book_name": "2 Timothy",
    "book_nr": "55",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Pavel, z v\u016fle Bo\u017e\u00ed apo\u0161tol Krista Je\u017e\u00ed\u0161e podle zasl\u00edben\u00ed \u017eivota, kter\u00fd je v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Timoteovi, m\u00e9mu milovan\u00e9mu synu: Milost, milosrdenstv\u00ed, pokoj od Boha Otce a Krista Je\u017e\u00ed\u0161e, na\u0161eho P\u00e1na.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "D\u011bkuji Bohu, jemu\u017e slou\u017e\u00edm s \u010dist\u00fdm sv\u011bdom\u00edm jako moji p\u0159edkov\u00e9, kdy\u017e t\u011b neust\u00e1le p\u0159ipom\u00edn\u00e1m ve sv\u00fdch modlitb\u00e1ch dnem i noc\u00ed.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Vzpom\u00edn\u00e1m na tv\u00e9 slzy a tou\u017e\u00edm t\u011b spat\u0159it, abych byl napln\u011bn radost\u00ed.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "P\u0159ipomenul jsem si tu up\u0159\u00edmnou v\u00edru, kter\u00e1 je v tob\u011b; ta nejprve p\u0159eb\u00fdvala v tv\u00e9 babi\u010dce Loid\u011b a v tv\u00e9 matce Eunice a jsem p\u0159esv\u011bd\u010den, \u017ee p\u0159eb\u00fdv\u00e1 i v tob\u011b.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Z toho d\u016fvodu ti p\u0159ipom\u00edn\u00e1m, abys rozn\u011bcoval Bo\u017e\u00ed dar, kter\u00fd je v tob\u011b skrze vzkl\u00e1d\u00e1n\u00ed m\u00fdch rukou.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Nebo\u0165 B\u016fh n\u00e1m nedal ducha b\u00e1zlivosti, n\u00fdbr\u017e ducha moci a l\u00e1sky a rozvahy.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Nesty\u010f se tedy za sv\u011bdectv\u00ed na\u0161eho P\u00e1na ani za mne, jeho v\u011bzn\u011b, n\u00fdbr\u017e spolu se mnou sn\u00e1\u0161ej \u00fatrapy pro evangelium podle moci Bo\u017e\u00ed;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "on n\u00e1s zachr\u00e1nil a povolal svat\u00fdm povol\u00e1n\u00edm ne podle na\u0161ich skutk\u016f, n\u00fdbr\u017e podle vlastn\u00edho p\u0159edsevzet\u00ed a podle milosti, kterou n\u00e1m daroval v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i p\u0159ed v\u011b\u010dn\u00fdmi \u010dasy\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "a kter\u00e1 se nyn\u00ed uk\u00e1zala zjeven\u00edm na\u0161eho Zachr\u00e1nce Krista Je\u017e\u00ed\u0161e. On zni\u010dil smrt a skrze evangelium vyvedl na sv\u011btlo \u017eivot a neporu\u0161itelnost.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "K tomu jsem j\u00e1 byl ustanoven hlasatelem a apo\u0161tolem a u\u010ditelem n\u00e1rod\u016f.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Proto tak\u00e9 toto sn\u00e1\u0161\u00edm, ale nestyd\u00edm se za to; v\u00edm, komu jsem uv\u011b\u0159il, a jsem p\u0159esv\u011bd\u010den, \u017ee on je mocen ochr\u00e1nit to, co jsem mu sv\u011b\u0159il, a\u017e do onoho dne.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "M\u011bj za vzor zdrav\u00fdch slov to, co jsi sly\u0161el ode mne ve v\u00ed\u0159e a l\u00e1sce, kter\u00e1 je v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ten kr\u00e1sn\u00fd sv\u011b\u0159en\u00fd poklad zachovej skrze Ducha Svat\u00e9ho, kter\u00fd v n\u00e1s p\u0159eb\u00fdv\u00e1.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "V\u00ed\u0161 o tom, \u017ee se ode mne odvr\u00e1tili v\u0161ichni, kdo jsou v Asii, mezi nimi Fygelos a Hermogen\u00e9s.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "K\u00e9\u017e P\u00e1n prok\u00e1\u017ee milosrdenstv\u00ed Oneziforov\u011b rodin\u011b, proto\u017ee m\u011b \u010dasto osv\u011b\u017eil a nestyd\u011bl se za m\u00e9 \u0159et\u011bzy,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "n\u00fdbr\u017e kdy\u017e p\u0159i\u0161el do \u0158\u00edma, usilovn\u011b m\u011b hledal, a\u017e m\u011b nalezl.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "K\u00e9\u017e mu P\u00e1n d\u00e1, aby na\u0161el milosrdenstv\u00ed od P\u00e1na v onen den. A jak velik\u00e9 slu\u017eby mi prok\u00e1zal v Efezu, v\u00ed\u0161 nejl\u00e9pe s\u00e1m.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ty tedy, m\u00e9 d\u00edt\u011b, posiluj se v milosti, kter\u00e1 je v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Co jsi ode mne sly\u0161el p\u0159ed mnoh\u00fdmi sv\u011bdky, to sv\u011b\u0159 v\u011brn\u00fdm lidem, kte\u0159\u00ed budou schopni vyu\u010dit tak\u00e9 jin\u00e9.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Sn\u00e1\u0161ej spolu se mnou \u00fatrapy jako dobr\u00fd voj\u00e1k Krista Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u017d\u00e1dn\u00fd voj\u00e1k ve slu\u017eb\u011b se nezapl\u00e9t\u00e1 do z\u00e1le\u017eitost\u00ed ka\u017edodenn\u00edho \u017eivota, aby se zal\u00edbil tomu, kdo ho na vojnu najal.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A stejn\u011b i ten, kdo z\u00e1vod\u00ed, neb\u00fdv\u00e1 ov\u011bn\u010den, nez\u00e1vod\u00ed-li podle pravidel.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Roln\u00edk, kter\u00fd se nam\u00e1h\u00e1, m\u00e1 jako prvn\u00ed dostat pod\u00edl z \u00farody.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Uva\u017euj o tom, co \u0159\u00edk\u00e1m. P\u00e1n ti d\u00e1 ve v\u0161em porozum\u011bn\u00ed.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Pamatuj na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00e9ho z mrtv\u00fdch, ze semene Davidova, podle m\u00e9ho evangelia.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Pro n\u011b sn\u00e1\u0161\u00edm zl\u00e9 a dokonce pouta jako zlo\u010dinec. Ale slovo Bo\u017e\u00ed nen\u00ed spout\u00e1no.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Proto v\u0161echno sn\u00e1\u0161\u00edm pro vyvolen\u00e9, aby i oni dos\u00e1hli z\u00e1chrany v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i spolu s v\u011b\u010dnou sl\u00e1vou.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "V\u011brohodn\u00e9 je to slovo: Jestli\u017ee jsme s n\u00edm zem\u0159eli, budeme s n\u00edm tak\u00e9 \u017e\u00edt.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Jestli\u017ee vytrv\u00e1v\u00e1me, budeme s n\u00edm i kralovat. Zap\u0159eme-li ho, i on n\u00e1s zap\u0159e.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Jsme-li nev\u011brn\u00ed, on z\u016fst\u00e1v\u00e1 v\u011brn\u00fd, nebo\u0165 nem\u016f\u017ee zap\u0159\u00edt s\u00e1m sebe.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Toto p\u0159ipom\u00ednej a p\u0159ed tv\u00e1\u0159\u00ed Bo\u017e\u00ed zap\u0159\u00edsahej bratry, aby se nep\u0159eli o slova. K ni\u010demu to nen\u00ed, jen ke zk\u00e1ze poslucha\u010d\u016f.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Horliv\u011b usiluj, aby ses p\u0159ed Boha postavil jako \u010dlov\u011bk osv\u011bd\u010den\u00fd, pracovn\u00edk, kter\u00fd se nemus\u00ed styd\u011bt a kter\u00fd spr\u00e1vn\u011b rozd\u011bluje slovo pravdy.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Vyh\u00fdbej se pr\u00e1zdn\u00fdm sv\u011btsk\u00fdm \u0159e\u010dem, nebo\u0165 ti, kdo tak mluv\u00ed, budou st\u00e1le v\u00edc postupovat k bezbo\u017enosti\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "a jejich nauka se bude \u0161\u00ed\u0159it jako sn\u011b\u0165. Pat\u0159\u00ed k nim i Hymenaios a Fil\u00e9tos,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "kte\u0159\u00ed zbloudili od pravdy, kdy\u017e \u0159\u00edkaj\u00ed, \u017ee vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed ji\u017e nastalo, a t\u00edm u n\u011bkter\u00fdch podvracej\u00ed v\u00edru.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Av\u0161ak pevn\u00fd z\u00e1klad Bo\u017e\u00ed stoj\u00ed, maje tuto pe\u010de\u0165: 'P\u00e1n zn\u00e1 ty, kdo jsou jeho', a 'a\u0165 se odvr\u00e1t\u00ed od nepravosti ka\u017ed\u00fd, kdo vyslovuje P\u00e1novo jm\u00e9no'.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ve velk\u00e9m dom\u011b nejsou jen n\u00e1doby zlat\u00e9 a st\u0159\u00edbrn\u00e9, n\u00fdbr\u017e i d\u0159ev\u011bn\u00e9 a hlin\u011bn\u00e9, jedny ke cti, druh\u00e9 k m\u00e9n\u011b \u010destn\u00fdm \u00fa\u010del\u016fm.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Kdo by se tedy od t\u011bchto v\u011bc\u00ed o\u010distil, bude n\u00e1dobou ke cti, posv\u011bcenou, Hospod\u00e1\u0159i u\u017eite\u010dnou, p\u0159ipravenou ke ka\u017ed\u00e9mu dobr\u00e9mu skutku.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ut\u00edkej p\u0159ed mladick\u00fdmi \u017e\u00e1dostmi, usiluj o spravedlnost, v\u00edru, l\u00e1sku, pokoj s t\u011bmi, kdo vz\u00fdvaj\u00ed P\u00e1na z \u010dist\u00e9ho srdce.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Hloup\u00e9 a po\u0161etil\u00e9 ot\u00e1zky odm\u00edtej; v\u00ed\u0161, \u017ee plod\u00ed h\u00e1dky.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "P\u00e1n\u016fv otrok se nem\u00e1 h\u00e1dat, n\u00fdbr\u017e m\u00e1 b\u00fdt p\u0159\u00edv\u011btiv\u00fd ke v\u0161em, schopn\u00fd u\u010dit, m\u00e1 b\u00fdt trp\u011bliv\u00fd\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "a v tichosti k\u00e1rat odp\u016frce. Snad jim d\u00e1 B\u016fh pok\u00e1n\u00ed k pozn\u00e1n\u00ed pravdy,\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "a proberou se z \u010e\u00e1blovy pasti, do kter\u00e9 byli od n\u011bj chyceni, aby \u010dinili jeho v\u016fli.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Toto v\u0161ak v\u011bz, \u017ee v posledn\u00edch dnech nastanou t\u011b\u017ek\u00e9 \u010dasy.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Lid\u00e9 budou sobe\u010dt\u00ed, chtiv\u00ed pen\u011bz, chv\u00e1stav\u00ed, dom\u00fd\u0161liv\u00ed, rouhav\u00ed, rodi\u010d\u016f neposlu\u0161n\u00ed, nevd\u011b\u010dn\u00ed, bezbo\u017en\u00ed,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "bezcitn\u00ed, nesm\u00ed\u0159liv\u00ed, pomlouva\u010dn\u00ed, nev\u00e1zan\u00ed, hrub\u00ed, nep\u0159\u00e1tel\u0161t\u00ed k dobr\u00e9mu,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "zr\u00e1dn\u00ed, lehkomysln\u00ed, nadut\u00ed, milovn\u00edci rozko\u0161e sp\u00ed\u0161e ne\u017e milovn\u00edci Boha.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Budou m\u00edt vn\u011bj\u0161\u00ed formu zbo\u017enosti, ale jej\u00ed moc jim bude ciz\u00ed. Od takov\u00fdch se odvracej.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "K nim pat\u0159\u00ed ti, kte\u0159\u00ed vnikaj\u00ed do dom\u016f a podma\u0148uj\u00ed si lehkov\u011brn\u00e9 \u017eeny, kter\u00e9 jsou obt\u00ed\u017een\u00e9 h\u0159\u00edchy a hnan\u00e9 rozli\u010dn\u00fdmi \u017e\u00e1dostmi,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "kter\u00e9 se st\u00e1le u\u010d\u00ed, a nikdy nemohou p\u0159ij\u00edt k pozn\u00e1n\u00ed pravdy.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Jako se Jann\u00e9s a Jambr\u00e9s postavili proti Moj\u017e\u00ed\u0161ovi, tak se i tito lid\u00e9 stav\u011bj\u00ed proti pravd\u011b. Jsou to lid\u00e9 se zvr\u00e1cenou mysl\u00ed, neosv\u011bd\u010den\u00ed ve v\u00ed\u0159e.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ale d\u00e1le nepostoup\u00ed, nebo\u0165 jejich nerozum bude v\u0161em z\u0159ejm\u00fd, jako byl i nerozum on\u011bch dvou.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ty v\u0161ak jsi sledoval m\u00e9 u\u010den\u00ed, m\u016fj zp\u016fsob \u017eivota, m\u016fj \u00famysl, mou v\u00edru, trp\u011blivost, l\u00e1sku, vytrvalost,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed a \u00fatrapy, jak\u00e9 mne stihly v Antiochii, v Ikoniu a v Lyst\u0159e. Jak\u00e1 pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed jsem p\u0159est\u00e1l, a ze v\u0161ech m\u011b P\u00e1n vysvobodil!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "V\u0161ichni, kdo cht\u011bj\u00ed zbo\u017en\u011b \u017e\u00edt v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i, budou pron\u00e1sledov\u00e1ni.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ale zl\u00ed lid\u00e9 a podvodn\u00edci budou postupovat st\u00e1le k hor\u0161\u00edmu; budou sv\u00e1d\u011bt jin\u00e9 a sami budou sv\u00e1d\u011bni.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ty v\u0161ak z\u016fst\u00e1vej v tom, \u010demu ses nau\u010dil a o \u010dem jsi byl pln\u011b p\u0159esv\u011bd\u010den, v\u011bda, od koho ses tomu nau\u010dil;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "od d\u011btstv\u00ed p\u0159ece zn\u00e1\u0161 svat\u00e1 P\u00edsma, je\u017e ti mohou d\u00e1t moudrost k z\u00e1chran\u011b skrze v\u00edru, kter\u00e1 je v Kristu Je\u017e\u00ed\u0161i.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ve\u0161ker\u00e9 P\u00edsmo je vdechnut\u00e9 Bohem a je u\u017eite\u010dn\u00e9 k u\u010den\u00ed, k usv\u011bd\u010dov\u00e1n\u00ed, k napravov\u00e1n\u00ed, k v\u00fdchov\u011b ve spravedlnosti,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "aby Bo\u017e\u00ed \u010dlov\u011bk byl takov\u00fd, jak\u00fd m\u00e1 b\u00fdt, d\u016fkladn\u011b vystrojen\u00fd ke ka\u017ed\u00e9mu dobr\u00e9mu skutku.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Zap\u0159\u00edsah\u00e1m t\u011b p\u0159ed Bohem a Kristem Je\u017e\u00ed\u0161em, kter\u00fd bude soudit \u017eiv\u00e9 i mrtv\u00e9, a p\u0159i jeho zjeven\u00ed a jeho kralov\u00e1n\u00ed:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hl\u00e1sej Slovo, p\u0159ich\u00e1zej s n\u00edm vhod \u010di nevhod, usv\u011bd\u010duj, domlouvej, napom\u00ednej se v\u0161\u00ed trp\u011blivost\u00ed a s vyu\u010dov\u00e1n\u00edm.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Nebo\u0165 p\u0159ijde doba, kdy lid\u00e9 nesnesou zdrav\u00e9 u\u010den\u00ed, n\u00fdbr\u017e si podle vlastn\u00edch \u017e\u00e1dost\u00ed budou shroma\u017e\u010fovat u\u010ditele, aby jim \u0159\u00edkali, co je jim p\u0159\u00edjemn\u00e9;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "odvr\u00e1t\u00ed sluch od pravdy a obr\u00e1t\u00ed se k b\u00e1j\u00edm.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ty v\u0161ak bu\u010f ve v\u0161em st\u0159\u00edzliv\u00fd, sn\u00e1\u0161ej protivenstv\u00ed, konej d\u00edlo evangelisty, napl\u0148 svou slu\u017ebu.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Nebo\u0165 j\u00e1 jsem u\u017e vyd\u00e1v\u00e1n v ob\u011b\u0165 a p\u0159i\u0161el \u010das m\u00e9ho odchodu.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Dobr\u00fd boj jsem bojoval, b\u011bh jsem dokon\u010dil, v\u00edru jsem zachoval.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Nakonec je pro mne p\u0159ipraven v\u011bnec spravedlnosti, kter\u00fd mi v onen den p\u0159ed\u00e1 P\u00e1n, spravedliv\u00fd soudce. A nejen mn\u011b, n\u00fdbr\u017e i v\u0161em, kte\u0159\u00ed miluj\u00ed jeho zjeven\u00ed.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Posp\u011b\u0161 si, abys ke mn\u011b brzo p\u0159i\u0161el.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "D\u00e9mas m\u011b toti\u017e opustil, proto\u017ee v\u00edce miloval tento sv\u011bt, a ode\u0161el do Tesaloniky, Krescens do Galacie, Titus do Dalm\u00e1cie.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Jedin\u00fd Luk\u00e1\u0161 je se mnou. Marka vezmi a p\u0159ive\u010f s sebou, nebo\u0165 je mi u\u017eite\u010dn\u00fd k slu\u017eb\u011b.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Tychika jsem poslal do Efezu.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A\u017e p\u016fjde\u0161, vezmi s sebou pl\u00e1\u0161\u0165, kter\u00fd jsem nechal v Troad\u011b u Karpa, t\u00e9\u017e svitky a zvl\u00e1\u0161t\u011b pergameny.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Kov\u00e1\u0159 Alexandr mi zp\u016fsobil mnoho zl\u00e9ho. P\u00e1n mu odplat\u00ed podle jeho skutk\u016f.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Tak\u00e9 ty si d\u00e1vej p\u0159ed n\u00edm pozor. Velmi se toti\u017e postavil proti na\u0161im slov\u016fm.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "P\u0159i m\u00e9 prvn\u00ed obhajob\u011b nikdo p\u0159i mn\u011b nebyl, n\u00fdbr\u017e v\u0161ichni m\u011b opustili. K\u00e9\u017e jim to nen\u00ed po\u010d\u00edt\u00e1no!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "P\u00e1n v\u0161ak st\u00e1l p\u0159i mn\u011b a posilnil m\u011b, aby skrze mne byla dovr\u0161ena zv\u011bst a aby ji usly\u0161eli v\u0161ichni pohan\u00e9; a byl jsem vysvobozen ze lv\u00ed tlamy.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "P\u00e1n m\u011b vysvobod\u00ed od ka\u017ed\u00e9ho nep\u0159\u00e1telsk\u00e9ho \u010dinu a zachov\u00e1 pro sv\u00e9 nebesk\u00e9 kr\u00e1lovstv\u00ed. Jemu bu\u010f sl\u00e1va na v\u011bky v\u011bk\u016f! Amen.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Pozdrav Prisku a Akvilu i d\u016fm Onezifor\u016fv.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Erastos z\u016fstal v Korintu, Trofima jsem nechal nemocn\u00e9ho v Mil\u00e9tu.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Posp\u011b\u0161 si, abys p\u0159i\u0161el je\u0161t\u011b p\u0159ed zimou. Pozdravuje t\u011b Eubulos, Pudens, Linus, Klaudia a v\u0161ichni brat\u0159i.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "P\u00e1n Je\u017e\u00ed\u0161 Kristus bu\u010f s tv\u00fdm duchem. Milost s v\u00e1mi! Amen.\n"
                }
            }
        }
    }
}