{
    "version": "kms",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Prvn\u00ed zpr\u00e1vu, \u00f3 Theofile, jsem napsal o v\u0161em, co Je\u017e\u00ed\u0161 za\u010dal \u010dinit a u\u010dit,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "a\u017e do dne, kdy byl vzat vzh\u016fru, kdy\u017e skrze Ducha Svat\u00e9ho dal p\u0159\u00edkazy apo\u0161tol\u016fm, kter\u00e9 si vyvolil.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Jim tak\u00e9 po sv\u00e9m utrpen\u00ed mnoha d\u016fkazy prok\u00e1zal, \u017ee \u017eije, po \u010dty\u0159icet dn\u00ed se jim d\u00e1val spat\u0159it a \u0159\u00edkal jim o Bo\u017e\u00edm kr\u00e1lovstv\u00ed.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A kdy\u017e s nimi jedl, na\u0159\u00eddil jim, aby se nevzdalovali z Jeruzal\u00e9ma, ale o\u010dek\u00e1vali zasl\u00edben\u00ed Otcovo - \"kter\u00e9 jste sly\u0161eli ode mne,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "nebo\u0165 Jan k\u0159til vodou, vy v\u0161ak po nemnoh\u00fdch t\u011bchto dnech budete pok\u0159t\u011bni v Duchu Svat\u00e9m.\"\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Kdy\u017e se tedy se\u0161li, t\u00e1zali se ho: \"Pane, v tomto \u010dase obnov\u00ed\u0161 kr\u00e1lovstv\u00ed pro Izrael?\"\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u0158ekl jim: \"Nep\u0159\u00edslu\u0161\u00ed v\u00e1m poznat \u010dasy a lh\u016fty, kter\u00e9 Otec ulo\u017eil ve sv\u00e9 vlastn\u00ed pravomoci,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "ale p\u0159ijmete moc Ducha Svat\u00e9ho, kter\u00fd na v\u00e1s p\u0159ijde, a budete mi sv\u011bdky v Jeruzal\u00e9m\u011b a v cel\u00e9m Judsku, Sama\u0159sku a a\u017e po nejzaz\u0161\u00ed konec zem\u011b.\"\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Kdy\u017e to pov\u011bd\u011bl, byl p\u0159ed jejich zraky vyzdvi\u017een a oblak jim ho vzal z o\u010d\u00ed.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A kdy\u017e se up\u0159en\u011b d\u00edvali do nebe, jak odch\u00e1z\u00ed, hle, st\u00e1li vedle nich dva mu\u017ei v b\u00edl\u00fdch \u0161atech\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "a \u0159ekli: \"Mu\u017ei galilej\u0161t\u00ed, co tu stoj\u00edte a hled\u00edte do nebe? Tento Je\u017e\u00ed\u0161, kter\u00fd byl od v\u00e1s vzat vzh\u016fru do nebe, p\u0159ijde pr\u00e1v\u011b tak, jak jste ho vid\u011bli odch\u00e1zet do nebe.\"\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Potom se vr\u00e1tili do Jeruzal\u00e9ma od hory naz\u00fdvan\u00e9 Olivov\u00e1, kter\u00e1 je bl\u00edzko Jeruzal\u00e9ma, ve vzd\u00e1lenosti sobotn\u00ed cesty.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Kdy\u017e ve\u0161li do m\u011bsta, vystoupili do horn\u00ed m\u00edstnosti, kde pob\u00fdvali Petr, Jan, Jakub, Ond\u0159ej, Filip, Tom\u00e1\u0161, Bartolom\u011bj, Matou\u0161, Jakub Alfe\u016fv, \u0160imon Z\u00e9l\u00f3ta a Juda Jakub\u016fv.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ti v\u0161ichni z\u016fst\u00e1vali jednomysln\u011b odd\u00e1ni modlitb\u011b spolu se \u017eenami, s Mari\u00ed, matkou Je\u017e\u00ed\u0161ovou, a s jeho bratry.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "V t\u011bch dnech se postavil Petr uprost\u0159ed brat\u0159\u00ed - byl tam pohromad\u011b z\u00e1stup asi sto dvaceti osob - a \u0159ekl:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\"Mu\u017ei brat\u0159i, muselo se naplnit P\u00edsmo, kter\u00e9 p\u0159edem \u0159ekl Duch Svat\u00fd \u00fasty Davidov\u00fdmi o Judovi, jen\u017e se stal v\u016fdcem t\u011bch, kte\u0159\u00ed se zmocnili Je\u017e\u00ed\u0161e;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "byl po\u010d\u00edt\u00e1n mezi n\u00e1s a obdr\u017eel pod\u00edl na t\u00e9to slu\u017eb\u011b.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Z odm\u011bny za nepravost z\u00edskal pole, a kdy\u017e spadl st\u0159emhlav, roztrhl se v p\u016fli a v\u0161echny jeho vnit\u0159nosti vyh\u0159ezly.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A to se stalo zn\u00e1m\u00fdm v\u0161em obyvatel\u016fm Jeruzal\u00e9ma, tak\u017ee to pole bylo v jejich vlastn\u00edm jazyce nazv\u00e1no Hakeldama, to znamen\u00e1 Krvav\u00e9 pole.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Nebo\u0165 je naps\u00e1no v knize \u017dalm\u016f: 'Jeho p\u0159\u00edbytek a\u0165 zpustne, a\u0165 nen\u00ed nikoho, kdo by v n\u011bm bydlil' a 'Jeho pov\u011b\u0159en\u00ed a\u0165 obdr\u017e\u00ed jin\u00fd'.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Proto se mus\u00ed jeden z t\u011bch mu\u017e\u016f, kte\u0159\u00ed s n\u00e1mi chodili po cel\u00fd ten \u010das, kdy P\u00e1n Je\u017e\u00ed\u0161 pob\u00fdval mezi n\u00e1mi,\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "od k\u0159tu Janova a\u017e do dne, kdy byl od n\u00e1s vzat vzh\u016fru, st\u00e1t spolu s n\u00e1mi sv\u011bdkem jeho zmrtv\u00fdchvst\u00e1n\u00ed.\"\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "I postavili dva: Josefa zvan\u00e9ho Barsabas, jen\u017e m\u011bl p\u0159\u00edjmen\u00ed Justus, a Mat\u011bje.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Pak se pomodlili a \u0159ekli: \"Ty, Pane, kter\u00fd zn\u00e1\u0161 srdce v\u0161ech, uka\u017e, kter\u00e9ho z t\u011bchto dvou sis vyvolil,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "aby dostal m\u00edsto v t\u00e9to slu\u017eb\u011b a v apo\u0161tolstv\u00ed, od n\u011bho\u017e se Juda odvr\u00e1til a ode\u0161el na sv\u00e9 m\u00edsto.\"\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Dali jim losy a los padl na Mat\u011bje; i byl volbou p\u0159ipojen k jeden\u00e1cti apo\u0161tol\u016fm.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Kdy\u017e nastal den Letnic, byli v\u0161ichni spolu na jednom m\u00edst\u011b.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "N\u00e1hle se ozval zvuk z nebe, jako kdy\u017e se \u017eene prudk\u00fd v\u00edtr, a naplnil cel\u00fd d\u016fm, kde sed\u011bli.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A uk\u00e1zaly se jim jazyky jakoby z ohn\u011b, kter\u00e9 se rozd\u011blovaly, a na ka\u017ed\u00e9m z nich se usadil jeden.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "V\u0161ichni byli napln\u011bni Duchem Svat\u00fdm a za\u010dali mluvit jin\u00fdmi jazyky, jak jim Duch d\u00e1val promlouvat.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "V Jeruzal\u00e9m\u011b bydleli \u017did\u00e9, zbo\u017en\u00ed mu\u017ei ze v\u0161ech n\u00e1rod\u016f, kter\u00e9 jsou pod nebem.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Kdy\u017e se ozval ten zvuk, se\u0161lo se mnoho lid\u00ed a byli zmateni, proto\u017ee ka\u017ed\u00fd z nich je sly\u0161el mluvit svou vlastn\u00ed \u0159e\u010d\u00ed.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "V\u0161ichni byli ohromeni a udiven\u011b \u0159\u00edkali: \"Hle, co\u017e nejsou v\u0161ichni ti, kte\u0159\u00ed tu mluv\u00ed, Galilejci?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Jak to, \u017ee ka\u017ed\u00fd z n\u00e1s sly\u0161\u00ed sv\u016fj vlastn\u00ed jazyk, ve kter\u00e9m jsme se narodili?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Parthov\u00e9, M\u00e9dov\u00e9 a Elamit\u00e9, obyvatel\u00e9 Mezopot\u00e1mie, Judeje a Kappadokie, Pontu a Asie,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Frygie a Pamfylie, Egypta a oblast\u00ed Libye u Kyr\u00e9ny a n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edci z \u0158\u00edma,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u017did\u00e9 i proselyt\u00e9, Kr\u00e9\u0165an\u00e9 a Arabov\u00e9: v\u0161ichni je sly\u0161\u00edme mluvit na\u0161imi jazyky velik\u00e9 v\u011bci Bo\u017e\u00ed.\"\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "V\u0161ichni z toho byli ohromeni a zmateni a jeden druh\u00e9mu \u0159\u00edkali: \"Co to m\u00e1 znamenat?\"\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ale jin\u00ed se posm\u00edvali a \u0159\u00edkali: \"Jsou opil\u00ed.\"\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Petr se postavil spolu s jeden\u00e1cti, pozdvihl sv\u016fj hlas a p\u0159\u00edmo k nim promluvil: \"Mu\u017ei jud\u0161t\u00ed a v\u0161ichni obyvatel\u00e9 Jeruzal\u00e9ma, toto a\u0165 je v\u00e1m zn\u00e1mo, vyslechn\u011bte pozorn\u011b m\u00e1 slova.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Tito lid\u00e9 nejsou opil\u00ed, jak se domn\u00edv\u00e1te. V\u017edy\u0165 je dev\u011bt hodin r\u00e1no.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ale toto je to, co je \u0159e\u010deno skrze proroka Joele:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "'A bude v posledn\u00edch dnech, prav\u00ed B\u016fh, \u017ee vyleji ze sv\u00e9ho Ducha na ka\u017ed\u00e9 t\u011blo; va\u0161i synov\u00e9 a va\u0161e dcery budou prorokovat, va\u0161i mlad\u00edci budou v\u00eddat vid\u011bn\u00ed a va\u0161i starci budou m\u00edvat sny.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "I na sv\u00e9 otroky a na sv\u00e9 otrokyn\u011b v on\u011bch dnech vyleji ze sv\u00e9ho Ducha, a budou prorokovat.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A d\u00e1m divy naho\u0159e na nebi a znamen\u00ed dole na zemi, krev a ohe\u0148 a sloupy d\u00fdmu.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Slunce se obr\u00e1t\u00ed v temnotu a m\u011bs\u00edc v krev, ne\u017e p\u0159ijde P\u00e1n\u016fv den, velik\u00fd a skv\u011bl\u00fd.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A stane se, \u017ee ka\u017ed\u00fd, kdo vz\u00fdv\u00e1 P\u00e1novo jm\u00e9no, bude zachr\u00e1n\u011bn.'\"\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\"Mu\u017ei izrael\u0161t\u00ed, sly\u0161te tato slova: Je\u017e\u00ed\u0161e Nazaretsk\u00e9ho, mu\u017ee od Boha v\u00e1m dosv\u011bd\u010den\u00e9ho mocn\u00fdmi \u010diny, divy a znamen\u00edmi, kter\u00e9 B\u016fh uprost\u0159ed v\u00e1s skrze n\u011bho u\u010dinil, jak sami v\u00edte,\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "tohoto mu\u017ee, vydan\u00e9ho podle ustanoven\u00e9ho \u00faradku a p\u0159edzv\u011bd\u011bn\u00ed Bo\u017e\u00edho, jste skrze ruce bezbo\u017en\u00edk\u016f p\u0159ibili na k\u0159\u00ed\u017e a odstranili.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ale B\u016fh ho vzk\u0159\u00edsil, zprostiv ho bolest\u00ed smrti, proto\u017ee nebylo mo\u017en\u00e9, aby byl od n\u00ed dr\u017een.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Nebo\u0165 David o n\u011bm \u0159\u00edk\u00e1: 'Vid\u011bl jsem P\u00e1na st\u00e1le p\u0159ed sebou, nebo\u0165 je po m\u00e9 pravici, abych nezakol\u00edsal;\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "proto se m\u00e9 srdce zaradovalo a m\u016fj jazyk se rozj\u00e1sal, nadto i m\u00e9 t\u011blo bude p\u0159eb\u00fdvat v nad\u011bji,\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "nebo\u0165 nezanech\u00e1\u0161 mou du\u0161i v podsv\u011bt\u00ed, ani\u017e d\u00e1\u0161 sv\u00e9mu Svat\u00e9mu uvid\u011bt zk\u00e1zu.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ozn\u00e1mil jsi mi cesty \u017eivota, napln\u00ed\u0161 m\u011b radost\u00ed p\u0159ed svou tv\u00e1\u0159\u00ed.'\"\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\"Mu\u017ei brat\u0159i, o praotci Davidovi v\u00e1m mohu sm\u011ble \u0159\u00edci, \u017ee zem\u0159el a byl poh\u0159ben a jeho hrob je mezi n\u00e1mi a\u017e do dne\u0161n\u00edho dne.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Byl to prorok a v\u011bd\u011bl, \u017ee se mu B\u016fh p\u0159\u00edsahou zav\u00e1zal, \u017ee potomka z jeho beder posad\u00ed na jeho tr\u016fn;\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "vid\u011bl do budoucnosti a promluvil o Kristov\u011b zmrtv\u00fdchvst\u00e1n\u00ed, kdy\u017e \u0159ekl, \u017ee jeho du\u0161e nebyla zanech\u00e1na v podsv\u011bt\u00ed a jeho t\u011blo nevid\u011blo zk\u00e1zu.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Tohoto Je\u017e\u00ed\u0161e B\u016fh vzk\u0159\u00edsil a my v\u0161ichni jsme toho sv\u011bdky.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Kdy\u017e byl tedy vyv\u00fd\u0161en pravic\u00ed Bo\u017e\u00ed a p\u0159ijal od Otce zasl\u00edben\u00e9ho Ducha Svat\u00e9ho, vylil to, co vy nyn\u00ed vid\u00edte i sly\u0161\u00edte.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Nebo\u0165 David nevystoupil na nebesa, ale s\u00e1m \u0159\u00edk\u00e1: '\u0158ekl P\u00e1n m\u00e9mu P\u00e1nu: Se\u010f po m\u00e9 pravici,\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "dokud nepolo\u017e\u00edm tv\u00e9 nep\u0159\u00e1tele za podno\u017e tv\u00fdch nohou.'\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "A\u0165 tedy v\u0161echen d\u016fm Izraele s jistotou v\u00ed, \u017ee B\u016fh u\u010dinil toho Je\u017e\u00ed\u0161e, kter\u00e9ho jste vy uk\u0159i\u017eovali, i P\u00e1nem i Mesi\u00e1\u0161em.\"\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Kdy\u017e to usly\u0161eli, byli hluboce zasa\u017eeni v srdci a \u0159ekli Petrovi i ostatn\u00edm apo\u0161tol\u016fm: \"Co m\u00e1me d\u011blat, mu\u017ei brat\u0159i?\"\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Petr jim \u0159ekl: \"U\u010di\u0148te pok\u00e1n\u00ed a ka\u017ed\u00fd z v\u00e1s a\u0165 je pok\u0159t\u011bn na z\u00e1klad\u011b jm\u00e9na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista k odpu\u0161t\u011bn\u00ed va\u0161ich h\u0159\u00edch\u016f, a p\u0159ijmete dar Ducha Svat\u00e9ho.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Nebo\u0165 to zasl\u00edben\u00ed plat\u00ed v\u00e1m a va\u0161im d\u011btem i v\u0161em, kte\u0159\u00ed jsou daleko a kter\u00e9 si povol\u00e1 P\u00e1n, n\u00e1\u0161 B\u016fh.\"\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "A je\u0161t\u011b mnoha jin\u00fdmi slovy to dosv\u011bd\u010dil a vyz\u00fdval je: \"Zachra\u0148te se z tohoto zvr\u00e1cen\u00e9ho pokolen\u00ed!\"\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Ti, kte\u0159\u00ed radostn\u011b p\u0159ijali jeho slovo, byli pok\u0159t\u011bni a bylo p\u0159id\u00e1no toho dne asi t\u0159i tis\u00edce du\u0161\u00ed.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Vytrvale z\u016fst\u00e1vali v u\u010den\u00ed apo\u0161tol\u016f a ve spole\u010denstv\u00ed, v l\u00e1m\u00e1n\u00ed chleba a modlitb\u00e1ch.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Ka\u017ed\u00e9 du\u0161e se zmoc\u0148oval strach; mnoho div\u016f a znamen\u00ed se d\u00e1lo skrze apo\u0161toly [v Jeruzal\u00e9m\u011b, a na v\u0161ech byl velik\u00fd strach].\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "V\u0161ichni v\u011b\u0159\u00edc\u00ed byli pospolu a m\u011bli v\u0161echno spole\u010dn\u00e9.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Prod\u00e1vali sv\u00e1 zbo\u017e\u00ed a majetky a d\u011blili je mezi v\u0161echny, jak kdo pot\u0159eboval.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Denn\u011b z\u016fst\u00e1vali jednomysln\u011b v chr\u00e1m\u011b, po domech l\u00e1mali chl\u00e9b a p\u0159ij\u00edmali pokrm s vesel\u00edm a prostotou srdce.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Chv\u00e1lili Boha a byli obl\u00edbeni u v\u0161eho lidu. A P\u00e1n denn\u011b p\u0159id\u00e1val k jejich spole\u010denstv\u00ed ty, kte\u0159\u00ed byli zachra\u0148ov\u00e1ni.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Petr a Jan vystupovali o t\u0159et\u00ed hodin\u011b odpoledne - hodin\u011b modlitby - do chr\u00e1mu.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Pr\u00e1v\u011b tam p\u0159in\u00e1\u0161eli n\u011bjak\u00e9ho mu\u017ee, kter\u00fd byl chrom\u00fd ji\u017e z l\u016fna sv\u00e9 matky; ka\u017ed\u00fd den ho kladli ke dve\u0159\u00edm chr\u00e1mu, kter\u00fdm se \u0159\u00edkalo 'Kr\u00e1sn\u00e9', aby prosil o almu\u017enu ty, kdo vch\u00e1zeli do chr\u00e1mu.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Kdy\u017e uvid\u011bl Petra a Jana, jak se chystaj\u00ed vej\u00edt do chr\u00e1mu, prosil o almu\u017enu.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Petr s Janem se na n\u011bj up\u0159en\u011b zad\u00edval a \u0159ekl: \"Pohle\u010f na n\u00e1s!\"\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Pozorn\u011b je sledoval a o\u010dek\u00e1val, \u017ee od nich n\u011bco dostane.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Petr v\u0161ak \u0159ekl: \"St\u0159\u00edbro a zlato nem\u00e1m, ale co m\u00e1m, to ti d\u00e1m: ve jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e Krista Nazaretsk\u00e9ho vsta\u0148 a cho\u010f!\"\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Uchopil ho za pravou ruku a pozdvihl jej. Ihned se zpevnily jeho nohy a klouby.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Postavil se, vyskakoval a chodil. Ve\u0161el s nimi do chr\u00e1mu, chodil, sk\u00e1kal a chv\u00e1lil Boha.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A v\u0161echen lid ho spat\u0159il, jak chod\u00ed a chv\u00e1l\u00ed Boha.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Poznali ho, \u017ee je to ten, kter\u00fd kv\u016fli almu\u017en\u011b sedal u 'Kr\u00e1sn\u00e9 br\u00e1ny' chr\u00e1mu, a byli napln\u011bni \u00fa\u017easem a ohromen\u00edm nad t\u00edm, co se mu p\u0159ihodilo.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Zat\u00edmco se dr\u017eel Petra a Jana, v\u0161echen lid se k nim seb\u011bhl do sloupov\u00ed, kter\u00e9 se naz\u00fdv\u00e1 \u0160alomounovo, a byli vyd\u011b\u0161en\u00ed.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Kdy\u017e to Petr uvid\u011bl, promluvil k lidu: \"Mu\u017ei Izraelit\u00e9, pro\u010d nad t\u00edm \u017easnete a pro\u010d tak up\u0159en\u011b hled\u00edte na n\u00e1s, jako bychom vlastn\u00ed moc\u00ed nebo zbo\u017enost\u00ed zp\u016fsobili, \u017ee on chod\u00ed?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "B\u016fh Abraham\u016fv, B\u016fh Iz\u00e1k\u016fv a B\u016fh J\u00e1kob\u016fv, B\u016fh na\u0161ich otc\u016f oslavil sv\u00e9ho slu\u017eebn\u00edka Je\u017e\u00ed\u0161e, kter\u00e9ho vy jste vydali a z\u0159ekli se ho p\u0159ed tv\u00e1\u0159\u00ed Pil\u00e1ta, kdy\u017e se ho rozhodl propustit.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Svat\u00e9ho a Spravedliv\u00e9ho jste se z\u0159ekli a vy\u017e\u00e1dali jste si, aby v\u00e1m byl darov\u00e1n mu\u017e vrah.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Zabili jste P\u016fvodce \u017eivota, kter\u00e9ho B\u016fh probudil z mrtv\u00fdch; my jsme toho sv\u011bdky.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A tohoto mu\u017ee, kter\u00e9ho vid\u00edte a zn\u00e1te, na z\u00e1klad\u011b v\u00edry v Je\u017e\u00ed\u0161ovo jm\u00e9no toto jm\u00e9no upevnilo a v\u00edra, kter\u00e1 je skrze n\u011bho, mu dala toto pln\u00e9 zdrav\u00ed p\u0159ed o\u010dima v\u00e1s v\u0161ech.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A nyn\u00ed, brat\u0159i, v\u00edm, \u017ee jste to ud\u011blali z nev\u011bdomosti, stejn\u011b jako va\u0161i v\u016fdcov\u00e9.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "B\u016fh v\u0161ak takto splnil, co p\u0159edem ohl\u00e1sil \u00fasty v\u0161ech prorok\u016f, \u017ee jeho Kristus bude trp\u011bt.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "U\u010di\u0148te tedy pok\u00e1n\u00ed a obra\u0165te se, aby byly vymaz\u00e1ny va\u0161e h\u0159\u00edchy,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "a p\u0159i\u0161ly \u010dasy osv\u011b\u017een\u00ed od P\u00e1novy tv\u00e1\u0159e, a aby poslal ur\u010den\u00e9ho v\u00e1m Mesi\u00e1\u0161e, Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nebe ho mus\u00ed p\u0159ijmout a\u017e do \u010das\u016f obnovy v\u0161ech v\u011bc\u00ed, jak o tom mluvil B\u016fh od v\u011bk\u016f \u00fasty sv\u00fdch svat\u00fdch prorok\u016f.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Moj\u017e\u00ed\u0161 \u0159ekl: 'Proroka v\u00e1m vzbud\u00ed P\u00e1n, v\u00e1\u0161 B\u016fh, z va\u0161ich bratr\u016f jako vzbudil mne; toho budete poslouchat ve v\u0161em, co by v\u00e1m \u0159ekl.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A stane se, \u017ee ka\u017ed\u00e1 du\u0161e, kter\u00e1 neuposlechne toho proroka, bude vyhlazena z lidu.'\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Tak\u00e9 v\u0161ichni proroci od Samuele i po n\u011bm, kte\u0159\u00ed mluvili, zv\u011bstovali tyto dny.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Vy jste synov\u00e9 prorok\u016f a smlouvy, kterou B\u016fh uzav\u0159el s va\u0161imi otci, kdy\u017e \u0159ekl Abrahamovi: 'A v tv\u00e9m semeni budou po\u017eehn\u00e1ny v\u0161echny rodiny zem\u011b.'\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "V\u00e1m nejprve B\u016fh vzbudil sv\u00e9ho slu\u017eebn\u00edka a poslal ho, aby v\u00e1m po\u017eehnal t\u00edm, \u017ee ka\u017ed\u00e9ho z v\u00e1s odvr\u00e1t\u00ed od va\u0161ich \u0161patnost\u00ed.\"\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Kdy\u017e je\u0161t\u011b mluvili k lidu, postavili se k nim [p\u0159edn\u00ed] kn\u011b\u017e\u00ed, velitel chr\u00e1mov\u00e9 str\u00e1\u017ee a saduceov\u00e9\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "a rozho\u0159\u010dovali se, \u017ee u\u010d\u00ed lid a zv\u011bstuj\u00ed v Je\u017e\u00ed\u0161i vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed z mrtv\u00fdch.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Vzt\u00e1hli na n\u011b ruce a vsadili je do v\u011bzen\u00ed do druh\u00e9ho dne, nebo\u0165 u\u017e byl ve\u010der.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ale mnoz\u00ed z t\u011bch, kte\u0159\u00ed to slovo usly\u0161eli, uv\u011b\u0159ili, a po\u010det t\u011bch mu\u017e\u016f vzrostl asi na p\u011bt tis\u00edc.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Druh\u00fd den se v Jeruzal\u00e9m\u011b shrom\u00e1\u017edili jejich v\u016fdci, star\u0161\u00ed a u\u010ditel\u00e9 P\u00edsma,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "velekn\u011bz Ann\u00e1\u0161, Kaif\u00e1\u0161, Jan a Alexandr a v\u0161ichni, kte\u0159\u00ed byli z velekn\u011b\u017esk\u00e9ho rodu,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "postavili je uprost\u0159ed a za\u010dali se vypt\u00e1vat: \"Jakou moc\u00ed nebo v jak\u00e9m jm\u00e9nu jste to u\u010dinili?\"\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Tu Petr, napln\u011bn Duchem Svat\u00fdm, jim \u0159ekl: \"V\u016fdcov\u00e9 lidu a star\u0161\u00ed [Izraele],\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "jsme-li dnes vysl\u00fdch\u00e1ni pro dobr\u00fd skutek na nemocn\u00e9m \u010dlov\u011bku, k\u00fdm \u017ee byl uzdraven,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "a\u0165 je zn\u00e1mo v\u00e1m v\u0161em a v\u0161emu lidu Izraele, \u017ee ve jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e Krista Nazaretsk\u00e9ho, kter\u00e9ho jste vy uk\u0159i\u017eovali, ale kter\u00e9ho B\u016fh probudil z mrtv\u00fdch, v tomto jm\u00e9nu stoj\u00ed tento \u010dlov\u011bk p\u0159ed v\u00e1mi zdr\u00e1v.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "To je ten k\u00e1men, kter\u00fd byl zavr\u017een od v\u00e1s stavitel\u016f, a kter\u00fd se stal hlavou \u00fahlu.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A nen\u00ed v nikom jin\u00e9m z\u00e1chrana; nebo\u0165 nen\u00ed pod nebem jin\u00e9ho jm\u00e9na dan\u00e9ho lidem, v n\u011bm\u017e bychom m\u011bli b\u00fdt zachr\u00e1n\u011bni.\"\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Kdy\u017e pozorovali Petrovu a Janovu otev\u0159enost a shledali, \u017ee jsou to lid\u00e9 neu\u010den\u00ed a prost\u00ed, \u017easli; pozn\u00e1vali je, \u017ee b\u00fdvali s Je\u017e\u00ed\u0161em.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A kdy\u017e vid\u011bli toho uzdraven\u00e9ho \u010dlov\u011bka, jak tam stoj\u00ed s nimi, nem\u011bli, co by na to \u0159ekli.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Poru\u010dili jim, aby ode\u0161li ven z velerady, a radili se mezi sebou.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u0158\u00edkali: \"Co m\u00e1me u\u010dinit s t\u011bmito lidmi? V\u0161em obyvatel\u016fm Jeruzal\u00e9ma je jasn\u00e9, \u017ee se skrze n\u011b stalo z\u0159ejm\u00e9 znamen\u00ed, a my to nem\u016f\u017eeme pop\u0159\u00edt.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ale aby se to je\u0161t\u011b v\u00edce neroz\u0161\u00ed\u0159ilo mezi lid, pohrozme jim, a\u0165 ji\u017e k nikomu nemluv\u00ed na z\u00e1klad\u011b tohoto jm\u00e9na.\"\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Zavolali je a p\u0159ik\u00e1zali jim, aby v\u016fbec ve\u0159ejn\u011b nemluvili ani neu\u010dili na z\u00e1klad\u011b Je\u017e\u00ed\u0161ova jm\u00e9na.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Petr a Jan jim odpov\u011bd\u011bli: \"Posu\u010fte, zda je p\u0159ed Bohem spr\u00e1vn\u00e9, abychom poslouchali v\u00e1s v\u00edce ne\u017e Boha.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Nebo\u0165 my nem\u016f\u017eeme nemluvit o tom, co jsme vid\u011bli a sly\u0161eli.\"\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Oni jim pohrozili a propustili je, proto\u017ee nenal\u00e9zali nic, za\u010d by je potrestali, a to kv\u016fli lidu, nebo\u0165 v\u0161ichni oslavovali Boha za to, co se stalo.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Tomu \u010dlov\u011bku, na n\u011bm\u017e se toto znamen\u00ed uzdraven\u00ed stalo, bylo toti\u017e u\u017e p\u0159es \u010dty\u0159icet let.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Kdy\u017e byli propu\u0161t\u011bni, p\u0159i\u0161li mezi sv\u00e9 a ozn\u00e1mili, co jim \u0159ekli p\u0159edn\u00ed kn\u011b\u017e\u00ed a star\u0161\u00ed.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Kdy\u017e to usly\u0161eli, jednomysln\u011b pozdvihli hlas k Bohu a \u0159ekli: \"Panovn\u00edku, ty, kter\u00fd jsi u\u010dinil nebe i zemi i mo\u0159e a v\u0161e, co je v nich,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "ty jsi skrze Ducha Svat\u00e9ho \u00fasty sv\u00e9ho slu\u017eebn\u00edka, na\u0161eho otce Davida, \u0159ekl: 'Pro\u010d zu\u0159\u00ed n\u00e1rody a lid\u00e9 zam\u00fd\u0161lej\u00ed marn\u00e9 v\u011bci?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Kr\u00e1lov\u00e9 zem\u011b se postavili a vl\u00e1dcov\u00e9 se shrom\u00e1\u017edili spole\u010dn\u011b proti P\u00e1nu a proti jeho Kristu.'\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Opravdu se shrom\u00e1\u017edili v tomto m\u011bst\u011b Herodes a Pontius Pil\u00e1t spolu s n\u00e1rody i s lidem Izraele proti tv\u00e9mu svat\u00e9mu slu\u017eebn\u00edku Je\u017e\u00ed\u0161ovi, kter\u00e9ho jsi pomazal,\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "aby u\u010dinili, co tv\u00e1 ruka a tv\u016fj \u00faradek p\u0159edem ur\u010dily, \u017ee se m\u00e1 st\u00e1t.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A nyn\u00ed, Pane, pohle\u010f na jejich hrozby a dej sv\u00fdm otrok\u016fm se v\u0161\u00ed otev\u0159enost\u00ed mluvit tv\u00e9 slovo;\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "vztahuj svou ruku k uzdravov\u00e1n\u00ed a k tomu, aby se d\u00e1la znamen\u00ed a divy skrze jm\u00e9no tv\u00e9ho svat\u00e9ho slu\u017eebn\u00edka Je\u017e\u00ed\u0161e.\"\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Kdy\u017e se pomodlili, zat\u0159\u00e1slo se m\u00edsto, kde byli shrom\u00e1\u017ed\u011bni, a v\u0161ichni byli napln\u011bni Duchem Svat\u00fdm a s otev\u0159enost\u00ed mluvili slovo Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "V\u0161ichni, kdo uv\u011b\u0159ili, byli jednoho srdce a jedn\u00e9 du\u0161e a nikdo ne\u0159\u00edkal o ni\u010dem, co m\u011bl, \u017ee je to jeho vlastn\u00ed, n\u00fdbr\u017e m\u011bli v\u0161echno spole\u010dn\u00e9.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "A apo\u0161tolov\u00e9 vyd\u00e1vali s velikou moc\u00ed sv\u011bdectv\u00ed o zmrtv\u00fdchvst\u00e1n\u00ed P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e [Krista] a velik\u00e1 milost byla na nich v\u0161ech.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Nikdo mezi nimi netrp\u011bl nouzi, nebo\u0165 ti, kdo byli vlastn\u00edky polnost\u00ed nebo dom\u016f, sv\u00e1 pole nebo domy prod\u00e1vali a v\u00fdt\u011b\u017eky z prodeje p\u0159in\u00e1\u0161eli\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "a kladli k noh\u00e1m apo\u0161tol\u016f. Z toho se pak rozd\u011blovalo ka\u017ed\u00e9mu, jak kdo pot\u0159eboval.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Tak\u00e9 Josef, kter\u00fd byl apo\u0161toly nazv\u00e1n Barnab\u00e1\u0161, co\u017e v p\u0159ekladu znamen\u00e1 'syn pot\u011b\u0161en\u00ed', Levita, rodem z Kypru,\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "m\u011bl pole, kter\u00e9 prodal, pen\u00edze p\u0159inesl a polo\u017eil k noh\u00e1m apo\u0161tol\u016f.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "N\u011bjak\u00fd mu\u017e, jm\u00e9nem Anani\u00e1\u0161, se svou \u017eenou Safirou prodal pozemek\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "a s v\u011bdom\u00edm sv\u00e9 \u017eeny dal z v\u00fdt\u011b\u017eku n\u011bco stranou, ur\u010ditou \u010d\u00e1st p\u0159inesl a polo\u017eil k noh\u00e1m apo\u0161tol\u016f.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Petr \u0159ekl: \"Anani\u00e1\u0161i, pro\u010d Satan naplnil tv\u00e9 srdce, \u017ee jsi lhal Duchu Svat\u00e9mu a dal jsi stranou \u010d\u00e1st z v\u00fdt\u011b\u017eku za to pole?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Dokud z\u016fst\u00e1valo neprodan\u00e9, co\u017e nebylo tv\u00e9? A kdy\u017e jsi je prodal, co\u017e nebylo v tv\u00e9 moci, co ud\u011bl\u00e1\u0161 s pen\u011bzi? Pro\u010d ses rozhodl ve sv\u00e9m srdci k takov\u00e9 v\u011bci? Nelhal jsi lidem, ale Bohu.\"\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Kdy\u017e Anani\u00e1\u0161 sly\u0161el tato slova, padl a zem\u0159el; a na v\u0161echny, kte\u0159\u00ed to sly\u0161eli, padl velik\u00fd strach.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mlad\u0161\u00ed z brat\u0159\u00ed vstali, p\u0159ikryli jej, vynesli a poh\u0159bili.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Uplynuly asi t\u0159i hodiny a vstoupila jeho \u017eena, nev\u011bdouc, co se stalo.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Petr k n\u00ed promluvil: \"Pov\u011bz mi, prodali jste to pole za tolik pen\u011bz?\" Ona \u0159ekla: \"Ano, za tolik.\"\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Petr j\u00ed \u0159ekl: \"Pro\u010d jste se smluvili, abyste pokou\u0161eli P\u00e1nova Ducha? Hle, kroky t\u011bch, kte\u0159\u00ed poh\u0159bili tv\u00e9ho mu\u017ee, je sly\u0161et za dve\u0159mi; vynesou i tebe.\"\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A hned padla k jeho noh\u00e1m a zem\u0159ela. Kdy\u017e ti mlad\u00edci vstoupili, na\u0161li ji mrtvou. Vynesli ji a poh\u0159bili k jej\u00edmu mu\u017ei.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A velk\u00fd strach padl na celou c\u00edrkev i na v\u0161echny, kte\u0159\u00ed to sly\u0161eli.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Skrze ruce apo\u0161tol\u016f se d\u00e1lo mezi lidem mnoho znamen\u00ed a div\u016f. A v\u0161ichni jednomysln\u011b pob\u00fdvali v \u0160alomounov\u011b sloupov\u00ed.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Z ostatn\u00edch se nikdo neodva\u017eoval k nim p\u0159ipojit, ale lid je velebil.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A je\u0161t\u011b v\u00edce v\u011b\u0159\u00edc\u00edch bylo p\u0159id\u00e1v\u00e1no P\u00e1nu, mno\u017estv\u00ed mu\u017e\u016f i \u017een,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "tak\u017ee dokonce na ulice vyn\u00e1\u0161eli nemocn\u00e9 a kladli je na l\u016f\u017eka a leh\u00e1tka, aby na n\u011bkter\u00e9ho z nich padl aspo\u0148 Petr\u016fv st\u00edn, kdy\u017e tudy p\u016fjde.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Sch\u00e1zelo se tak\u00e9 mno\u017estv\u00ed lid\u00ed z m\u011bst okolo Jeruzal\u00e9ma, p\u0159in\u00e1\u0161eli nemocn\u00e9 a tr\u00e1pen\u00e9 ne\u010dist\u00fdmi duchy, a ti v\u0161ichni byli uzdravov\u00e1ni.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Tu povstal velekn\u011bz a v\u0161ichni, kte\u0159\u00ed byli s n\u00edm, toti\u017e strana saduce\u016f; byli napln\u011bni \u017e\u00e1rlivost\u00ed.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "I vzt\u00e1hli na apo\u0161toly ruce a vsadili je do ve\u0159ejn\u00e9ho v\u011bzen\u00ed.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "P\u00e1n\u016fv and\u011bl v\u0161ak v noci otev\u0159el dve\u0159e v\u011bzen\u00ed, vyvedl je ven a \u0159ekl:\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\"Jd\u011bte, postavte se v chr\u00e1m\u011b a mluvte k lidu v\u0161echna slova tohoto \u017eivota.\"\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Kdy\u017e to usly\u0161eli, ve\u0161li za \u00fasvitu do chr\u00e1mu a u\u010dili. Kdy\u017e se dostavil velekn\u011bz a ti, kte\u0159\u00ed byli s n\u00edm, svolali veleradu a cel\u00fd sen\u00e1t syn\u016f Izraele a poslali do v\u011bzen\u00ed, aby byli apo\u0161tolov\u00e9 p\u0159ivedeni.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Kdy\u017e tam slu\u017eebn\u00edci p\u0159i\u0161li, ve v\u011bzen\u00ed je nenalezli. Vr\u00e1tili se a ozn\u00e1mili:\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\"V\u011bzen\u00ed jsme na\u0161li d\u016fkladn\u011b zav\u0159en\u00e9 a str\u00e1\u017ee stoj\u00edc\u00ed u dve\u0159\u00ed, ale kdy\u017e jsme otev\u0159eli, nikoho jsme uvnit\u0159 nena\u0161li.\"\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Kdy\u017e ta slova usly\u0161el velitel chr\u00e1mov\u00e9 str\u00e1\u017ee a p\u0159edn\u00ed kn\u011b\u017e\u00ed, byli t\u00edm velmi zmateni. Nech\u00e1pali, co se to mohlo st\u00e1t.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Kdosi v\u0161ak p\u0159i\u0161el a ozn\u00e1mil jim: \"Hle, mu\u017ei, kter\u00e9 jste vsadili do v\u011bzen\u00ed, stoj\u00ed v chr\u00e1m\u011b a u\u010d\u00ed lid.\"\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Pak velitel se slu\u017eebn\u00edky pro n\u011b \u0161el a vedl je, ale bez n\u00e1sil\u00ed; b\u00e1li se toti\u017e lidu, aby nebyli ukamenov\u00e1ni.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Kdy\u017e je p\u0159ivedli, postavili je ve velerad\u011b a velekn\u011bz se jich ot\u00e1zal:\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\"V\u00fdslovn\u011b jsme v\u00e1m p\u0159ik\u00e1zali, abyste neu\u010dili na z\u00e1klad\u011b toho jm\u00e9na, a hle, naplnili jste Jeruzal\u00e9m sv\u00fdm u\u010den\u00edm a chcete na n\u00e1s uv\u00e9st krev toho \u010dlov\u011bka.\"\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Petr a apo\u0161tolov\u00e9 odpov\u011bd\u011bli: \"Je t\u0159eba poslouchat v\u00edce Boha ne\u017e lidi.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "B\u016fh na\u0161ich otc\u016f probudil z mrtv\u00fdch Je\u017e\u00ed\u0161e, kter\u00e9ho jste vy pov\u011bsili na d\u0159evo a zabili;\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "toho B\u016fh jako v\u016fdce a zachr\u00e1nce vyv\u00fd\u0161il na svou pravici, aby dal Izraeli pok\u00e1n\u00ed a odpu\u0161t\u011bn\u00ed h\u0159\u00edch\u016f.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "My jsme sv\u011bdkov\u00e9 t\u011bchto slov, i Duch Svat\u00fd, kter\u00e9ho B\u016fh dal t\u011bm, kdo ho poslouchaj\u00ed.\"\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Kdy\u017e to usly\u0161eli, rozzu\u0159ili se a cht\u011bli je zab\u00edt.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Tu povstal ve velerad\u011b jeden farizeus jm\u00e9nem Gamaliel, u\u010ditel Z\u00e1kona, kter\u00e9ho si v\u00e1\u017eil v\u0161echen lid; poru\u010dil, aby ty lidi na chv\u00edli vyvedli ven,\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "a \u0159ekl jim: \"Mu\u017ei Izraelci, dob\u0159e si rozva\u017ete, co ud\u011bl\u00e1te s t\u011bmito lidmi.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Nebo\u0165 p\u0159ed ned\u00e1vnem povstal Theudas a \u0159\u00edkal, \u017ee on je n\u011bk\u00fdm [velik\u00fdm]; i p\u0159ipojil se k n\u011bmu po\u010det asi \u010dty\u0159 set mu\u017e\u016f. Byl v\u0161ak zabit, a v\u0161ichni, kte\u0159\u00ed ho poslouchali, byli rozpt\u00fdleni a obr\u00e1ceni vnive\u010d.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Po n\u011bm povstal ve dnech soupisu Juda Galilejsk\u00fd a strhl za sebou lid; tak\u00e9 on byl zni\u010den a v\u0161ichni, kte\u0159\u00ed ho poslouchali, byli rozpt\u00fdleni.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Proto v\u00e1m nyn\u00ed prav\u00edm: Nechte tyto lidi a propus\u0165te je. Je-li tento pl\u00e1n \u010di toto d\u00edlo z lid\u00ed, zanikne;\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "je-li v\u0161ak z Boha, nebudete je moci zni\u010dit - abyste snad nakonec nebyli nalezeni jako ti, kdo bojuj\u00ed proti Bohu.\" Poslechli ho,\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "zavolali apo\u0161toly, zmrskali je a p\u0159ik\u00e1zali jim, aby nemluvili na z\u00e1klad\u011b Je\u017e\u00ed\u0161ova jm\u00e9na, a propustili je.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Oni tedy \u0161li z velerady a radovali se, \u017ee byli uzn\u00e1ni za hodn\u00e9, aby byli potupeni pro to jm\u00e9no.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd den v chr\u00e1m\u011b a po domech nep\u0159est\u00e1vali u\u010dit a zv\u011bstovat Krista Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "V t\u011bch dnech, kdy p\u0159ib\u00fdvalo u\u010dedn\u00edk\u016f, nastalo rept\u00e1n\u00ed Hel\u00e9nist\u016f proti Hebre\u016fm, \u017ee p\u0159i ka\u017edodenn\u00ed slu\u017eb\u011b jsou jejich vdovy zanedb\u00e1v\u00e1ny.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Proto apo\u0161tolov\u00e9 - on\u011bch Dvan\u00e1ct - svolali ve\u0161ker\u00e9 mno\u017estv\u00ed u\u010dedn\u00edk\u016f a \u0159ekli: \"Nen\u00ed spr\u00e1vn\u00e9, abychom my zanechali Bo\u017e\u00edho slova a slou\u017eili p\u0159i stolech.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Vyberte si tedy, brat\u0159i, mezi sebou sedm osv\u011bd\u010den\u00fdch mu\u017e\u016f, pln\u00fdch Ducha [Svat\u00e9ho] a moudrosti, kter\u00e9 ustanov\u00edme pro tento \u00fakol;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "my v\u0161ak se odd\u00e1me modlitb\u011b a slu\u017eb\u011b slova.\"\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "To slovo se zal\u00edbilo cel\u00e9mu shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed, i vyvolili \u0160t\u011bp\u00e1na, mu\u017ee pln\u00e9ho v\u00edry a Ducha Svat\u00e9ho, Filipa, Prochora, Nik\u00e1nora, Tim\u00f3na, Parm\u00e9na a Mikul\u00e1\u0161e, proselytu z Antiochie.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Postavili je p\u0159ed apo\u0161toly, ti se pomodlili a vlo\u017eili na n\u011b ruce.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Slovo Bo\u017e\u00ed se \u0161\u00ed\u0159ilo a po\u010det u\u010dedn\u00edk\u016f v Jeruzal\u00e9m\u011b velmi rostl. Tak\u00e9 velk\u00fd z\u00e1stup kn\u011b\u017e\u00ed byl poslu\u0161n\u00fd v\u00edry.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u0160t\u011bp\u00e1n, pln\u00fd milosti a moci, \u010dinil mezi lidem velik\u00e9 divy a znamen\u00ed.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Tu povstali n\u011bkte\u0159\u00ed ze synag\u00f3gy zvan\u00e9 Libertinsk\u00fdch, Kyr\u00e9nsk\u00fdch a Alexandrijsk\u00fdch, z Kilikie a Asie, a h\u00e1dali se se \u0160t\u011bp\u00e1nem.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ale nemohli odolat moudrosti a Duchu, v n\u011bm\u017e mluvil.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Potom tajn\u011b navedli mu\u017ee, kte\u0159\u00ed \u0159\u00edkali: \"Sly\u0161eli jsme jej mluvit ur\u00e1\u017eliv\u00e9 v\u00fdroky proti Moj\u017e\u00ed\u0161ovi a proti Bohu.\"\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Tak pobou\u0159ili lid a star\u0161\u00ed i u\u010ditele P\u00edsma, p\u0159i\u0161li, n\u00e1sil\u00edm se ho chopili a p\u0159ivedli do velerady.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A postavili l\u017eiv\u00e9 sv\u011bdky, kte\u0159\u00ed \u0159\u00edkali: \"Tento \u010dlov\u011bk nep\u0159est\u00e1v\u00e1 pron\u00e1\u0161et v\u00fdroky proti tomuto svat\u00e9mu m\u00edstu a proti Z\u00e1konu.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Sly\u0161eli jsme ho, jak \u0159\u00edkal, \u017ee Je\u017e\u00ed\u0161 Nazaretsk\u00fd zni\u010d\u00ed toto m\u00edsto a zm\u011bn\u00ed ustanoven\u00ed, kter\u00e1 n\u00e1m p\u0159edal Moj\u017e\u00ed\u0161.\"\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A v\u0161ichni, kte\u0159\u00ed sed\u011bli ve velerad\u011b, na n\u011bho up\u0159en\u011b hled\u011bli a vid\u011bli, \u017ee jeho tv\u00e1\u0159 byla jako tv\u00e1\u0159 and\u011bla.\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Velekn\u011bz \u0159ekl: \"Je tomu tak?\"\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A on za\u010dal mluvit: \"Mu\u017ei brat\u0159i a otcov\u00e9, posly\u0161te: B\u016fh sl\u00e1vy se uk\u00e1zal na\u0161emu otci Abrahamovi, kdy\u017e byl v Mezopot\u00e1mii, d\u0159\u00edve ne\u017e se usadil v Ch\u00e1ranu,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "a \u0159ekl mu: 'Vyjdi ze sv\u00e9 zem\u011b a ze sv\u00e9ho p\u0159\u00edbuzenstva a jdi do zem\u011b, kterou ti uk\u00e1\u017eu.'\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Potom vy\u0161el z Chaldejsk\u00e9 zem\u011b a usadil se v Ch\u00e1ranu. A odtud jej B\u016fh po smrti jeho otce p\u0159est\u011bhoval do t\u00e9to zem\u011b, ve kter\u00e9 vy nyn\u00ed bydl\u00edte.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A nedal mu v n\u00ed za d\u011bdictv\u00ed ani stopu zem\u011b, ale sl\u00edbil ji d\u00e1t do vlastnictv\u00ed jemu a po n\u011bm jeho potomstvu, a\u010dkoliv je\u0161t\u011b nem\u011bl d\u00edt\u011b.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "B\u016fh promluvil takto: 'Jeho potomci budou \u017e\u00edt jako cizinci v ciz\u00ed zemi; tam je zotro\u010d\u00ed a \u010dty\u0159i sta let s nimi budou zle nakl\u00e1dat.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ale n\u00e1rod, jemu\u017e budou otro\u010dit, budu soudit j\u00e1,' \u0159ekl B\u016fh, 'a potom vyjdou a budou mi slou\u017eit na tomto m\u00edst\u011b.'\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "I dal mu smlouvu ob\u0159\u00edzky. A tak, kdy\u017e zplodil Iz\u00e1ka, osm\u00fd den ho ob\u0159ezal; podobn\u011b i Iz\u00e1k J\u00e1koba a J\u00e1kob dvan\u00e1ct patriarch\u016f.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A patriarchov\u00e9 \u017e\u00e1rlili na Josefa a prodali ho do Egypta; ale B\u016fh byl s n\u00edm,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "vysvobodil ho ze v\u0161ech jeho sou\u017een\u00ed a dal mu milost i moudrost p\u0159ed fara\u00f3nem, egyptsk\u00fdm kr\u00e1lem, a ten ho ustanovil vl\u00e1dcem nad Egyptem i nad cel\u00fdm sv\u00fdm domem.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Potom p\u0159i\u0161el na cel\u00fd Egypt i Kana\u00e1n hlad a velik\u00e9 sou\u017een\u00ed, a na\u0161i otcov\u00e9 nenal\u00e9zali ob\u017eivu.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Kdy\u017e J\u00e1kob usly\u0161el, \u017ee v Egypt\u011b je obil\u00ed, vyslal tam na\u0161e otce poprv\u00e9.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "P\u0159i druh\u00e9 n\u00e1v\u0161t\u011bv\u011b se Josef dal sv\u00fdm brat\u0159\u00edm poznat a Josef\u016fv rod se stal fara\u00f3novi zn\u00e1m\u00fdm.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Josef poslal vzkaz a zavolal k sob\u011b sv\u00e9ho otce J\u00e1koba a cel\u00e9 p\u0159\u00edbuzenstvo v po\u010dtu sedmdes\u00e1ti p\u011bti du\u0161\u00ed.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A sestoupil J\u00e1kob do Egypta a zem\u0159el on i na\u0161i otcov\u00e9.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "P\u0159enesli je do Sichemu a ulo\u017eili v hrobce, kterou Abraham koupil za st\u0159\u00edbro od syn\u016f Emorov\u00fdch v Sichemu.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Jak se v\u0161ak p\u0159ibli\u017eoval \u010das zasl\u00edben\u00ed, kter\u00e9 B\u016fh vyhl\u00e1sil Abrahamovi, lid v Egypt\u011b rostl a mno\u017eil se,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "dokud v Egypt\u011b nepovstal jin\u00fd kr\u00e1l, kter\u00fd Josefa neznal.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ten jednal lstiv\u011b a zle s na\u0161\u00edm rodem a p\u0159inutil na\u0161e otce odkl\u00e1dat sv\u00e9 novorozence, aby nez\u016fst\u00e1vali na\u017eivu.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "V t\u00e9 dob\u011b se narodil Moj\u017e\u00ed\u0161 a byl kr\u00e1sn\u00fd p\u0159ed Bohem. T\u0159i m\u011bs\u00edce byl chov\u00e1n v dom\u011b sv\u00e9ho otce.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A kdy\u017e byl odlo\u017een, vzala si jej fara\u00f3nova dcera a starala se o n\u011bj jako o sv\u00e9ho syna.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Moj\u017e\u00ed\u0161 byl vychov\u00e1n ve v\u0161\u00ed egyptsk\u00e9 moudrosti a byl mocn\u00fd ve slovech i skutc\u00edch.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A kdy\u017e se dovr\u0161oval jeho \u010dty\u0159ic\u00e1t\u00fd rok, vstoupila mu na srdce my\u0161lenka, aby se pod\u00edval na sv\u00e9 bratry, syny Izraele.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A uvid\u011bl, jak se jednomu z nich d\u011bje bezpr\u00e1v\u00ed; zastal se ho a pomstil utiskovan\u00e9ho t\u00edm, \u017ee Egyp\u0165ana zabil.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Domn\u00edval se, \u017ee jeho brat\u0159i pochop\u00ed, \u017ee jim B\u016fh d\u00e1v\u00e1 skrze jeho ruku vysvobozen\u00ed, ale oni to nepochopili.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Druh\u00e9ho dne se u nich objevil, kdy\u017e se h\u00e1dali; sna\u017eil se je p\u0159iv\u00e9st k pokoji slovy: 'Mu\u017ei, jste brat\u0159i, pro\u010d ubli\u017eujete jeden druh\u00e9mu?'\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Ale ten, kter\u00fd ubli\u017eoval sv\u00e9mu bli\u017en\u00edmu, ho odstr\u010dil a \u0159ekl: 'Kdo t\u011b ustanovil nad n\u00e1mi vl\u00e1dcem a soudcem?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Snad m\u011b nechce\u0161 zab\u00edt, jako jsi v\u010dera zabil toho Egyp\u0165ana?'\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Kv\u016fli t\u011bm slov\u016fm Moj\u017e\u00ed\u0161 utekl a bydlel jako cizinec v zemi madi\u00e1nsk\u00e9, kde zplodil dva syny.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A kdy\u017e se naplnilo \u010dty\u0159icet let, uk\u00e1zal se mu v pustin\u011b u hory Sinaj P\u00e1n\u016fv and\u011bl v plameni ho\u0159\u00edc\u00edho ke\u0159e.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Kdy\u017e to Moj\u017e\u00ed\u0161 uvid\u011bl, divil se tomu vid\u011bn\u00ed; \u0161el bl\u00ed\u017e, aby se pozorn\u011b pod\u00edval, a tu zazn\u011bl P\u00e1n\u016fv hlas:\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "'J\u00e1 jsem B\u016fh tv\u00fdch otc\u016f, B\u016fh Abraham\u016fv, [B\u016fh] Iz\u00e1k\u016fv a [B\u016fh] J\u00e1kob\u016fv.' Moj\u017e\u00ed\u0161 se rozt\u0159\u00e1sl a neodva\u017eoval se pod\u00edvat.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "P\u00e1n mu \u0159ekl: 'Zuj sand\u00e1ly ze sv\u00fdch nohou, nebo\u0165 m\u00edsto, na kter\u00e9m stoj\u00ed\u0161, je zem\u011b svat\u00e1.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Dob\u0159e jsem vid\u011bl utrpen\u00ed sv\u00e9ho lidu, kter\u00fd je v Egypt\u011b, a sly\u0161el jsem jejich st\u00e9n\u00e1n\u00ed. I sestoupil jsem, abych je vysvobodil. A te\u010f jdi, pos\u00edl\u00e1m t\u011b do Egypta.'\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Toho Moj\u017e\u00ed\u0161e, kter\u00e9ho zavrhli, kdy\u017e \u0159ekli: 'Kdo t\u011b [nad n\u00e1mi] ustanovil vl\u00e1dcem a soudcem?', toho B\u016fh poslal jako v\u016fdce a vysvoboditele s pomoc\u00ed and\u011bla, kter\u00fd se mu uk\u00e1zal v tom ke\u0159i.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Ten je vyvedl a \u010dinil divy a znamen\u00ed v Egyptsk\u00e9 zemi, v Rud\u00e9m mo\u0159i i v pustin\u011b po \u010dty\u0159icet let.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "To je ten Moj\u017e\u00ed\u0161, kter\u00fd \u0159ekl syn\u016fm Izraele: 'Proroka v\u00e1m vzbud\u00ed B\u016fh z va\u0161ich bratr\u016f jako mne. [Toho poslouchejte.]'\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "To je ten, kter\u00fd byl ve shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed v pustin\u011b prost\u0159edn\u00edkem mezi and\u011blem, kter\u00fd k n\u011bmu mluvil na ho\u0159e Sinaj, a na\u0161imi otci. On p\u0159ijal \u017eiv\u00e1 slova, aby n\u00e1m je dal.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Jemu se na\u0161i otcov\u00e9 necht\u011bli poddat, ale zavrhli ho a obr\u00e1tili se ve sv\u00fdch srdc\u00edch do Egypta\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "a \u0159ekli \u00c1ronovi: 'Ud\u011blej n\u00e1m bohy, kte\u0159\u00ed p\u016fjdou p\u0159ed n\u00e1mi, nebo\u0165 nev\u00edme, co se stalo s Moj\u017e\u00ed\u0161em, kter\u00fd n\u00e1s vyvedl z Egyptsk\u00e9 zem\u011b.'\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "I ud\u011blali v t\u011bch dnech tele, p\u0159inesli t\u00e9 modle ob\u011b\u0165 a veselili se nad skutky sv\u00fdch rukou.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "B\u016fh se od nich odvr\u00e1til a vydal je, aby slou\u017eili nebesk\u00e9mu vojsku, jak je naps\u00e1no v knize Prorok\u016f: 'Co\u017e jste mn\u011b p\u0159in\u00e1\u0161eli krvav\u00e9 ob\u011bti a dary po t\u011bch \u010dty\u0159icet let na pustin\u011b, dome izraelsk\u00fd?\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Nosili jste st\u00e1nek Molocha a hv\u011bzdu va\u0161eho boha Remfana, obrazy, kter\u00e9 jste si ud\u011blali, abyste se jim klan\u011bli. P\u0159est\u011bhuji v\u00e1s a\u017e za Babyl\u00f3n.'\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Na\u0161i otcov\u00e9 m\u011bli v pustin\u011b st\u00e1nek sv\u011bdectv\u00ed, jak na\u0159\u00eddil ten, jen\u017e mluvil k Moj\u017e\u00ed\u0161ovi, aby jej ud\u011blal podle vzoru, kter\u00fd uvid\u011bl.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Ten tak\u00e9 p\u0159evzali na\u0161i otcov\u00e9 a vnesli s Jozuem do zem\u011b pohan\u016f, kter\u00e9 B\u016fh zahnal od tv\u00e1\u0159e na\u0161ich otc\u016f. Tak to bylo a\u017e do dn\u016f Davidov\u00fdch,\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "kter\u00fd nalezl milost p\u0159ed Bohem a \u017e\u00e1dal, aby sm\u011bl vyhledat p\u0159\u00edbytek pro Boha J\u00e1kobova.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Teprve \u0160alomoun mu v\u0161ak vystav\u011bl d\u016fm.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Ale Nejvy\u0161\u0161\u00ed nep\u0159eb\u00fdv\u00e1 v domech zhotoven\u00fdch lidsk\u00fdma rukama, jak prav\u00ed prorok:\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "'Nebe je m\u00fdm tr\u016fnem, zem\u011b podno\u017e\u00ed m\u00fdch nohou. Jak\u00fd d\u016fm mi vystav\u00edte, prav\u00ed P\u00e1n, nebo jak\u00e9 bude m\u00edsto m\u00e9ho spo\u010dinut\u00ed?\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Co\u017e to v\u0161echno neu\u010dinila m\u00e1 ruka?'\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Vy tvrdo\u0161\u00edjn\u00ed, vy lid\u00e9 neob\u0159ezan\u00e9ho srdce i u\u0161\u00ed, st\u00e1le vzdorujete Duchu Svat\u00e9mu; jak va\u0161i otcov\u00e9, tak i vy!\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "Kter\u00e9ho z prorok\u016f va\u0161i otcov\u00e9 nepron\u00e1sledovali? Zabili ty, kte\u0159\u00ed p\u0159edpov\u011bd\u011bli p\u0159\u00edchod Spravedliv\u00e9ho; vy jste se nyn\u00ed stali jeho zr\u00e1dci a vrahy,\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "vy, kte\u0159\u00ed jste p\u0159ijali Z\u00e1kon skrze and\u011bly, ale nezachovali jste jej.\"\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "Kdy\u017e to sly\u0161eli, b\u011bsnili ve sv\u00fdch srdc\u00edch a sk\u0159\u00edpali zuby proti n\u011bmu.\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "Ale on, pln\u00fd Ducha Svat\u00e9ho, up\u0159en\u011b pohl\u00e9dl k nebi a spat\u0159il Bo\u017e\u00ed sl\u00e1vu a Je\u017e\u00ed\u0161e, jak stoj\u00ed po pravici Bo\u017e\u00ed,\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "a \u0159ekl: \"Hle, vid\u00edm nebesa rozev\u0159en\u00e1 a Syna \u010dlov\u011bka, jak stoj\u00ed po pravici Bo\u017e\u00ed.\"\n"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": 57,
                    "verse": "Oni v\u0161ak vyk\u0159ikli velik\u00fdm hlasem, zacpali si u\u0161i a spole\u010dn\u011b se na n\u011bho vrhli.\n"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": 58,
                    "verse": "Vyhnali ho ven z m\u011bsta a kamenovali. Sv\u011bdkov\u00e9 odlo\u017eili sv\u00e9 pl\u00e1\u0161t\u011b k noh\u00e1m mlad\u00edka, kter\u00fd se jmenoval Saul.\n"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": 59,
                    "verse": "A kamenovali \u0160t\u011bp\u00e1na, kter\u00fd vz\u00fdval P\u00e1na a \u0159\u00edkal: \"Pane Je\u017e\u00ed\u0161i, p\u0159ijmi m\u00e9ho ducha.\"\n"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": 60,
                    "verse": "Pak klesl na kolena a zvolal velik\u00fdm hlasem: \"Pane, nepo\u010d\u00edtej jim tento h\u0159\u00edch.\" Kdy\u017e to \u0159ekl, usnul.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Saul souhlasil s jeho usmrcen\u00edm. V ten den za\u010dalo velik\u00e9 pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed c\u00edrkve, kter\u00e1 byla v Jeruzal\u00e9m\u011b; v\u0161ichni krom\u011b apo\u0161tol\u016f se rozprchli po krajin\u00e1ch Judska a Sama\u0159ska.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Zbo\u017en\u00ed mu\u017ei \u0160t\u011bp\u00e1na pochovali a velmi nad n\u00edm na\u0159\u00edkali.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Saul ni\u010dil c\u00edrkev: vch\u00e1zel do jednotliv\u00fdch dom\u016f, odvl\u00e9kal mu\u017ee i \u017eeny a d\u00e1val je do v\u011bzen\u00ed.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ti, kte\u0159\u00ed se rozprchli, pro\u0161li zem\u00ed a zv\u011bstovali Slovo.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Filip p\u0159i\u0161el dol\u016f do m\u011bsta Sama\u0159\u00ed a hl\u00e1sal jim Krista.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Z\u00e1stupy jednomysln\u011b v\u011bnovaly pozornost tomu, co Filip mluvil, kdy\u017e sly\u0161ely a vid\u011bly znamen\u00ed, kter\u00e1 \u010dinil.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Nebo\u0165 z mnoha t\u011bch, kte\u0159\u00ed m\u011bli ne\u010dist\u00e9 duchy, tito duchov\u00e9 s velik\u00fdm k\u0159ikem vych\u00e1zeli a mnoho ochrnut\u00fdch a chrom\u00fdch bylo uzdraveno.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "V tom m\u011bst\u011b nastala velik\u00e1 radost.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ve m\u011bst\u011b v\u0161ak byl ji\u017e d\u0159\u00edve n\u011bjak\u00fd mu\u017e jm\u00e9nem \u0160imon, kter\u00fd provozoval magii a ohromoval sama\u0159sk\u00fd n\u00e1rod; \u0159\u00edkal o sob\u011b, \u017ee je n\u011bkdo velik\u00fd.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "V\u0161ichni od nejmen\u0161\u00edho do nejv\u011bt\u0161\u00edho mu v\u011bnovali pozornost a \u0159\u00edkali: \"Tento \u010dlov\u011bk je ta moc Bo\u017e\u00ed, kter\u00e1 se naz\u00fdv\u00e1 Velik\u00e1.\"\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "V\u011bnovali mu pozornost proto, \u017ee je dlouh\u00fd \u010das ohromoval svou magi\u00ed.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Kdy\u017e v\u0161ak uv\u011b\u0159ili Filipovi kter\u00fd jim hl\u00e1sal radostnou zv\u011bst o kr\u00e1lovstv\u00ed Bo\u017e\u00edm a o jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, byli k\u0159t\u011bni mu\u017ei i \u017eeny.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Dokonce s\u00e1m \u0160imon uv\u011b\u0159il, byl pok\u0159t\u011bn a dr\u017eel se Filipa; kdy\u017e vid\u011bl, jak se d\u011bj\u00ed velik\u00e1 znamen\u00ed a mocn\u00e9 \u010diny, velmi nad t\u00edm \u017easl.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Kdy\u017e apo\u0161tolov\u00e9 v Jeruzal\u00e9m\u011b usly\u0161eli, \u017ee Sama\u0159\u00ed p\u0159ijalo slovo Bo\u017e\u00ed, poslali k nim Petra a Jana.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Oni tam sestoupili a pomodlili se za n\u011b, aby dostali Ducha Svat\u00e9ho,\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "nebo\u0165 je\u0161t\u011b na nikoho z nich nepadl; byli jen pok\u0159t\u011bni ve jm\u00e9no P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Potom na n\u011b vkl\u00e1dali ruce a oni dost\u00e1vali Ducha Svat\u00e9ho.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Kdy\u017e \u0160imon vid\u011bl, \u017ee vkl\u00e1d\u00e1n\u00edm rukou apo\u0161tol\u016f se d\u00e1v\u00e1 Duch Svat\u00fd, p\u0159inesl jim pen\u00edze\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "a \u0159ekl: \"Dejte i mn\u011b tuto pravomoc, aby ka\u017ed\u00fd, na koho vlo\u017e\u00edm ruce, dostal Ducha Svat\u00e9ho.\"\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Petr mu \u0159ekl: \"Tv\u00e9 pen\u00edze k\u00e9\u017e jsou zatraceny i s tebou, proto\u017ee ses domn\u00edval, \u017ee Bo\u017e\u00ed dar lze z\u00edskat za pen\u00edze.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nem\u00e1\u0161 pod\u00edl ani \u00fa\u010dast na t\u00e9to v\u011bci, nebo\u0165 tv\u00e9 srdce nen\u00ed up\u0159\u00edmn\u00e9 p\u0159ed Bohem.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Odvra\u0165 se proto od t\u00e9to sv\u00e9 \u0161patnosti a popros P\u00e1na; snad ti bude odpu\u0161t\u011bn \u00famysl tv\u00e9ho srdce.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Vid\u00edm, \u017ee jsi pln ho\u0159kosti a v poutu nepravosti.\"\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u0160imon odpov\u011bd\u011bl: \"Poproste vy za mne P\u00e1na, aby na mne nep\u0159i\u0161lo nic z toho, o \u010dem jste mluvili.\"\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Oni tedy, kdy\u017e vydali sv\u011bdectv\u00ed a domluvili P\u00e1novo slovo, vraceli se do Jeruzal\u00e9ma a zv\u011bstovali evangelium v mnoha sama\u0159sk\u00fdch vesnic\u00edch.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "P\u00e1n\u016fv and\u011bl promluvil k Filipovi: \"Vsta\u0148 a jdi na jih k cest\u011b, kter\u00e1 sestupuje z Jeruzal\u00e9ma do G\u00e1zy.\" Ta cesta je pust\u00e1.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "I vstal a \u0161el. A hle, mu\u017e z Etiopie, eunuch, dvo\u0159an kandaky, etiopsk\u00e9 kr\u00e1lovny, kter\u00fd byl spr\u00e1vcem cel\u00e9ho jej\u00edho pokladu, p\u0159ijel se poklonit Bohu do Jeruzal\u00e9ma\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "a nyn\u00ed se vracel. Sed\u011bl na sv\u00e9m voze a \u010detl proroka Izai\u00e1\u0161e.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Duch \u0159ekl Filipovi: \"P\u0159istup a p\u0159ipoj se k tomuto vozu.\"\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Filip p\u0159ib\u011bhl a usly\u0161el, \u017ee \u010dte proroka Izai\u00e1\u0161e, i \u0159ekl: \"Rozum\u00ed\u0161 tomu, co \u010dte\u0161?\"\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "On \u0159ekl: \"Jak bych mohl, kdy\u017e mi to nikdo nevysv\u011btl\u00ed?\" A po\u017e\u00e1dal Filipa, aby nastoupil a posadil se k n\u011bmu.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "To m\u00edsto P\u00edsma, kter\u00e9 \u010detl, bylo toto: 'Jako ovce na por\u00e1\u017eku byl veden a jako je ber\u00e1nek n\u011bm\u00fd p\u0159ed t\u00edm, kdo ho st\u0159\u00edh\u00e1, tak neotev\u0159el sv\u00e1 \u00fasta.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Ve sv\u00e9m pon\u00ed\u017een\u00ed byl zbaven pr\u00e1va. Kdo bude vypr\u00e1v\u011bt o jeho pokolen\u00ed? V\u017edy\u0165 jeho \u017eivot je vzat ze zem\u011b.'\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Eunuch Filipovi \u0159ekl: \"Pros\u00edm t\u011b, o kom to prorok mluv\u00ed? O sob\u011b, \u010di o n\u011bkom jin\u00e9m?\"\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Tu Filip otev\u0159el sv\u00e1 \u00fasta, za\u010dal od tohoto m\u00edsta P\u00edsma a zv\u011bstoval mu Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Jak pokra\u010dovali v cest\u011b, p\u0159i\u0161li k jak\u00e9si vod\u011b. Eunuch \u0159ekl: \"Hle, voda. Co mi br\u00e1n\u00ed, abych byl pok\u0159t\u011bn?\"\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "[Filip \u0159ekl: \"Jestli\u017ee v\u011b\u0159\u00ed\u0161 z cel\u00e9ho srdce, je to dovoleno.\" Odpov\u011bd\u011bl: \"V\u011b\u0159\u00edm, \u017ee Je\u017e\u00ed\u0161 Kristus je Syn Bo\u017e\u00ed.\"]\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Rozk\u00e1zal zastavit v\u016fz a oba, Filip i eunuch, sestoupili do vody, a Filip ho pok\u0159til.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Kdy\u017e vystoupili z vody, P\u00e1n\u016fv Duch uchopil Filipa a eunuch ho ji\u017e nespat\u0159il, ale pokra\u010doval ve sv\u00e9 cest\u011b a radoval se.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Filip pak byl nalezen v Az\u00f3tu. Proch\u00e1zel v\u0161echna m\u011bsta a hl\u00e1sal evangelium, a\u017e p\u0159i\u0161el do Cesareje.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Saul st\u00e1le je\u0161t\u011b soptil hrozbami a dychtil po zab\u00edjen\u00ed P\u00e1nov\u00fdch u\u010dedn\u00edk\u016f. P\u0159i\u0161el k velekn\u011bzi\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "a vy\u017e\u00e1dal si od n\u011bho dopisy pro synag\u00f3gy v Dama\u0161ku, aby mohl stoupence t\u00e9 Cesty, mu\u017ee i \u017eeny, jestli\u017ee tam n\u011bjak\u00e9 najde, p\u0159iv\u00e9st spoutan\u00e9 do Jeruzal\u00e9ma.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "I stalo se, kdy\u017e byl na cest\u011b a bl\u00ed\u017eil se k Dama\u0161ku, \u017ee ho n\u00e1hle oz\u00e1\u0159ilo sv\u011btlo z nebe.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Padl na zem a usly\u0161el hlas, kter\u00fd mu \u0159\u00edkal: \"Saule, Saule, pro\u010d mne pron\u00e1sleduje\u0161?\"\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u0158ekl: \"Kdo jsi, Pane?\" On [odpov\u011bd\u011bl]: \"J\u00e1 jsem Je\u017e\u00ed\u0161, kter\u00e9ho ty pron\u00e1sleduje\u0161.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "[T\u011b\u017eko (je) ti vzp\u00ednat se proti bodc\u016fm.\" (Saul) se t\u0159\u00e1sl a d\u011bsil se. \u0158ekl: \"Pane, co chce\u0161, abych u\u010dinil?\" A P\u00e1n mu (odpov\u011bd\u011bl): \"] Vsta\u0148, jdi do m\u011bsta a tam ti bude \u0159e\u010deno, co m\u00e1\u0161 d\u011blat.\"\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mu\u017ei, kte\u0159\u00ed s n\u00edm cestovali, st\u00e1li on\u011bm\u011bl\u00ed; sly\u0161eli sice hlas, ale nikoho nevid\u011bli.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Saul vstal ze zem\u011b, ale kdy\u017e otev\u0159el o\u010di, nic nevid\u011bl. Vzali ho za ruce a dovedli do Dama\u0161ku.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Po t\u0159i dny nevid\u011bl, nejedl ani nepil.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "V Dama\u0161ku byl jeden u\u010dedn\u00edk, jm\u00e9nem Anani\u00e1\u0161. P\u00e1n mu ve vid\u011bn\u00ed \u0159ekl: \"Anani\u00e1\u0161i!\" On \u0159ekl: \"Zde jsem, Pane.\"\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A P\u00e1n mu \u0159ekl: \"Vsta\u0148 a jdi do ulice, kter\u00e1 se naz\u00fdv\u00e1 Rovn\u00e1, a v Judov\u011b dom\u011b vyhledej Saula, jm\u00e9nem Tarsk\u00e9ho. Hle, pr\u00e1v\u011b se modl\u00ed\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "a uvid\u011bl ve vid\u011bn\u00ed mu\u017ee jm\u00e9nem Anani\u00e1\u0161, kter\u00fd ve\u0161el a vlo\u017eil na n\u011bho ruce, aby op\u011bt vid\u011bl.\"\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Anani\u00e1\u0161 odpov\u011bd\u011bl: \"Pane, sly\u0161el jsem o tomto mu\u017ei od mnoh\u00fdch lid\u00ed, kolik zla u\u010dinil tv\u00fdm svat\u00fdm v Jeruzal\u00e9m\u011b.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Tak\u00e9 zde m\u00e1 od p\u0159edn\u00edch kn\u011b\u017e\u00ed plnou moc spoutat v\u0161echny, kte\u0159\u00ed vz\u00fdvaj\u00ed tv\u00e9 jm\u00e9no.\"\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "P\u00e1n mu \u0159ekl: \"Jdi, nebo\u0165 on je mou vyvolenou n\u00e1dobou, aby p\u0159inesl m\u00e9 jm\u00e9no p\u0159ed n\u00e1rody i kr\u00e1le a syny Izraele.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Uk\u00e1\u017ei mu, co v\u0161echno mus\u00ed vytrp\u011bt pro m\u00e9 jm\u00e9no.\"\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Anani\u00e1\u0161 ode\u0161el, vstoupil do toho domu, vlo\u017eil na n\u011bho ruce a \u0159ekl: \"Brat\u0159e Saule, P\u00e1n, Je\u017e\u00ed\u0161, kter\u00fd se ti uk\u00e1zal na cest\u011b, po n\u00ed\u017e jsi \u0161el, m\u011b poslal, abys op\u011bt vid\u011bl a byl napln\u011bn Duchem Svat\u00fdm.\"\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A hned jako by mu s o\u010d\u00ed spadly \u0161upiny, zase vid\u011bl, vstal a byl pok\u0159t\u011bn.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Pak p\u0159ijal pokrm a posilnil se. N\u011bkolik dn\u00ed byl s u\u010dedn\u00edky v Dama\u0161ku\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "a hned v synag\u00f3g\u00e1ch hl\u00e1sal Je\u017e\u00ed\u0161e, \u017ee on je Syn Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "V\u0161ichni, kte\u0159\u00ed ho sly\u0161eli, byli ohromeni a \u0159\u00edkali: \"Nen\u00ed to ten, kter\u00fd ni\u010dil v Jeruzal\u00e9m\u011b ty, kte\u0159\u00ed vz\u00fdvaj\u00ed toto jm\u00e9no? I sem p\u0159i\u0161el jen proto, aby je spoutan\u00e9 odvedl k p\u0159edn\u00edm kn\u011b\u017e\u00edm!\"\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ale Saul p\u016fsobil st\u00e1le mocn\u011bji a sv\u00fdmi d\u016fkazy, \u017ee tento Je\u017e\u00ed\u0161 je Mesi\u00e1\u0161, pobu\u0159oval \u017didy, kte\u0159\u00ed bydleli v Dama\u0161ku.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Kdy\u017e to trvalo u\u017e dost dlouho, rozhodli se \u017did\u00e9, \u017ee ho zabij\u00ed.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Saul se v\u0161ak dov\u011bd\u011bl o jejich \u00fakladech. Ve dne v noci pe\u010dliv\u011b hl\u00eddali i br\u00e1ny, aby ho mohli zab\u00edt.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "U\u010dedn\u00edci ho v\u0161ak v noci vzali, vysadili ho otvorem ve zdi a spustili v ko\u0161i dol\u016f.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Kdy\u017e p\u0159i\u0161el do Jeruzal\u00e9ma, pokou\u0161el se p\u0159ipojit k u\u010dedn\u00edk\u016fm; ale v\u0161ichni se ho b\u00e1li, proto\u017ee nev\u011b\u0159ili, \u017ee je u\u010dedn\u00edkem.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Barnab\u00e1\u0161 se ho ujal, p\u0159ivedl ho k apo\u0161tol\u016fm a vypravoval jim, jak na cest\u011b uvid\u011bl P\u00e1na a \u017ee k n\u011bmu mluvil a jak v Dama\u0161ku otev\u0159en\u011b mluvil v Je\u017e\u00ed\u0161ov\u011b jm\u00e9nu.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A byl s nimi, voln\u011b chodil po Jeruzal\u00e9m\u011b a otev\u0159en\u011b mluvil v P\u00e1nov\u011b jm\u00e9nu.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Mluvil tak\u00e9 s Hel\u00e9nisty a p\u0159el se s nimi, ale oni se ho pokou\u0161eli zab\u00edt.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Kdy\u017e se to brat\u0159i dozv\u011bd\u011bli, odvedli jej dol\u016f do Cesareje a vyslali do Tarsu.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A tak shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed v cel\u00e9m Judsku, Galileji a Sama\u0159\u00ed m\u011bla pokoj a budovala se; chodila v P\u00e1nov\u011b b\u00e1zni a v povzbuzov\u00e1n\u00ed Ducha Svat\u00e9ho, a tak vzr\u016fstal jejich po\u010det.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "I stalo se, kdy\u017e Petr proch\u00e1zel v\u0161echna ta m\u00edsta, \u017ee sestoupil tak\u00e9 ke svat\u00fdm, kte\u0159\u00ed bydleli v Lydd\u011b.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Tam nalezl jednoho \u010dlov\u011bka, jm\u00e9nem Ene\u00e1\u0161, kter\u00fd byl ochrnut\u00fd a byl ji\u017e osm let upoutan\u00fd na l\u016f\u017eko.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Petr mu \u0159ekl: \"Ene\u00e1\u0161i, Je\u017e\u00ed\u0161 Kristus t\u011b uzdravuje! Vsta\u0148 a ustel si!\" A on hned vstal.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Vid\u011bli ho v\u0161ichni obyvatel\u00e9 Lyddy a S\u00e1ronu a obr\u00e1tili se k P\u00e1nu.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "V Joppe byla n\u011bjak\u00e1 u\u010dednice jm\u00e9nem Tabita, co\u017e v p\u0159ekladu zn\u00ed Dorkas. Ta opl\u00fdvala dobr\u00fdmi skutky a d\u00e1v\u00e1n\u00edm almu\u017een.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Stalo se, \u017ee v t\u011bch dnech onemocn\u011bla a zem\u0159ela. Umyli ji a polo\u017eili do horn\u00edho pokoje.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Proto\u017ee Lydda je bl\u00edzko Joppe, u\u010dedn\u00edci usly\u0161eli, \u017ee je tam Petr, a poslali k n\u011bmu dva mu\u017ee s prosbou: \"Rychle p\u0159ij\u010f k n\u00e1m!\"\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Petr vstal a \u0161el s nimi. Kdy\u017e tam p\u0159i\u0161el, zavedli ho do horn\u00edho pokoje. I p\u0159istoupily k n\u011bmu s pl\u00e1\u010dem v\u0161echny vdovy a ukazovaly mu ko\u0161ile a pl\u00e1\u0161t\u011b, kter\u00e9 Dorkas d\u011blala, dokud byla s nimi.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Petr poslal v\u0161echny ven, klekl si a pomodlil se. Potom se obr\u00e1til k mrtv\u00e9 a \u0159ekl: \"Tabito, vsta\u0148!\" Ona otev\u0159ela o\u010di, a kdy\u017e uvid\u011bla Petra, posadila se.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Podal j\u00ed ruku a pozdvihl ji. Pak zavolal svat\u00e9 a vdovy a uk\u00e1zal jim ji \u017eivou.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "To se stalo zn\u00e1m\u00fdm v cel\u00e9 Jopp\u011b, a mnoz\u00ed uv\u011b\u0159ili v P\u00e1na.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "A stalo se, \u017ee Petr z\u016fstal v Joppe v\u00edce dn\u00ed u n\u011bjak\u00e9ho \u0160imona ko\u017eeluha.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "V Cesareji \u017eil n\u011bjak\u00fd mu\u017e jm\u00e9nem Korn\u00e9lius, setn\u00edk pluku zvan\u00e9ho Italsk\u00fd,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u010dlov\u011bk zbo\u017en\u00fd, kter\u00fd se b\u00e1l Boha s cel\u00fdm sv\u00fdm domem, d\u00e1val mnoho almu\u017een lidu a st\u00e1le se modlil k Bohu.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Kolem t\u0159et\u00ed hodiny odpoledne jasn\u011b spat\u0159il ve vid\u011bn\u00ed Bo\u017e\u00edho and\u011bla, jak k n\u011bmu ve\u0161el a \u0159ekl mu: \"Korn\u00e9lie!\"\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Pozorn\u011b na n\u011bho pohl\u00e9dl, ulekl se a \u0159ekl: \"Co je, Pane?\" And\u011bl mu \u0159ekl: \"Tv\u00e9 modlitby a tv\u00e9 almu\u017eny vystoupily, aby byly p\u0159ipomenuty p\u0159ed Bohem.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Po\u0161li nyn\u00ed mu\u017ee do Joppy a pozvi jist\u00e9ho \u0160imona, kter\u00fd se naz\u00fdv\u00e1 Petr.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ten je hostem u n\u011bjak\u00e9ho \u0160imona ko\u017eeluha, kter\u00fd m\u00e1 d\u016fm u mo\u0159e.\"\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kdy\u017e and\u011bl, kter\u00fd k n\u011bmu mluvil, ode\u0161el, zavolal si dva ze sv\u00fdch dom\u00e1c\u00edch sluh\u016f a zbo\u017en\u00e9ho voj\u00e1ka, jednoho z t\u011bch, kte\u0159\u00ed z\u016fst\u00e1vali v\u011brn\u011b p\u0159i n\u011bm,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "v\u0161echno jim vysv\u011btlil a poslal je do Joppy.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Druh\u00e9ho dne, kdy\u017e oni byli na cest\u011b a bl\u00ed\u017eili se k m\u011bstu, vystoupil Petr na st\u0159echu domu, aby se kolem poledne pomodlil.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Dostal hlad a cht\u011bl se naj\u00edst. Zat\u00edmco mu p\u0159ipravovali j\u00eddlo, ocitl se ve vytr\u017een\u00ed:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "vid\u00ed otev\u0159en\u00e9 nebe, z n\u011bj\u017e [k n\u011bmu] sestupuje jak\u00e1si n\u00e1doba jako velik\u00e1 plachta, za \u010dty\u0159i rohy [sv\u00e1zan\u00e1 a] spou\u0161t\u011bn\u00e1 k zemi.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "V n\u00ed byli v\u0161ichni \u010dtverno\u017eci, [drav\u00e1 zv\u011b\u0159,] zem\u0161t\u00ed plazi i nebe\u0161t\u00ed pt\u00e1ci.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "I zazn\u011bl k n\u011bmu hlas: \"Vsta\u0148, Pet\u0159e, zab\u00edjej a jez!\"\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Petr \u0159ekl: \"Ne, Pane! Nikdy jsem nejedl nic poskvrn\u011bn\u00e9ho a ne\u010dist\u00e9ho!\"\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A op\u011bt zazn\u011bl k n\u011bmu hlas podruh\u00e9: \"Co B\u016fh o\u010distil, ty nepokl\u00e1dej za poskvrn\u011bn\u00e9!\"\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "To se stalo t\u0159ikr\u00e1t a hned ta n\u00e1doba byla zase vzata vzh\u016fru do nebe.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Zat\u00edmco byl Petr na rozpac\u00edch, co by mohlo znamenat to vid\u011bn\u00ed, kter\u00e9 spat\u0159il, hle, mu\u017ei poslan\u00ed Korn\u00e9liem se doptali na \u0160imon\u016fv d\u016fm a dorazili k br\u00e1n\u011b,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "zavolali a vypt\u00e1vali se, je-li tu hostem \u0160imon zvan\u00fd Petr.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Kdy\u017e Petr p\u0159em\u00fd\u0161lel o tom vid\u011bn\u00ed, Duch mu \u0159ekl: \"Hle, t\u0159i mu\u017ei t\u011b hledaj\u00ed.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Vsta\u0148, sestup a jdi bez pochybov\u00e1n\u00ed s nimi, nebo\u0165 j\u00e1 jsem je poslal.\"\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Petr tedy se\u0161el dol\u016f k t\u011bm mu\u017e\u016fm a \u0159ekl: \"Hle, j\u00e1 jsem ten, kter\u00e9ho hled\u00e1te. Co je d\u016fvodem va\u0161eho p\u0159\u00edchodu?\"\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Oni \u0159ekli: \"Setn\u00edk Korn\u00e9lius, mu\u017e spravedliv\u00fd, kter\u00fd se boj\u00ed Boha a o n\u011bm\u017e v\u0161ichni \u017did\u00e9 vyd\u00e1vaj\u00ed dobr\u00e9 sv\u011bdectv\u00ed, dostal pokyn od svat\u00e9ho and\u011bla, aby t\u011b pozval do sv\u00e9ho domu a vyslechl tv\u00e1 slova.\"\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Pozval je tedy dovnit\u0159 a pohostil je ==ODSTAVEC== . Druh\u00e9ho dne vstal a vy\u0161el s nimi, i n\u011bkte\u0159\u00ed brat\u0159i z Joppy \u0161li s n\u00edm.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Naz\u00edt\u0159\u00ed ve\u0161li do Cesareje. Korn\u00e9lius je o\u010dek\u00e1val; svolal sv\u00e9 p\u0159\u00edbuzn\u00e9 a nejbli\u017e\u0161\u00ed p\u0159\u00e1tele.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Kdy\u017e Petr vstupoval, Korn\u00e9lius mu vy\u0161el vst\u0159\u00edc, padl k jeho noh\u00e1m a poklonil se.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Petr ho pozdvihl a \u0159ekl: \"Vsta\u0148! V\u017edy\u0165 i j\u00e1 jsem jen \u010dlov\u011bk.\"\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Za hovoru s n\u00edm ve\u0161el dovnit\u0159 a nalezl tam mnoho shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00fdch lid\u00ed.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "I \u0159ekl jim: \"Vy v\u00edte, jak nez\u00e1konn\u00e9 je pro \u017eidovsk\u00e9ho mu\u017ee p\u0159ipojovat se k \u010dlov\u011bku z jin\u00e9ho n\u00e1roda nebo ho nav\u0161t\u011bvovat. Ale mn\u011b B\u016fh uk\u00e1zal, abych \u017e\u00e1dn\u00e9ho \u010dlov\u011bka nepokl\u00e1dal za poskvrn\u011bn\u00e9ho nebo ne\u010dist\u00e9ho.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Proto jsem tak\u00e9 bez odmluvy p\u0159i\u0161el, kdy\u017e jsem byl pozv\u00e1n. Pt\u00e1m se tedy, z jak\u00e9ho d\u016fvodu jste mne pozvali.\"\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A Korn\u00e9lius odpov\u011bd\u011bl: \"P\u0159ed \u010dty\u0159mi dny jsem se postil do t\u00e9to hodiny a o dev\u00e1t\u00e9 hodin\u011b jsem se modlil ve sv\u00e9m dom\u011b, a hle, p\u0159ede mnou st\u00e1l mu\u017e v z\u00e1\u0159iv\u00e9m rouchu\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "a \u0159ekl: 'Korn\u00e9lie, tv\u00e1 modlitba byla vysly\u0161ena a tv\u00e9 skutky milosrdenstv\u00ed byly vzpomenuty p\u0159ed Bohem.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Po\u0161li tedy do Joppe a povolej \u0160imona, kter\u00fd je naz\u00fdv\u00e1n Petr; ten je hostem v dom\u011b \u0160imona ko\u017eeluha u mo\u0159e. [On p\u0159ijde a bude k tob\u011b mluvit].'\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Hned jsem tedy pro tebe poslal a ty jsi dob\u0159e u\u010dinil, \u017ee jsi p\u0159i\u0161el. Nyn\u00ed tedy my v\u0161ichni jsme tu p\u0159ed Bohem, abychom vyslechli v\u0161e, co ti bylo od Boha na\u0159\u00edzeno.\"\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Petr otev\u0159el \u00fasta a \u0159ekl: \"Opravdu nyn\u00ed ch\u00e1pu, \u017ee B\u016fh nikomu nestran\u00ed,\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "ale v ka\u017ed\u00e9m n\u00e1rod\u011b je mu mil\u00fd ten, kdo se ho boj\u00ed a \u010din\u00ed spravedlnost.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Slovo, kter\u00e9 poslal syn\u016fm Izraele, kdy\u017e zv\u011bstoval pokoj skrze Je\u017e\u00ed\u0161e Krista - on je P\u00e1nem v\u0161ech.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Vy sami v\u00edte o tom, co se d\u00e1lo po cel\u00e9m Judsku, po\u010d\u00ednaj\u00edc Galileou, po k\u0159tu, kter\u00fd hl\u00e1sal Jan.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Jak B\u016fh pomazal Duchem Svat\u00fdm a moc\u00ed Je\u017e\u00ed\u0161e, toho z Nazareta, jen\u017e proch\u00e1zel zem\u00ed, \u010dinil dob\u0159e a uzdravoval v\u0161echny, kte\u0159\u00ed trp\u011bli pod moc\u00ed \u010e\u00e1bla, proto\u017ee B\u016fh byl s n\u00edm.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "My jsme sv\u011bdky v\u0161eho, co u\u010dinil v t\u00e9 krajin\u011b \u017did\u016f a v Jeruzal\u00e9m\u011b. A oni ho pov\u011bsili na d\u0159evo a zabili.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "B\u016fh jej v\u0161ak t\u0159et\u00edho dne probudil a dal mu zjevit se;\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "ne v\u0161emu lidu, ale sv\u011bdk\u016fm p\u0159edem Bohem ur\u010den\u00fdm, n\u00e1m, kte\u0159\u00ed jsme s n\u00edm po jeho vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed z mrtv\u00fdch jedli a pili.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "A na\u0159\u00eddil n\u00e1m, abychom lidu vyhl\u00e1sili a dosv\u011bd\u010dili, \u017ee on je ten Bohem ustanoven\u00fd soudce \u017eiv\u00fdch i mrtv\u00fdch.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Jemu v\u0161ichni proroci vyd\u00e1vaj\u00ed sv\u011bdectv\u00ed, \u017ee skrze jeho jm\u00e9no p\u0159ijme odpu\u0161t\u011bn\u00ed h\u0159\u00edch\u016f ka\u017ed\u00fd, kdo v n\u011bho v\u011b\u0159\u00ed.\"\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Je\u0161t\u011b kdy\u017e Petr \u0159\u00edkal tato slova, padl Duch Svat\u00fd na v\u0161echny, kte\u0159\u00ed tu \u0159e\u010d sly\u0161eli.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "A v\u011b\u0159\u00edc\u00ed ze \u017did\u016f, kte\u0159\u00ed p\u0159i\u0161li s Petrem, byli ohromeni nad t\u00edm, \u017ee i na pohany byl vylit dar Ducha Svat\u00e9ho,\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "nebo\u0165 je sly\u0161eli mluvit jazyky a velebit Boha. Potom Petr prohl\u00e1sil:\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "\"M\u016f\u017ee n\u011bkdo odep\u0159\u00edt vodu, aby nebyli pok\u0159t\u011bni ti, kte\u0159\u00ed p\u0159ijali Ducha Svat\u00e9ho tak jako my?\"\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "A na\u0159\u00eddil, aby byli pok\u0159t\u011bni ve jm\u00e9nu P\u00e1na. Potom ho poprosili, aby s nimi z\u016fstal n\u011bkolik dn\u00ed.\n"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": 11,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Apo\u0161tolov\u00e9 a brat\u0159i, kte\u0159\u00ed byli v Judsku, usly\u0161eli, \u017ee tak\u00e9 pohan\u00e9 p\u0159ijali slovo Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Kdy\u017e Petr vystoupil do Jeruzal\u00e9ma, v\u011b\u0159\u00edc\u00ed ze \u017did\u016f mu vyt\u00fdkali:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\"Ve\u0161el jsi k mu\u017e\u016fm neob\u0159ezan\u00fdm a jedl jsi s nimi!\"\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Petr jim to za\u010dal po po\u0159\u00e1dku vysv\u011btlovat:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\"Byl jsem v m\u011bst\u011b Joppe a modlil jsem se. A tu jsem spat\u0159il ve vytr\u017een\u00ed vid\u011bn\u00ed: jakousi n\u00e1dobu, kter\u00e1 sestupovala jako velik\u00e1 plachta, spou\u0161t\u011bn\u00e1 za \u010dty\u0159i rohy z nebe, a p\u0159i\u0161la a\u017e ke mn\u011b.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Kdy\u017e jsem se do n\u00ed pozorn\u011b zahled\u011bl a pozoroval ji, uvid\u011bl jsem zemsk\u00e9 \u010dtverno\u017ece i dravou zv\u011b\u0159, plazy a nebesk\u00e9 pt\u00e1ky.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Usly\u0161el jsem tak\u00e9 hlas, kter\u00fd mi \u0159\u00edkal: 'Vsta\u0148, Pet\u0159e, zab\u00edjej a jez!'\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u0158ekl jsem: 'Ne, Pane, nebo\u0165 nikdy neve\u0161lo do m\u00fdch \u00fast nic poskvrn\u011bn\u00e9ho nebo ne\u010dist\u00e9ho.'\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ale hlas z nebe mi odpov\u011bd\u011bl podruh\u00e9: 'Co B\u016fh o\u010distil, ty nem\u011bj za poskvrn\u011bn\u00e9.'\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "To se stalo t\u0159ikr\u00e1t a v\u0161e bylo op\u011bt vyzdvi\u017eeno do nebe.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A hle, v tu chv\u00edli dorazili k domu, ve kter\u00e9m jsem byl, t\u0159i mu\u017ei poslan\u00ed ke mn\u011b z Cesareje.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Duch mi \u0159ekl, abych \u0161el bez pochybov\u00e1n\u00ed s nimi. \u0160lo se mnou tak\u00e9 t\u011bchto \u0161est bratr\u016f a vstoupili jsme do domu toho mu\u017ee.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ozn\u00e1mil n\u00e1m, jak uvid\u011bl ve sv\u00e9m dom\u011b and\u011bla, kter\u00fd stanul p\u0159ed n\u00edm a \u0159ekl: 'Po\u0161li do Joppe a pozvi \u0160imona, kter\u00fd se naz\u00fdv\u00e1 Petr;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "ten ti pov\u00ed slova, jimi\u017e bude\u0161 zachr\u00e1n\u011bn ty i cel\u00fd tv\u016fj d\u016fm.'\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Kdy\u017e jsem za\u010dal mluvit, padl na n\u011b Duch Svat\u00fd, jako i na n\u00e1s na po\u010d\u00e1tku.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Vzpomn\u011bl jsem si na P\u00e1n\u016fv v\u00fdrok, jak \u0159\u00edkal: 'Jan k\u0159til vodou, ale vy budete pok\u0159t\u011bni v Duchu Svat\u00e9m.'\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Jestli\u017ee jim tedy B\u016fh dal stejn\u00fd dar jako n\u00e1m, kdy\u017e uv\u011b\u0159ili v P\u00e1na - Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, kdo jsem j\u00e1, abych sm\u011bl p\u0159ek\u00e1\u017eet Bohu?\"\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Kdy\u017e to usly\u0161eli, utichli a vzdali sl\u00e1vu Bohu; \u0159ekli: \"Tedy i pohan\u016fm dal B\u016fh pok\u00e1n\u00ed k \u017eivotu!\"\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ti, kte\u0159\u00ed se rozprchli p\u0159ed sou\u017een\u00edm, kter\u00e9 nastalo kv\u016fli \u0160t\u011bp\u00e1novi, pro\u0161li a\u017e do F\u00e9nicie, na Kypr a do Antiochie; k nikomu nemluvili slovo Bo\u017e\u00ed, jen \u017did\u016fm.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "N\u011bkte\u0159\u00ed z nich byli mu\u017ei z Kypru a z Kyr\u00e9ny; ti p\u0159i\u0161li do Antiochie a mluvili i k Hel\u00e9nist\u016fm a zv\u011bstovali jim P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A ruka P\u00e1nova byla s nimi; velik\u00fd po\u010det lid\u00ed uv\u011b\u0159il a obr\u00e1til se k P\u00e1nu.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Zpr\u00e1va o nich se donesla k sluchu c\u00edrkve v Jeruzal\u00e9m\u011b, i vyslali Barnab\u00e1\u0161e, aby pro\u0161el a\u017e do Antiochie.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Kdy\u017e tam p\u0159i\u0161el a uvid\u011bl tu milost Bo\u017e\u00ed, zaradoval se a povzbuzoval v\u0161echny, aby s rozhodn\u00fdm srdcem z\u016fst\u00e1vali u P\u00e1na;\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "nebo\u0165 to byl dobr\u00fd mu\u017e, pln\u00fd Ducha Svat\u00e9ho a v\u00edry. A zna\u010dn\u00fd z\u00e1stup se p\u0159idal k P\u00e1nu.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Pak ode\u0161el do Tarsu vyhledat Saula,\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "a kdy\u017e ho na\u0161el, p\u0159ivedl ho do Antiochie. Stalo se, \u017ee cel\u00fd rok zde z\u016fstali v spole\u010denstv\u00ed c\u00edrkve a vyu\u010dili zna\u010dn\u00fd z\u00e1stup; a v Antiochii byli u\u010dedn\u00edci poprv\u00e9 nazv\u00e1ni k\u0159es\u0165any.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "V t\u011bch dnech sestoupili z Jeruzal\u00e9ma do Antiochie proroci.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Jeden z nich, jm\u00e9nem Agabus, povstal a nazna\u010dil skrze Ducha, \u017ee nastane velik\u00fd hlad po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b; ten skute\u010dn\u011b nastal za Klaudia.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Proto si v\u0161ichni u\u010dedn\u00edci ur\u010dili, ka\u017ed\u00fd podle sv\u00fdch mo\u017enost\u00ed, co po\u0161lou ku pomoci brat\u0159\u00edm bydl\u00edc\u00edm v Judsku.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Tak\u00e9 to u\u010dinili a sb\u00edrku poslali star\u0161\u00edm prost\u0159ednictv\u00edm Barnab\u00e1\u0161e a Saula.\n"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": 12,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "V t\u00e9 dob\u011b kr\u00e1l Herodes vzt\u00e1hl ruce, aby ubl\u00ed\u017eil n\u011bkter\u00fdm z c\u00edrkve.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Janova bratra Jakuba zabil me\u010dem.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Kdy\u017e vid\u011bl, \u017ee se to \u017did\u016fm l\u00edb\u00ed, pokra\u010doval a zmocnil se tak\u00e9 Petra; byly pr\u00e1v\u011b dny nekva\u0161en\u00fdch chleb\u016f.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Zatkl ho, dal jej do v\u011bzen\u00ed a sv\u011b\u0159il ho \u010dty\u0159em \u010dtve\u0159ic\u00edm voj\u00e1k\u016f, aby ho hl\u00eddali. Po velikonoc\u00edch ho cht\u011bl p\u0159edv\u00e9st p\u0159ed lid.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Petr byl tedy st\u0159e\u017een ve v\u011bzen\u00ed a c\u00edrkev se za n\u011bho vytrvale modlila k Bohu.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Noc p\u0159edt\u00edm, ne\u017e jej Herodes hodlal p\u0159edv\u00e9st, spal Petr mezi dv\u011bma voj\u00e1ky, spout\u00e1n dv\u011bma \u0159et\u011bzy, a str\u00e1\u017ee p\u0159ede dve\u0159mi hl\u00eddaly v\u011bzen\u00ed.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A hle, P\u00e1n\u016fv and\u011bl se u n\u011bho postavil a v cele zaz\u00e1\u0159ilo sv\u011btlo. Ude\u0159il Petra do boku, vzbudil ho a \u0159ekl: \"Rychle vsta\u0148!\" A \u0159et\u011bzy mu spadly s rukou.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A and\u011bl mu \u0159ekl: \"Op\u00e1sej se a obuj si sand\u00e1ly.\" On tak u\u010dinil. I \u0159\u00edk\u00e1 mu: \"Oble\u010d si pl\u00e1\u0161\u0165 a poj\u010f za mnou.\"\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Vy\u0161el a \u0161el za n\u00edm, ale nev\u011bd\u011bl, \u017ee to, co se skrze and\u011bla d\u011bje, je skute\u010dn\u00e9; myslel si, \u017ee m\u00e1 vid\u011bn\u00ed.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Pro\u0161li prvn\u00ed str\u00e1\u017e\u00ed i druhou, p\u0159i\u0161li k \u017eelezn\u00e9 br\u00e1n\u011b, kter\u00e1 vedla do m\u011bsta; ta se jim sama od sebe otev\u0159ela. I vy\u0161li, pro\u0161li jednou ulic\u00ed a n\u00e1hle and\u011bl od n\u011bho odstoupil.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Petr se vzpamatoval a \u0159ekl: \"Te\u010f opravdu v\u00edm, \u017ee P\u00e1n vyslal sv\u00e9ho and\u011bla a vysvobodil m\u011b z Herodovy ruky a ze v\u0161eho, co \u017eidovsk\u00fd lid o\u010dek\u00e1val.\"\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Kdy\u017e si to uv\u011bdomil, p\u0159i\u0161el k domu Marie, matky Jana zvan\u00e9ho Marek, kde byli mnoz\u00ed shrom\u00e1\u017ed\u011bni a modlili se.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Zabouchal na dve\u0159e br\u00e1ny a p\u0159i\u0161la otev\u0159\u00edt slu\u017eka jm\u00e9nem Rod\u00e9.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A kdy\u017e poznala Petr\u016fv hlas, radost\u00ed ani neotev\u0159ela br\u00e1nu, ale vb\u011bhla dovnit\u0159 a ozn\u00e1mila, \u017ee Petr stoj\u00ed p\u0159ed branou.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ale oni j\u00ed \u0159ekli: \"Bl\u00e1zn\u00ed\u0161!\" Ona v\u0161ak tvrdila, \u017ee je tomu tak. Oni \u0159\u00edkali: \"Je to jeho and\u011bl.\"\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ale Petr nep\u0159est\u00e1val tlouci. Kdy\u017e otev\u0159eli a spat\u0159ili ho, byli ohromeni.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Pokynul jim rukou, aby ml\u010deli, a vypravoval jim, jak ho P\u00e1n vyvedl z v\u011bzen\u00ed; nakonec \u0159ekl: \"Oznamte to Jakubovi a brat\u0159\u00edm.\" Pak vy\u0161el a odebral se na jin\u00e9 m\u00edsto.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Kdy\u017e nastal den, byl mezi voj\u00e1ky nemal\u00fd rozruch nad t\u00edm, co se stalo s Petrem.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Herodes ho hledal a nenalezl, vyslechl str\u00e1\u017ee a rozk\u00e1zal je odv\u00e9st k poprav\u011b. Potom sestoupil z Judska do Cesareje a pob\u00fdval tam.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Herodes se velmi hn\u011bval na T\u00fdrsk\u00e9 a Sidonsk\u00e9. Ti p\u0159i\u0161li jednomysln\u011b k n\u011bmu, p\u0159esv\u011bd\u010dili Blasta, kter\u00fd byl kr\u00e1lovsk\u00fdm komorn\u00edkem, a prosili o m\u00edr, proto\u017ee jejich krajina byla z\u00e1sobov\u00e1na potravinami z jeho kr\u00e1lovsk\u00e9ho \u00fazem\u00ed.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ve stanoven\u00fd den se Herodes, od\u011bn kr\u00e1lovsk\u00fdm rouchem, posadil na \u0159e\u010dnick\u00e9 podium a za\u010dal k nim mluvit.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Lid volal: \"To je hlas Bo\u017e\u00ed, a ne lidsk\u00fd!\"\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ihned jej ude\u0159il P\u00e1n\u016fv and\u011bl za to, \u017ee nevzdal sl\u00e1vu Bohu: byl roze\u017er\u00e1n \u010dervy a zem\u0159el.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A slovo Bo\u017e\u00ed rostlo a rozm\u00e1halo se.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Barnab\u00e1\u0161 a Saul splnili svou slu\u017ebu, vr\u00e1tili se z Jeruzal\u00e9ma a vzali s sebou i Jana p\u0159\u00edjmen\u00edm Marka.\n"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": 13,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "V Antiochii byli v m\u00edstn\u00ed c\u00edrkvi proroci a u\u010ditel\u00e9, jako Barnab\u00e1\u0161, \u0160imon zvan\u00fd \u010cern\u00fd, Lucius Kyr\u00e9nsk\u00fd, Manahen, spole\u010dn\u011b vychovan\u00fd s tetrarchou Herodem, a Saul.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Kdy\u017e konali slu\u017ebu P\u00e1nu a postili se, \u0159ekl Duch Svat\u00fd: \"Odd\u011blte mi Barnab\u00e1\u0161e a Saula k d\u00edlu, k n\u011bmu\u017e jsem je povolal.\"\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Potom, po postu a modlitb\u00e1ch, na n\u011b vlo\u017eili ruce a propustili je.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Oni tedy, vysl\u00e1ni Duchem Svat\u00fdm, sestoupili do Seleukie a odtamtud odpluli na Kypr.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Kdy\u017e dorazili do Salaminy, oznamovali slovo Bo\u017e\u00ed v \u017eidovsk\u00fdch synag\u00f3g\u00e1ch. M\u011bli s sebou i Jana jako pomocn\u00edka.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Kdy\u017e pro\u0161li cel\u00fdm ostrovem a\u017e do P\u00e1fu, nalezli jak\u00e9hosi mu\u017ee, kouzeln\u00edka, fale\u0161n\u00e9ho proroka, \u017dida jm\u00e9nem Barjezus,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "kter\u00fd byl u m\u00edstodr\u017eitele Sergia Paula, mu\u017ee rozumn\u00e9ho. Ten si zavolal Barnab\u00e1\u0161e a Saula, proto\u017ee cht\u011bl sly\u0161et Bo\u017e\u00ed slovo.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Av\u0161ak Elymas, ten kouzeln\u00edk - tak se toti\u017e p\u0159ekl\u00e1d\u00e1 jeho jm\u00e9no - se za\u010dal stav\u011bt proti nim a sna\u017eil se odvr\u00e1tit m\u00edstodr\u017eitele od v\u00edry.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Saul, jeho\u017e naz\u00fdvali tak\u00e9 Pavel, byl napln\u011bn Duchem Svat\u00fdm, up\u0159en\u011b na n\u011bho pohl\u00e9dl\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "a \u0159ekl: \"\u00d3, ty pln\u00fd v\u0161\u00ed lsti a ka\u017ed\u00e9 ni\u010demnosti, synu \u010e\u00e1bl\u016fv, nep\u0159\u00edteli ka\u017ed\u00e9 spravedlnosti, co\u017e nep\u0159estane\u0161 p\u0159evracet p\u0159\u00edm\u00e9 P\u00e1novy cesty?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A nyn\u00ed, hle, P\u00e1nova ruka je proti tob\u011b, bude\u0161 slep\u00fd a neuvid\u00ed\u0161 slunce a\u017e do dan\u00e9ho \u010dasu.\" Ihned na n\u011bj padla mr\u00e1kota a tma, t\u00e1pal kolem sebe a hledal, kdo by ho vedl za ruku.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Kdy\u017e m\u00edstodr\u017eitel uvid\u011bl, co se stalo, uv\u011b\u0159il, pln zd\u011b\u0161en\u00ed nad P\u00e1nov\u00fdm u\u010den\u00edm.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Pavel a jeho spole\u010dn\u00edci vypluli z P\u00e1fu a p\u0159i\u0161li do Pergy v Pamfylii. Ale Jan se od nich odd\u011blil a vr\u00e1til se do Jeruzal\u00e9ma.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Od Perge \u0161li d\u00e1l a dorazili do Pisidsk\u00e9 Antiochie. V sobotn\u00ed den ve\u0161li do synag\u00f3gy a posadili se.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Po \u010dten\u00ed ze Z\u00e1kona a Prorok\u016f poslali k nim p\u0159edstaven\u00ed synag\u00f3gy a \u0159ekli: \"Mu\u017ei brat\u0159i, m\u00e1te-li n\u011bjak\u00e9 slovo povzbuzen\u00ed pro lid, mluvte.\"\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Pavel vstal, pokynul rukou a \u0159ekl: \"Mu\u017ei Izraelci a vy, kdo se boj\u00edte Boha, posly\u0161te!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "B\u016fh tohoto izraelsk\u00e9ho lidu si vyvolil na\u0161e otce, vyv\u00fd\u0161il tento lid b\u011bhem pobytu v zemi egyptsk\u00e9 a vyvedl je z n\u00ed vzta\u017eenou pa\u017e\u00ed;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "po dobu asi \u010dty\u0159iceti let sn\u00e1\u0161el jejich chov\u00e1n\u00ed na pou\u0161ti,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "a kdy\u017e vyhladil sedm n\u00e1rod\u016f v zemi Kana\u00e1nu, dal jim jejich zemi za d\u011bdictv\u00ed;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "to v\u0161e trvalo asi \u010dty\u0159i sta pades\u00e1t let. Potom jim d\u00e1val soudce a\u017e do proroka Samuele.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Pak \u017e\u00e1dali o kr\u00e1le, a B\u016fh jim dal Saula, syna K\u00ed\u0161ova, mu\u017ee z kmene Benjam\u00ednova, na \u010dty\u0159icet let.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A kdy\u017e ho odstranil, vzbudil jim za kr\u00e1le Davida, o n\u011bm\u017e vydal sv\u011bdectv\u00ed: 'Nalezl jsem Davida, syna Jesseho, mu\u017ee podle m\u00e9ho srdce, kter\u00fd bude \u010dinit v\u0161echnu mou v\u016fli.'\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Z jeho semene p\u0159ivedl B\u016fh podle zasl\u00edben\u00ed Izraeli zachr\u00e1nce, Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "P\u0159ed jeho p\u0159\u00edchodem Jan p\u0159edem hl\u00e1sal k\u0159est pok\u00e1n\u00ed v\u0161emu lidu Izraele.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A kdy\u017e Jan dokon\u010doval sv\u016fj b\u011bh, \u0159\u00edkal: 'J\u00e1 nejsem ten, za koho mne pokl\u00e1d\u00e1te; ale hle, za mnou p\u0159ich\u00e1z\u00ed ten, jemu\u017e nejsem hoden rozv\u00e1zat sand\u00e1ly na nohou.'\"\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\"Mu\u017ei brat\u0159i, synov\u00e9 rodu Abrahamova i vy, kte\u0159\u00ed se u v\u00e1s boj\u00edte Boha, n\u00e1m bylo posl\u00e1no slovo t\u00e9to z\u00e1chrany.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Nebo\u0165 obyvatel\u00e9 Jeruzal\u00e9ma ani jejich v\u016fdcov\u00e9 ho nepoznali, odsoudili ho, a tak naplnili slova Prorok\u016f, kter\u00e1 se \u010dtou ka\u017edou sobotu.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A a\u010dkoli na n\u011bm nenalezli \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod pro trest smrti, \u017e\u00e1dali Pil\u00e1ta, aby byl popraven.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Kdy\u017e dokonali v\u0161echno, co je o n\u011bm naps\u00e1no, s\u0148ali jej z d\u0159eva a polo\u017eili do hrobu.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Ale B\u016fh ho probudil z mrtv\u00fdch\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "a on se po mnoho dn\u00ed zjevoval t\u011bm, kte\u0159\u00ed s n\u00edm vystoupili z Galileje do Jeruzal\u00e9ma; ti jsou nyn\u00ed jeho sv\u011bdky p\u0159ed lidem.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "A my v\u00e1m hl\u00e1s\u00e1me radostnou zv\u011bst, \u017ee to zasl\u00edben\u00ed, kter\u00e9 dostali na\u0161i otcov\u00e9,\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "splnil B\u016fh n\u00e1m, jejich d\u011btem, kdy\u017e vzk\u0159\u00edsil z mrtv\u00fdch Je\u017e\u00ed\u0161e, jak je to i naps\u00e1no v druh\u00e9m \u017dalmu: 'Ty jsi m\u016fj Syn, j\u00e1 jsem t\u011b dnes zplodil.'\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "A to, \u017ee jej vzk\u0159\u00edsil z mrtv\u00fdch, aby se ji\u017e v\u00edce nenavracel do zk\u00e1zy, \u0159ekl takto: 'D\u00e1m v\u00e1m svat\u00e9 a v\u011brn\u00e9 v\u011bci Davidovy.'\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Proto i na jin\u00e9m m\u00edst\u011b prav\u00ed: 'Ned\u00e1\u0161 sv\u00e9mu Svat\u00e9mu uvid\u011bt zk\u00e1zu.'\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "David toti\u017e, kdy\u017e poslou\u017eil vlastn\u00edmu pokolen\u00ed Bo\u017e\u00ed v\u016fl\u00ed, usnul, byl p\u0159ipojen ke sv\u00fdm otc\u016fm a uvid\u011bl zk\u00e1zu.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Ten v\u0161ak, kter\u00e9ho B\u016fh vzk\u0159\u00edsil z mrtv\u00fdch, neuvid\u011bl zk\u00e1zu.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Budi\u017e v\u00e1m tedy zn\u00e1mo, mu\u017ei brat\u0159i, \u017ee skrze n\u011bho se v\u00e1m zv\u011bstuje odpu\u0161t\u011bn\u00ed h\u0159\u00edch\u016f. Od v\u0161eho, od \u010deho jste nemohli b\u00fdt ospravedln\u011bni v z\u00e1kon\u011b Moj\u017e\u00ed\u0161ov\u011b,\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "je v n\u011bm ospravedl\u0148ov\u00e1n ka\u017ed\u00fd, kdo v\u011b\u0159\u00ed.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "St\u0159ezte se proto, aby na v\u00e1s nep\u0159i\u0161lo to, co je \u0159e\u010deno v Proroc\u00edch:\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "'Pohle\u010fte tedy vy, kte\u0159\u00ed mnou pohrd\u00e1te, u\u017easn\u011bte a zmizte, proto\u017ee j\u00e1 u\u010din\u00edm skutek ve va\u0161ich dnech, skutek, jemu\u017e jist\u011b neuv\u011b\u0159\u00edte, kdy\u017e v\u00e1m o n\u011bm bude n\u011bkdo vypravovat.'\"\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Kdy\u017e vych\u00e1zeli ze synag\u00f3gy, prosili je, aby jim o tom pov\u011bd\u011bli i p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed sobotu.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Kdy\u017e bylo shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed rozpu\u0161t\u011bno, mnoz\u00ed z \u017did\u016f a zbo\u017en\u00fdch proselyt\u016f se vydali za Pavlem a Barnab\u00e1\u0161em, kte\u0159\u00ed s nimi mluvili a p\u0159esv\u011bd\u010dovali je, aby z\u016fst\u00e1vali v Bo\u017e\u00ed milosti.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "P\u0159\u00ed\u0161t\u00ed sobotu se shrom\u00e1\u017edilo t\u00e9m\u011b\u0159 cel\u00e9 m\u011bsto, aby vyslechlo P\u00e1novo slovo.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Kdy\u017e \u017did\u00e9 uvid\u011bli z\u00e1stupy, byli napln\u011bni z\u00e1vist\u00ed a za\u010dali tomu, co Pavel \u0159\u00edkal, odporovat a rouhat se.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Pavel a Barnab\u00e1\u0161 sm\u011ble \u0159ekli: \"V\u00e1m m\u011blo b\u00fdt hl\u00e1s\u00e1no Bo\u017e\u00ed slovo nejprve. Proto\u017ee je odm\u00edt\u00e1te a nepova\u017eujete se za hodn\u00e9 v\u011b\u010dn\u00e9ho \u017eivota, hle, obrac\u00edme se k pohan\u016fm.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Nebo\u0165 tak n\u00e1m na\u0159\u00eddil P\u00e1n: 'Ustanovil jsem t\u011b za sv\u011btlo pohan\u016fm, abys byl k z\u00e1chran\u011b a\u017e na konec zem\u011b.'\"\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Kdy\u017e to pohan\u00e9 sly\u0161eli, radovali se a oslavovali P\u00e1novo slovo a uv\u011b\u0159ili v\u0161ichni, kte\u0159\u00ed byli ur\u010deni k v\u011b\u010dn\u00e9mu \u017eivotu.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "A P\u00e1novo slovo se \u0161\u00ed\u0159ilo po cel\u00e9 krajin\u011b.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "\u017did\u00e9 v\u0161ak po\u0161tvali v\u00e1\u017een\u00e9 zbo\u017en\u00e9 \u017eeny a p\u0159edn\u00ed mu\u017ee m\u011bsta, podn\u00edtili pron\u00e1sledov\u00e1n\u00ed proti Pavlovi a Barnab\u00e1\u0161ovi a vyhnali je od sv\u00fdch hranic.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Oni proti nim vyt\u0159\u00e1sli prach z nohou a p\u0159i\u0161li do Ikonia.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "A u\u010dedn\u00edci byli st\u00e1le napl\u0148ov\u00e1ni radost\u00ed a Duchem Svat\u00fdm.\n"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": 14,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Stalo se, \u017ee rovn\u011b\u017e v Ikoniu ve\u0161li do \u017eidovsk\u00e9 synag\u00f3gy a promluvili tak, \u017ee uv\u011b\u0159il \u010detn\u00fd z\u00e1stup \u017did\u016f i \u0158ek\u016f.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ale \u017did\u00e9, kte\u0159\u00ed neuv\u011b\u0159ili, podn\u00edtili a rozezlili du\u0161e pohan\u016f proti brat\u0159\u00edm.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Str\u00e1vili tam tedy zna\u010dn\u00fd \u010das, otev\u0159en\u011b mluvili o P\u00e1nu, kter\u00fd dosv\u011bd\u010doval slovo sv\u00e9 milosti t\u00edm, \u017ee d\u00e1val, aby se skrze jejich ruce d\u00e1la znamen\u00ed a divy.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Obyvatelstvo m\u011bsta se rozd\u011blilo: jedni byli p\u0159i \u017didech, druz\u00ed p\u0159i apo\u0161tolech.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Kdy\u017e se je pohan\u00e9 a \u017did\u00e9 se sv\u00fdmi v\u016fdci pokusili potupit a ukamenovat,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "oni se to dozv\u011bd\u011bli a utekli do lykaonsk\u00fdch m\u011bst Lystry a Derbe a okol\u00ed.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "I tam hl\u00e1sali evangelium.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "V Lyst\u0159e sed\u00e1val n\u011bjak\u00fd mu\u017e nemohouc\u00ed na nohy, kter\u00fd byl chrom\u00fd z l\u016fna sv\u00e9 matky a nikdy nechodil.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ten sly\u0161el Pavla mluvit. Pavel se na n\u011bho up\u0159en\u011b pod\u00edval, a kdy\u017e uvid\u011bl, \u017ee m\u00e1 v\u00edru, aby byl zachr\u00e1n\u011bn,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u0159ekl siln\u00fdm hlasem: \"Postav se zp\u0159\u00edma na nohy!\" A on vysko\u010dil a za\u010dal chodit.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Kdy\u017e z\u00e1stupy uvid\u011bly, co Pavel u\u010dinil, pozdvihly sv\u016fj hlas a \u0159\u00edkaly lykaonsky: \"Bohov\u00e9 se p\u0159ipodobnili lidem a sestoupili k n\u00e1m.\"\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Barnab\u00e1\u0161e naz\u00fdvali Diem, Pavla pak Hermem, proto\u017ee on byl hlavn\u00edm mluv\u010d\u00edm.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Kn\u011bz Diova chr\u00e1mu, kter\u00fd st\u00e1l p\u0159ed m\u011bstem, p\u0159ivedl b\u00fdky s v\u011bnci k bran\u00e1m a cht\u011bl je se z\u00e1stupy ob\u011btovat.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Kdy\u017e to apo\u0161tolov\u00e9 Barnab\u00e1\u0161 a Pavel usly\u0161eli, roztrhli sv\u00e1 roucha, vb\u011bhli do z\u00e1stupu a k\u0159i\u010deli:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\"Mu\u017ei, co to d\u011bl\u00e1te? I my jsme lid\u00e9 stejn\u00e9 p\u0159irozenosti jako vy. Hl\u00e1s\u00e1me v\u00e1m evangelium, abyste se od t\u011bchto marnost\u00ed obr\u00e1tili k Bohu \u017eiv\u00e9mu, kter\u00fd u\u010dinil nebe, zemi, mo\u0159e a v\u0161echno, co je v nich.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ten v minul\u00fdch pokolen\u00edch nechal v\u0161echny n\u00e1rody chodit po jejich cest\u00e1ch,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "a\u010dkoliv nep\u0159estal s\u00e1m sebe dosv\u011bd\u010dovat t\u00edm, \u017ee \u010dinil dobro: d\u00e1val v\u00e1m z nebe d\u00e9\u0161\u0165 i \u00farodn\u00e1 obdob\u00ed, sytil pokrmem a radost\u00ed va\u0161e srdce.\"\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A t\u011bmito slovy jen st\u011b\u017e\u00ed zadr\u017eeli z\u00e1stupy, aby jim neob\u011btovaly.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Z Antiochie a Ikonia v\u0161ak p\u0159i\u0161li \u017did\u00e9, p\u0159emluvili z\u00e1stupy a ukamenovali Pavla. Pak ho vlekli ven z m\u011bsta, proto\u017ee mysleli \u017ee je mrtev.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ale kdy\u017e ho u\u010dedn\u00edci obstoupili, vstal a ve\u0161el do m\u011bsta. Druh\u00e9ho dne vy\u0161el s Barnab\u00e1\u0161em do Derbe.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Kdy\u017e onomu m\u011bstu ozn\u00e1mili evangelium a z\u00edskali dosti u\u010dedn\u00edk\u016f, vr\u00e1tili se do Lystry, Ikonia a Antiochie.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Upev\u0148ovali du\u0161e u\u010dedn\u00edk\u016f, povzbuzovali je, aby setrv\u00e1vali ve v\u00ed\u0159e; \u0159\u00edkali, \u017ee mus\u00edme skrze mnoh\u00e1 sou\u017een\u00ed vej\u00edt do kr\u00e1lovstv\u00ed Bo\u017e\u00edho.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "V ka\u017ed\u00e9m sboru jim ustanovili star\u0161\u00ed a v modlitb\u00e1ch s posty je sv\u011b\u0159ili P\u00e1nu, v n\u011bho\u017e uv\u011b\u0159ili.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Pro\u0161li Pisidi\u00ed a p\u0159i\u0161li do Pamfylie,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "mluvili Slovo v Perge a pak sestoupili do Attalie.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Odtamtud odpluli do Antiochie, kde byli kdysi sv\u011b\u0159eni Bo\u017e\u00ed milosti k d\u00edlu, kter\u00e9 nyn\u00ed dokon\u010dili.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Kdy\u017e tam p\u0159i\u0161li a shrom\u00e1\u017edili c\u00edrkev, vypravovali, co v\u0161echno B\u016fh s nimi u\u010dinil a jak pohan\u016fm otev\u0159el dve\u0159e v\u00edry.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A str\u00e1vili s u\u010dedn\u00edky del\u0161\u00ed \u010das.\n"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": 15,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Tu sestoupili n\u011bkte\u0159\u00ed z Judska a za\u010dali bratry u\u010dit: \"Nebudete-li ob\u0159ez\u00e1ni podle Moj\u017e\u00ed\u0161ova oby\u010deje, nem\u016f\u017eete b\u00fdt zachr\u00e1n\u011bni.\"\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Kdy\u017e se s nimi Pavel a Barnab\u00e1\u0161 dostali do sporu a velk\u00e9 h\u00e1dky, stanovili, \u017ee Pavel, Barnab\u00e1\u0161 a n\u011bkte\u0159\u00ed dal\u0161\u00ed z nich vystoup\u00ed k apo\u0161tol\u016fm a star\u0161\u00edm do Jeruzal\u00e9ma a budou jednat o t\u00e9to sporn\u00e9 ot\u00e1zce.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Vypraveni tedy c\u00edrkv\u00ed, proch\u00e1zeli F\u00e9nici\u00ed a Sama\u0159skem, vypr\u00e1v\u011bli o obr\u00e1cen\u00ed pohan\u016f a v\u0161em bratr\u016fm p\u016fsobili velikou radost.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Kdy\u017e p\u0159i\u0161li do Jeruzal\u00e9ma, byli p\u0159ijati c\u00edrkv\u00ed, apo\u0161toly a star\u0161\u00edmi a ozn\u00e1mili, co v\u0161echno B\u016fh s nimi u\u010dinil.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Tu povstali n\u011bkte\u0159\u00ed, kte\u0159\u00ed uv\u011b\u0159ili ze strany farize\u016f, a \u0159\u00edkali, \u017ee se pohan\u00e9 mus\u00ed ob\u0159ez\u00e1vat a mus\u00ed se jim na\u0159izovat, aby zachov\u00e1vali Moj\u017e\u00ed\u0161\u016fv z\u00e1kon.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Apo\u0161tolov\u00e9 a star\u0161\u00ed se shrom\u00e1\u017edili, aby tu v\u011bc prozkoumali.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kdy\u017e do\u0161lo k velk\u00e9mu sporu, povstal Petr a \u0159ekl jim: \"Mu\u017ei brat\u0159i, v\u00edte, \u017ee si m\u011b B\u016fh oded\u00e1vna mezi v\u00e1mi vyvolil, aby skrze m\u00e1 \u00fasta pohan\u00e9 usly\u0161eli slovo evangelia a uv\u011b\u0159ili.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A B\u016fh, jen\u017e zn\u00e1 lidsk\u00e1 srdce, jim vydal sv\u011bdectv\u00ed, kdy\u017e jim dal Ducha Svat\u00e9ho tak jako i n\u00e1m\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "a neu\u010dinil \u017e\u00e1dn\u00e9ho rozd\u00edlu mezi n\u00e1mi a jimi, kdy\u017e v\u00edrou o\u010distil jejich srdce.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Pro\u010d tedy nyn\u00ed pokou\u0161\u00edte Boha a chcete vlo\u017eit na \u0161\u00edji u\u010dedn\u00edk\u016f jho, kter\u00e9 nebyli schopni un\u00e9st ani na\u0161i otcov\u00e9 ani my?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ale v\u011b\u0159\u00edme, \u017ee jsme zachr\u00e1n\u011bni milost\u00ed P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e stejn\u011b jako oni.\"\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Cel\u00e9 shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed utichlo a poslouchalo Barnab\u00e1\u0161e a Pavla, kte\u0159\u00ed podrobn\u011b vypravovali, jak\u00e1 znamen\u00ed a divy u\u010dinil B\u016fh skrze n\u011b mezi pohany.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Kdy\u017e domluvili, Jakub \u0159ekl: \"Mu\u017ei brat\u0159i, posly\u0161te mne!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u0160imon pov\u011bd\u011bl, jak se B\u016fh p\u0159edem postaral, aby z pohan\u016f p\u0159ijal lid pro sv\u00e9 jm\u00e9no.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A s t\u00edm se shoduj\u00ed slova prorok\u016f, nebo\u0165 je naps\u00e1no:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "'Potom se vr\u00e1t\u00edm a znovu postav\u00edm David\u016fv zbo\u0159en\u00fd st\u00e1nek, jeho trosky znovu vystav\u00edm a vzty\u010d\u00edm jej,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "aby i ostatn\u00ed lid\u00e9 horliv\u011b hledali P\u00e1na, v\u0161echny n\u00e1rody, nad nimi\u017e je vz\u00fdv\u00e1no moje jm\u00e9no, prav\u00ed P\u00e1n, ten, kter\u00fd toto \u010din\u00ed.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Zn\u00e1m\u00e9 jsou Bohu jeho skutky od prad\u00e1vna.'\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Proto soud\u00edm, abychom ned\u011blali pot\u00ed\u017ee t\u011bm, kte\u0159\u00ed se z pohan\u016f obracej\u00ed k Bohu,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "ale napsali jim, aby se zdr\u017eovali toho, co bylo poskvrn\u011bno modloslu\u017ebou, smilstva, zardou\u0161en\u00e9ho a krve.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nebo\u0165 Moj\u017e\u00ed\u0161 m\u00e1 ode d\u00e1vn\u00fdch pokolen\u00ed v ka\u017ed\u00e9m m\u011bst\u011b sv\u00e9 hlasatele v synag\u00f3g\u00e1ch, kde b\u00fdv\u00e1 \u010dten ka\u017edou sobotu.\"\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Potom apo\u0161tolov\u00e9 a star\u0161\u00ed s celou c\u00edrkv\u00ed usoudili, \u017ee po\u0161lou mu\u017ee, kter\u00e9 mezi sebou vybrali, s Pavlem a Barnab\u00e1\u0161em do Antiochie. Poslali Judu zvan\u00e9ho Barsab\u00e1\u0161 a Silase, p\u0159edn\u00ed mu\u017ee mezi brat\u0159\u00edmi.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Po nich poslali tento list: \"Apo\u0161tolov\u00e9 a star\u0161\u00ed, va\u0161i brat\u0159i, brat\u0159\u00edm z pohan\u016f v Antiochii, S\u00fdrii a Kilikii pozdrav.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Doslechli jsme se, \u017ee v\u00e1s n\u011bkte\u0159\u00ed, kte\u0159\u00ed vy\u0161li z n\u00e1s, zneklidnili sv\u00fdmi slovy a zm\u00e1tli va\u0161e du\u0161e, kdy\u017e \u0159\u00edkali, \u017ee je t\u0159eba d\u00e1t se ob\u0159ezat a zachov\u00e1vat Z\u00e1kon, a\u010dkoliv jsme jim to nena\u0159\u00eddili.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Do\u0161li jsme k jednomyslnosti a usoudili jsme, \u017ee vybereme mu\u017ee, kter\u00e9 k v\u00e1m po\u0161leme s na\u0161imi milovan\u00fdmi Barnab\u00e1\u0161em a Pavlem,\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "lidmi, kte\u0159\u00ed nasadili sv\u016fj \u017eivot pro jm\u00e9no na\u0161eho P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Pos\u00edl\u00e1me tedy Judu a Silase a oni v\u00e1m tot\u00e9\u017e ozn\u00e1m\u00ed \u00fastn\u011b.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Nebo\u0165 tak usoudil Duch Svat\u00fd i my, \u017ee nebudeme na v\u00e1s kl\u00e1st \u017e\u00e1dn\u00e9 jin\u00e9 b\u0159emeno ne\u017e tyto nezbytnosti:\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "zdr\u017eovat se masa ob\u011btovan\u00e9ho modl\u00e1m, krve, masa zardou\u0161en\u00fdch zv\u00ed\u0159at a smilstva. Jestli\u017ee se t\u011bchto v\u011bc\u00ed budete chr\u00e1nit, dob\u0159e ud\u011bl\u00e1te. Bu\u010fte zdr\u00e1vi.\"\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Byli tedy propu\u0161t\u011bni a sestoupili do Antiochie; tam shrom\u00e1\u017edili mno\u017estv\u00ed v\u011b\u0159\u00edc\u00edch a odevzdali jim dopis.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Kdy\u017e jej p\u0159e\u010detli, zaradovali se z toho povzbuzen\u00ed.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Juda a Silas, kte\u0159\u00ed sami tak\u00e9 byli proroky, mnoh\u00fdm slovem povzbudili a pos\u00edlili bratry.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Z\u016fstali tam n\u011bjak\u00fd \u010das; potom je brat\u0159i s pokojem propustili k t\u011bm, kte\u0159\u00ed je poslali.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "[Silas se v\u0161ak rozhodl z\u016fstat.]\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Pavel a Barnab\u00e1\u0161 z\u016fstali v Antiochii, u\u010dili a s mnoh\u00fdmi jin\u00fdmi zv\u011bstovali P\u00e1novo slovo.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Po n\u011bkolika dnech \u0159ekl Pavel Barnab\u00e1\u0161ovi: \"Vra\u0165me se a nav\u0161tivme bratry ve v\u0161ech m\u011bstech, ve kter\u00fdch jsme zv\u011bstovali P\u00e1novo slovo, a zjist\u011bme, jak se maj\u00ed.\"\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Barnab\u00e1\u0161 cht\u011bl vz\u00edt s sebou tak\u00e9 Jana, naz\u00fdvan\u00e9ho Marek.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Pavel v\u0161ak nepokl\u00e1dal za spr\u00e1vn\u00e9 br\u00e1t ho s sebou, proto\u017ee se v Pamfylii od nich odlou\u010dil a ne\u0161el s nimi do d\u00edla.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Vznikla z toho ostr\u00e1 h\u00e1dka, tak\u017ee se od sebe odd\u011blili. Barnab\u00e1\u0161 vzal s sebou Marka a vyplul na Kypr.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Pavel si vybral Silase, a kdy\u017e ho brat\u0159i sv\u011b\u0159ili P\u00e1nov\u011b milosti, vy\u0161el.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Proch\u00e1zel S\u00fdri\u00ed a Kiliki\u00ed a posiloval c\u00edrkve.\n"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": 16,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "P\u0159i\u0161el tak\u00e9 do Derbe a do Lystry. A hle, byl tam jeden u\u010dedn\u00edk jm\u00e9nem Timoteus, syn v\u011b\u0159\u00edc\u00ed \u017eidovsk\u00e9 \u017eeny, jeho otec byl v\u0161ak \u0158ek.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Brat\u0159i v Lyst\u0159e a Ikonii o n\u011bm vyd\u00e1vali dobr\u00e9 sv\u011bdectv\u00ed.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Pavel cht\u011bl, aby se s n\u00edm vydal na cestu; vzal jej a ob\u0159ezal kv\u016fli \u017did\u016fm, kte\u0159\u00ed byli v on\u011bch m\u00edstech, nebo\u0165 v\u0161ichni v\u011bd\u011bli, \u017ee jeho otec byl \u0158ek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Kdy\u017e proch\u00e1zeli m\u011bsty, p\u0159ed\u00e1vali jim ustanoven\u00ed, na nich\u017e se usnesli apo\u0161tolov\u00e9 a star\u0161\u00ed v Jeruzal\u00e9m\u011b, aby je zachov\u00e1vali.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A tak se sbory upev\u0148ovaly ve v\u00ed\u0159e a denn\u011b po\u010detn\u011b rostly.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Potom pro\u0161li Frygi\u00ed a galatskou krajinou, a Duch Svat\u00fd jim zabr\u00e1nil promluvit Slovo v Asii.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kdy\u017e p\u0159i\u0161li k Mysii, pokou\u0161eli se dostat do Bythinie, ale Duch Je\u017e\u00ed\u0161\u016fv jim to nedovolil.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Minuli tedy Mysii a sestoupili do Troady.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "V noci se uk\u00e1zalo Pavlovi vid\u011bn\u00ed: st\u00e1l p\u0159ed n\u00edm n\u011bjak\u00fd makedonsk\u00fd mu\u017e a prosil ho: \"P\u0159ejdi do Makedonie a pomoz n\u00e1m!\"\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Jak uvid\u011bl to vid\u011bn\u00ed, hned jsme se sna\u017eili vyj\u00edt do Makedonie, proto\u017ee jsme nabyli p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed, \u017ee n\u00e1s B\u016fh povolal, abychom jim zv\u011bstovali evangelium.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Vypluli jsme z Troady a plavili se p\u0159\u00edmo na Samothr\u00e1k\u00e9 a druh\u00e9ho dne do Neapole.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A odtamtud do Filip, kter\u00e9 jsou p\u0159edn\u00edm m\u011bstem t\u00e9to \u010d\u00e1sti Makedonie a \u0159\u00edmskou koloni\u00ed. V tomto m\u011bst\u011b jsme str\u00e1vili n\u011bkolik dn\u00ed.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "V sobotn\u00ed den jsme vy\u0161li za br\u00e1nu pod\u00e9l \u0159eky, kde jsme se domn\u00edvali, \u017ee je m\u00edsto k modlitb\u011b; usedli jsme a mluvili k \u017een\u00e1m, kter\u00e9 se tam se\u0161ly.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A poslouchala n\u00e1s jedna \u017eena jm\u00e9nem Lydie, prodava\u010dka purpuru z m\u011bsta Thyatir, kter\u00e1 uct\u00edvala Boha. P\u00e1n j\u00ed otev\u0159el srdce, aby v\u011bnovala pozornost tomu, co Pavel \u0159\u00edkal.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Kdy\u017e byla pok\u0159t\u011bna ona i jej\u00ed d\u016fm, poprosila n\u00e1s: \"Jestli\u017ee jste mne uznali za v\u011brnou P\u00e1nu, vejd\u011bte do m\u00e9ho domu a z\u016fsta\u0148te.\" A p\u0159inutila n\u00e1s.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Stalo se, kdy\u017e jsme se \u0161li modlit, \u017ee n\u00e1s potkala n\u011bjak\u00e1 otrokyn\u011b, kter\u00e1 m\u011bla v\u011b\u0161teck\u00e9ho ducha a v\u011b\u0161t\u011bn\u00edm p\u0159in\u00e1\u0161ela sv\u00fdm p\u00e1n\u016fm zna\u010dn\u00fd zisk.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ta chodila za Pavlem a za n\u00e1mi a k\u0159i\u010dela: \"Tito lid\u00e9 jsou otroci Boha Nejvy\u0161\u0161\u00edho, kte\u0159\u00ed v\u00e1m zv\u011bstuj\u00ed cestu z\u00e1chrany.\"\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A to d\u011blala po mnoho dn\u00ed. Pavla to omrzelo, obr\u00e1til se na toho ducha a \u0159ekl: \"P\u0159ikazuji ti ve jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e Krista, abys od n\u00ed ode\u0161el!\" A v tu chv\u00edli od n\u00ed ode\u0161el.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Kdy\u017e jej\u00ed p\u00e1ni uvid\u011bli, \u017ee jim u\u0161la nad\u011bje na zisk, chopili se Pavla a Silase a vlekli je na n\u00e1m\u011bst\u00ed k p\u0159edstaven\u00fdm m\u011bsta.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "P\u0159edvedli je p\u0159ed velitele a \u0159ekli: \"Tito lid\u00e9 pobu\u0159uj\u00ed na\u0161e m\u011bsto. Jsou to \u017did\u00e9\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "a \u0161\u00ed\u0159\u00ed zvyky, kter\u00e9 my nesm\u00edme p\u0159ij\u00edmat ani zachov\u00e1vat, proto\u017ee jsme \u0158\u00edman\u00e9.\"\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Tak\u00e9 z\u00e1stup proti nim povstal a velitel\u00e9 z nich strhli \u0161aty a porou\u010deli b\u00edt je hol\u00ed.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Kdy\u017e jim vys\u00e1zeli mnoho ran, uvrhli je do v\u011bzen\u00ed a \u017eal\u00e1\u0159n\u00edkovi na\u0159\u00eddili, aby je bezpe\u010dn\u011b hl\u00eddal.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Kdy\u017e dostal takov\u00fd p\u0159\u00edkaz, uvrhl je do vnit\u0159n\u00edho v\u011bzen\u00ed a pro jistotu jim dal nohy do kl\u00e1dy.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Kolem p\u016flnoci se Pavel a Silas modlili a zp\u011bvem oslavovali Boha a ostatn\u00ed v\u011bz\u0148ov\u00e9 je poslouchali.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "N\u00e1hle nastalo velik\u00e9 zem\u011bt\u0159esen\u00ed, tak\u017ee se ot\u0159\u00e1sly z\u00e1klady v\u011bzen\u00ed. R\u00e1zem se otev\u0159ely v\u0161echny dve\u0159e a v\u0161em se uvolnila pouta.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Kdy\u017e se \u017eal\u00e1\u0159n\u00edk probudil a uvid\u011bl otev\u0159en\u00e9 dve\u0159e v\u011bzen\u00ed, vytasil me\u010d a cht\u011bl se zab\u00edt, proto\u017ee myslel, \u017ee v\u011bz\u0148ov\u00e9 uprchli.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ale Pavel zvolal siln\u00fdm hlasem: \"Neud\u011blej si nic zl\u00e9ho! Jsme tu v\u0161ichni.\"\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u017dal\u00e1\u0159n\u00edk po\u017e\u00e1dal o sv\u011btlo, vtrhl dovnit\u0159 a s t\u0159esen\u00edm padl p\u0159ed Pavla a Silase.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Vyvedl je ven a \u0159\u00edkal: \"P\u00e1ni, co m\u00e1m d\u011blat, abych byl zachr\u00e1n\u011bn?\"\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Oni \u0159ekli: \"Uv\u011b\u0159 v P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e, a bude\u0161 zachr\u00e1n\u011bn ty i tv\u016fj d\u016fm.\"\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "A promluvili P\u00e1novo slovo k n\u011bmu i ke v\u0161em, kte\u0159\u00ed byli v jeho dom\u011b.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "I ujal se jich v tu no\u010dn\u00ed hodinu, vymyl jim r\u00e1ny a hned se dal pok\u0159t\u00edt on i v\u0161ichni jeho dom\u00e1c\u00ed.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Pak je zavedl do domu, prost\u0159el st\u016fl a s cel\u00fdm sv\u00fdm domem se radoval, \u017ee uv\u011b\u0159il Bohu.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Kdy\u017e nastal den, poslali velitel\u00e9 ozbrojenou str\u00e1\u017e se vzkazem: \"Propus\u0165 ty lidi!\"\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u017dal\u00e1\u0159n\u00edk ozn\u00e1mil tento vzkaz Pavlovi: \"Velitel\u00e9 vzk\u00e1zali, abyste byli propu\u0161t\u011bni. Proto vyjd\u011bte a jd\u011bte v pokoji.\"\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Ale Pavel jim \u0159\u00edkal: \"N\u00e1s, \u0159\u00edmsk\u00e9 ob\u010dany, bez soudu ve\u0159ejn\u011b zbili a uvrhli do v\u011bzen\u00ed, a nyn\u00ed n\u00e1s tajn\u011b vyh\u00e1n\u011bj\u00ed? To ne, jen a\u0165 sami p\u0159ijdou a vyvedou n\u00e1s!\"\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Str\u00e1\u017e ozn\u00e1mila tyto v\u00fdroky velitel\u016fm. Ti se ulekli, kdy\u017e usly\u0161eli, \u017ee jsou \u0158\u00edman\u00e9,\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "p\u0159i\u0161li a omluvili se, vyvedli je a prosili, aby ode\u0161li z m\u011bsta.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Vy\u0161li z v\u011bzen\u00ed a ve\u0161li k Lydii, uvid\u011bli bratry, povzbudili je a ode\u0161li.\n"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": 17,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Procestovali Amfipolis a Apollonii a p\u0159i\u0161li do Tesaloniky, kde byla \u017eidovsk\u00e1 synag\u00f3ga.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Podle sv\u00e9ho zvyku vstoupil Pavel k nim a po t\u0159i soboty k nim mluvil na z\u00e1klad\u011b P\u00edsem.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Vysv\u011btloval a p\u0159edkl\u00e1dal jim, \u017ee Mesi\u00e1\u0161 musel trp\u011bt a vst\u00e1t z mrtv\u00fdch a \u017ee \"Je\u017e\u00ed\u0161, kter\u00e9ho j\u00e1 v\u00e1m zv\u011bstuji, to je ten Mesi\u00e1\u0161.\"\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "N\u011bkte\u0159\u00ed z nich se dali p\u0159esv\u011bd\u010dit a p\u0159ipojili se k Pavlovi a Silasovi, tak\u00e9 velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed \u0158ek\u016f, kte\u0159\u00ed uct\u00edvali Boha, a nem\u00e1lo p\u0159edn\u00edch \u017een.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u017did\u00e9 si v\u0161ak, zachv\u00e1ceni \u017e\u00e1rlivost\u00ed, p\u0159ibrali n\u011bkolik ni\u010demn\u00fdch mu\u017e\u016f z tr\u017ei\u0161t\u011b, vyvolali srocen\u00ed davu a pobou\u0159ili m\u011bsto; napadli J\u00e1son\u016fv d\u016fm a sna\u017eili se je p\u0159edv\u00e9st p\u0159ed lid.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Kdy\u017e je nenalezli, vlekli J\u00e1sona a n\u011bkolik brat\u0159\u00ed k p\u0159edstaven\u00fdm m\u011bsta a k\u0159i\u010deli: \"Ti, kte\u0159\u00ed pobou\u0159ili cel\u00fd sv\u011bt, p\u0159i\u0161li tak\u00e9 sem\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "a J\u00e1son je host\u00ed. Ti v\u0161ichni jednaj\u00ed proti c\u00edsa\u0159ov\u00fdm ustanoven\u00edm, nebo\u0165 \u0159\u00edkaj\u00ed, \u017ee kr\u00e1lem je n\u011bkdo jin\u00fd: Je\u017e\u00ed\u0161.\"\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Zneklidnili z\u00e1stup i p\u0159edstaven\u00e9 m\u011bsta, kte\u0159\u00ed to sly\u0161eli.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ale kdy\u017e dostali od J\u00e1sona a ostatn\u00edch z\u00e1ruku, propustili je.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Brat\u0159i hned v noci vyslali Pavla a Silase do Beroje. Kdy\u017e tam p\u0159i\u0161li, odebrali se do \u017eidovsk\u00e9 synag\u00f3gy.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A tam\u011bj\u0161\u00ed \u017did\u00e9 byli u\u0161lechtilej\u0161\u00ed ne\u017e ti v Tesalonice: p\u0159ijali Slovo se v\u0161\u00ed dychtivost\u00ed a denn\u011b pe\u010dliv\u011b zkoumali P\u00edsma, zdali je tomu tak.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Tak mnoz\u00ed z nich uv\u011b\u0159ili, tak\u00e9 nem\u00e1lo vzne\u0161en\u00fdch \u0159eck\u00fdch \u017een i mu\u017e\u016f.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Jakmile v\u0161ak \u017did\u00e9 z Tesaloniky poznali, \u017ee Pavel zv\u011bstuje slovo Bo\u017e\u00ed tak\u00e9 v Beroji, p\u0159i\u0161li i tam a podn\u011bcovali a bou\u0159ili z\u00e1stupy.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Tehdy brat\u0159i hned vyslali Pavla, aby \u0161el a\u017e k mo\u0159i, ale Silas a Timoteus tam z\u016fstali.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ti, kte\u0159\u00ed Pavla doprov\u00e1zeli, ho dovedli a\u017e do Ath\u00e9n a vr\u00e1tili se, kdy\u017e dostali p\u0159\u00edkaz pro Silase a Timotea, aby k n\u011bmu co nejd\u0159\u00edve p\u0159i\u0161li.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Zat\u00edmco Pavel na n\u011b \u010dekal v Ath\u00e9n\u00e1ch, jeho duch se v n\u011bm rozhorloval, kdy\u017e pozoroval, \u017ee m\u011bsto je pln\u00e9 model.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Proto mluvil v synag\u00f3ze se \u017didy a s t\u011bmi, kdo ctili Boha, a na n\u00e1m\u011bst\u00ed denn\u011b s t\u011bmi, kte\u0159\u00ed tam byli pr\u00e1v\u011b p\u0159\u00edtomni.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Setk\u00e1vali se s n\u00edm tak\u00e9 n\u011bkte\u0159\u00ed epikurej\u0161t\u00ed a stoi\u010dt\u00ed filozofov\u00e9. N\u011bkte\u0159\u00ed \u0159\u00edkali: \"Co n\u00e1m to chce ten mluvka vykl\u00e1dat?\" Jin\u00ed zase: \"Zd\u00e1 se, \u017ee to je hlasatel ciz\u00edch bo\u017estev\"; zv\u011bstoval jim toti\u017e Je\u017e\u00ed\u0161e a vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Chopili se ho a odvedli na Areopag a \u0159\u00edkali: \"Sm\u00edme v\u011bd\u011bt, co je to za nov\u00e9 u\u010den\u00ed, kter\u00e9 hl\u00e1s\u00e1\u0161?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "P\u0159edkl\u00e1d\u00e1\u0161 na\u0161im u\u0161\u00edm jak\u00e9si ciz\u00ed v\u011bci. Chceme tedy poznat, co to m\u00e1 b\u00fdt.\"\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "V\u0161ichni Ath\u00e9\u0148an\u00e9 a cizinci, kte\u0159\u00ed tam pob\u00fdvali, se toti\u017e nezab\u00fdvali ni\u010d\u00edm jin\u00fdm, ne\u017e \u017ee \u0159\u00edkali nebo poslouchali n\u011bco nov\u00e9ho.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Pavel se postavil doprost\u0159ed Areopagu a \u0159\u00edkal: \"Mu\u017ei ath\u00e9n\u0161t\u00ed, pozoruji, \u017ee jste v ka\u017ed\u00e9m ohledu velic\u00ed ctitel\u00e9 bo\u017estev.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Kdy\u017e jsem toti\u017e proch\u00e1zel a pozorn\u011b prohl\u00ed\u017eel va\u0161e posv\u00e1tn\u00e1 m\u00edsta, nalezl jsem i olt\u00e1\u0159, na kter\u00e9m je naps\u00e1no: 'Nezn\u00e1m\u00e9mu bohu.' Co tedy ct\u00edte, a je\u0161t\u011b nezn\u00e1te, to j\u00e1 v\u00e1m zv\u011bstuji:\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "B\u016fh, kter\u00fd u\u010dinil sv\u011bt a v\u0161echno, co je v n\u011bm, je p\u00e1nem nebe i zem\u011b a nebydl\u00ed ve svatyn\u00edch rukou zhotoven\u00fdch\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "ani si ned\u00e1v\u00e1 slou\u017eit lidsk\u00fdma rukama, jako by n\u011bco pot\u0159eboval; on d\u00e1v\u00e1 v\u0161em \u017eivot, dech i v\u0161echno.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "U\u010dinil z jedn\u00e9 krve v\u0161echno lidstvo, aby p\u0159eb\u00fdvalo na cel\u00e9m povrchu zem\u011b; ustanovil jim na\u0159\u00edzen\u00e1 obdob\u00ed a hranice jejich p\u0159eb\u00fdv\u00e1n\u00ed,\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "aby hledali Boha, zda by se jej snad mohli dotknout a nal\u00e9zt ho, a p\u0159ece nen\u00ed od nikoho z n\u00e1s daleko.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Nebo\u0165 v n\u011bm \u017eijeme, pohybujeme se a jsme, jak to \u0159ekli i n\u011bkte\u0159\u00ed z va\u0161ich b\u00e1sn\u00edk\u016f: 'V\u017edy\u0165 jsme i jeho rod.'\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Jsme-li tedy rodem Bo\u017e\u00edm, nesm\u00edme se domn\u00edvat, \u017ee bo\u017estvo je podobno zlatu nebo st\u0159\u00edbru nebo kamenu, v\u00fdtvoru lidsk\u00e9 zru\u010dnosti a d\u016fmyslu.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Kdy\u017e tedy B\u016fh p\u0159ehl\u00e9dl ty doby nev\u011bdomosti, na\u0159izuje nyn\u00ed lidem, aby v\u0161ichni a v\u0161ude \u010dinili pok\u00e1n\u00ed.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Nebo\u0165 ustanovil den, v n\u011bm\u017e bude spravedliv\u011b soudit obydlen\u00fd sv\u011bt skrze mu\u017ee, kter\u00e9ho k tomu ur\u010dil. V\u0161em o tom poskytl d\u016fkaz t\u00edm, \u017ee jej vzk\u0159\u00edsil z mrtv\u00fdch.\"\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Jakmile usly\u0161eli o vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed mrtv\u00fdch, jedni se mu posm\u00edvali a druz\u00ed \u0159ekli: \"\u0158ekne\u0161 n\u00e1m o tom je\u0161t\u011b jindy.\"\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "A tak Pavel od nich ode\u0161el.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Ale n\u011bkte\u0159\u00ed se k n\u011bmu p\u0159ipojili a uv\u011b\u0159ili; mezi nimi i Dionysios Areopagita, \u017eena jm\u00e9nem Damaris a s nimi je\u0161t\u011b jin\u00ed.\n"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": 18,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Po t\u011bchto ud\u00e1lostech ode\u0161el Pavel z Ath\u00e9n a p\u0159i\u0161el do Korintu.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Tam nalezl n\u011bjak\u00e9ho \u017dida, kter\u00fd se jmenoval Akvila, a poch\u00e1zel z Pontu, a jeho \u017eenu Priscillu. Ten ned\u00e1vno p\u0159i\u0161el z It\u00e1lie, proto\u017ee Klaudius na\u0159\u00eddil, aby v\u0161ichni \u017did\u00e9 ode\u0161li z \u0158\u00edma. Pavel k nim p\u0159i\u0161el,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "a proto\u017ee m\u011bl stejn\u00e9 \u0159emeslo, z\u016fst\u00e1val u nich a pracoval; byli toti\u017e v\u00fdrobci stan\u016f.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ka\u017edou sobotu rozmlouval v synag\u00f3ze a p\u0159esv\u011bd\u010doval \u017didy i \u0158eky.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A kdy\u017e Silas a Timoteus sestoupili z Makedonie, v\u011bnoval se Pavel zcela hl\u00e1s\u00e1n\u00ed slova a dosv\u011bd\u010doval \u017did\u016fm, \u017ee Je\u017e\u00ed\u0161 je Mesi\u00e1\u0161.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Kdy\u017e se vzp\u00edrali a rouhali, vyt\u0159\u00e1sl sv\u016fj \u0161at a \u0159ekl jim: \"Va\u0161e krev na va\u0161i hlavu. J\u00e1 jsem od n\u00ed \u010dist\u00fd. Od nyn\u011bj\u0161ka p\u016fjdu k pohan\u016fm.\"\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "P\u0159e\u0161el odtamtud a vstoupil do domu jednoho mu\u017ee jm\u00e9nem Titus Justus, kter\u00fd ctil Boha; jeho d\u016fm sousedil se synag\u00f3gou.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "P\u0159edstaven\u00fd synag\u00f3gy Krispus s cel\u00fdm sv\u00fdm domem uv\u011b\u0159il P\u00e1nu; tak\u00e9 mnoz\u00ed Korin\u0165an\u00e9, kte\u0159\u00ed poslouchali, p\u0159istupovali k v\u00ed\u0159e a d\u00e1vali se k\u0159t\u00edt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "V noci \u0159ekl P\u00e1n skrze vid\u011bn\u00ed Pavlovi: \"Neboj se, ale mluv a neml\u010d,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "proto\u017ee j\u00e1 jsem s tebou, a nikdo se t\u011b nedotkne, aby ti ubl\u00ed\u017eil. Nebo\u0165 m\u00e1m mnoho lidu v tomto m\u011bst\u011b.\"\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Usadil se tam na rok a \u0161est m\u011bs\u00edc\u016f a vyu\u010doval mezi nimi slovo Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Kdy\u017e byl Gallio m\u00edstodr\u017eitelem v Achaji, \u017did\u00e9 svorn\u011b povstali proti Pavlovi, p\u0159ivedli jej na soud\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "a \u0159\u00edkali: \"Tento \u010dlov\u011bk p\u0159emlouv\u00e1 lidi, aby ctili Boha v rozporu se Z\u00e1konem.\"\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Zat\u00edmco se Pavel chystal promluvit, \u0159ekl Gallio \u017did\u016fm: \"Kdyby to byla n\u011bjak\u00e1 k\u0159ivda nebo zlo\u010din, \u017did\u00e9, n\u00e1le\u017eit\u011b bych se v\u00e1mi zab\u00fdval.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Kdy\u017e v\u0161ak to jsou spory t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se u\u010den\u00ed a jmen a va\u0161eho Z\u00e1kona, vy\u0159i\u010fte si to sami mezi sebou. J\u00e1 v tom nechci b\u00fdt soudcem.\"\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A odehnal je od soudu.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Tu se v\u0161ichni \u0158ekov\u00e9 chopili p\u0159edstaven\u00e9ho synag\u00f3gy Sosthena a bili ho p\u0159ed soudem, ale Gallio si toho v\u016fbec nev\u0161\u00edmal.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Kdy\u017e tam Pavel pobyl je\u0161t\u011b n\u011bjak\u00fd \u010das, rozlou\u010dil se s brat\u0159\u00edmi a vyplul do S\u00fdrie a s n\u00edm i Priscilla a Akvila. V Kenchrej\u00edch si dal ost\u0159\u00edhat hlavu, nebo\u0165 u\u010dinil slib.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "P\u0159i\u0161li do Efezu a tam je zanechal; s\u00e1m pak ve\u0161el do synag\u00f3gy a rozmlouval se \u017didy.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A\u010dkoli ho \u017e\u00e1dali, aby z\u016fstal del\u0161\u00ed dobu, nesvolil k tomu,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "ale rozlou\u010dil se a \u0159ekl: \"[Zcela jist\u011b mus\u00edm nast\u00e1vaj\u00edc\u00ed sv\u00e1tek str\u00e1vit v Jeruzal\u00e9m\u011b.] Znovu se k v\u00e1m vr\u00e1t\u00edm, bude-li B\u016fh cht\u00edt.\" Pak odplul z Efezu.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A p\u0159i\u0161el do Cesareje, odtud vystoupil do Jeruzal\u00e9ma, pozdravil c\u00edrkev a sestoupil dol\u016f do Antiochie.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Kdy\u017e tam pobyl n\u011bjak\u00fd \u010das, ode\u0161el odtamtud. Postupn\u011b proch\u00e1zel galatskou krajinou a Frygi\u00ed a posiloval v\u0161echny u\u010dedn\u00edky.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Do Efezu p\u0159i\u0161el \u017did jm\u00e9nem Apollos, p\u016fvodem z Alexandrie, mu\u017e v\u00fdmluvn\u00fd, siln\u00fd v P\u00edsmech.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ten byl vyu\u010den P\u00e1nov\u011b cest\u011b, mluvil s vrouc\u00edm duchem a u\u010dil p\u0159esn\u011b o Je\u017e\u00ed\u0161ovi, ale znal jenom k\u0159est Jan\u016fv.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Za\u010dal sm\u011ble mluvit v synag\u00f3ze. Usly\u0161eli jej Priscilla a Akvila, vzali ho k sob\u011b a je\u0161t\u011b p\u0159esn\u011bji mu vylo\u017eili Bo\u017e\u00ed cestu.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A kdy\u017e cht\u011bl proj\u00edt do Achaje, brat\u0159i ho v tom povzbudili a napsali u\u010dedn\u00edk\u016fm, aby ho p\u0159ijali. Kdy\u017e tam p\u0159i\u0161el, velmi prosp\u011bl t\u011bm, kte\u0159\u00ed uv\u011b\u0159ili skrze milost Bo\u017e\u00ed,\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "nebo\u0165 r\u00e1zn\u011b na ve\u0159ejnosti vyvracel argumenty \u017did\u016f a ukazoval z P\u00edsma, \u017ee Je\u017e\u00ed\u0161 je Mesi\u00e1\u0161.\n"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": 19,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Stalo se, kdy\u017e Apollos byl v Korint\u011b, \u017ee Pavel pro\u0161el hornat\u00fdm vnitrozem\u00edm a p\u0159i\u0161el do Efezu; tam nalezl n\u011bjak\u00e9 u\u010dedn\u00edky.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u0158ekl jim: \"P\u0159ijali jste Ducha Svat\u00e9ho, kdy\u017e jste uv\u011b\u0159ili?\" Oni mu odpov\u011bd\u011bli: \"Ne, v\u017edy\u0165 jsme ani nesly\u0161eli, \u017ee je Duch Svat\u00fd.\"\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u0158ekl: \"Jak jste tedy byli pok\u0159t\u011bni?\" Oni \u0159ekli: \"Janov\u00fdm k\u0159tem.\"\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Pavel \u0159ekl: \"Jan k\u0159til k\u0159tem pok\u00e1n\u00ed a \u0159\u00edkal lidu, aby uv\u011b\u0159ili v toho, kter\u00fd p\u0159ijde po n\u011bm, to jest v Je\u017e\u00ed\u0161e.\"\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Kdy\u017e to usly\u0161eli, dali se pok\u0159t\u00edt ve jm\u00e9no P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A kdy\u017e na n\u011b Pavel vlo\u017eil ruce, p\u0159i\u0161el na n\u011b Duch Svat\u00fd a oni mluvili jazyky a prorokovali.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "T\u011bch mu\u017e\u016f bylo celkem asi dvan\u00e1ct.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Pavel vstoupil do synag\u00f3gy a sm\u011ble v n\u00ed mluvil po t\u0159i m\u011bs\u00edce; rozmlouval s lidmi a p\u0159esv\u011bd\u010doval je o v\u011bcech kr\u00e1lovstv\u00ed Bo\u017e\u00edho.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Kdy\u017e se v\u0161ak n\u011bkte\u0159\u00ed zatvrzovali a necht\u011bli se d\u00e1t p\u0159esv\u011bd\u010dit, ba p\u0159ede v\u0161emi tupili tu Cestu, Pavel od nich odstoupil, odd\u011blil u\u010dedn\u00edky a denn\u011b rozmlouval ve \u0161kole [n\u011bjak\u00e9ho] Tyranna.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "To trvalo dva roky, tak\u017ee v\u0161ichni obyvatel\u00e9 provincie Asie usly\u0161eli P\u00e1novo slovo, \u017did\u00e9 i \u0158ekov\u00e9.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A B\u016fh konal skrze Pavlovy ruce neobvykl\u00e9 mocn\u00e9 \u010diny,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "tak\u017ee i na nemocn\u00e9 odn\u00e1\u0161eli \u0161\u00e1tky a z\u00e1st\u011bry, kter\u00e9 se dotkly jeho t\u011bla, a nemoci se od nich vzdalovaly a zl\u00ed duchov\u00e9 vych\u00e1zeli.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Tak\u00e9 n\u011bkte\u0159\u00ed potuln\u00ed \u017eidov\u0161t\u00ed zakl\u00edna\u010di se pokusili nad t\u011bmi, kte\u0159\u00ed m\u011bli zl\u00e9 duchy, vyslovovat jm\u00e9no P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e a \u0159\u00edkali: \"Zakl\u00edn\u00e1m v\u00e1s Je\u017e\u00ed\u0161em, kter\u00e9ho hl\u00e1s\u00e1 Pavel.\"\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "To \u010dinilo sedm syn\u016f n\u011bjak\u00e9ho Sk\u00e9vy, \u017eidovsk\u00e9ho p\u0159edn\u00edho kn\u011bze.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Zl\u00fd duch jim v\u0161ak odpov\u011bd\u011bl: \"Je\u017e\u00ed\u0161e zn\u00e1m a o Pavlovi v\u00edm, ale kdo jste vy?\"\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A ten \u010dlov\u011bk, v n\u011bm\u017e byl zl\u00fd duch, se na n\u011b vrhl, ovl\u00e1dl dva z nich a p\u0159emohl je, tak\u017ee naz\u00ed a zran\u011bn\u00ed utekli z toho domu.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Dov\u011bd\u011bli se o tom v\u0161ichni \u017did\u00e9 a \u0158ekov\u00e9, kte\u0159\u00ed bydleli v Efezu. I padl na v\u0161echny strach a jm\u00e9no P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e bylo velebeno.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A mnoz\u00ed z t\u011bch, kte\u0159\u00ed uv\u011b\u0159ili, p\u0159ich\u00e1zeli, otev\u0159en\u011b vyzn\u00e1vali a odhalovali sv\u00e9 skutky.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mnoz\u00ed, kte\u0159\u00ed se zab\u00fdvali magi\u00ed, snesli sv\u00e9 knihy a p\u0159ede v\u0161emi je p\u00e1lili. A spo\u010d\u00edtali jejich cenu a shledali, \u017ee st\u00e1ly pades\u00e1t tis\u00edc st\u0159\u00edbrn\u00fdch.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Tak P\u00e1novo slovo mocn\u011b rostlo a s\u00edlilo.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Po t\u011bchto ud\u00e1lostech se Pavel v duchu rozhodl, \u017ee projde Makedonii a Achaju a p\u016fjde do Jeruzal\u00e9ma. \u0158ekl: \"A\u017e tam pobudu, mus\u00edm spat\u0159it tak\u00e9 \u0158\u00edm.\"\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Poslal do Makedonie dva sv\u00e9 pomocn\u00edky, Timotea a Erasta, a s\u00e1m z\u016fstal n\u011bjak\u00fd \u010das v Asii.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "V t\u00e9 dob\u011b nastalo nemal\u00e9 pobou\u0159en\u00ed pro tu Cestu.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "N\u011bjak\u00fd zlatn\u00edk jm\u00e9nem Demetrios, kter\u00fd vyr\u00e1b\u011bl st\u0159\u00edbrn\u00e9 modely Artemidiny svatyn\u011b a poskytoval \u0159emesln\u00edk\u016fm nemal\u00fd v\u00fdd\u011blek,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "svolal \u0159emesln\u00edky i ostatn\u00ed pracovn\u00edky v tomto oboru a \u0159ekl: \"Mu\u017ei, v\u00edte, \u017ee z t\u00e9to pr\u00e1ce m\u00e1me blahobyt,\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "a vid\u00edte a sly\u0161\u00edte, \u017ee tento Pavel nejen v Efezu, n\u00fdbr\u017e t\u00e9m\u011b\u0159 v cel\u00e9 Asii p\u0159esv\u011bd\u010dil a svedl zna\u010dn\u00fd z\u00e1stup. \u0158\u00edk\u00e1, \u017ee bohov\u00e9, kte\u0159\u00ed jsou d\u011bl\u00e1ni rukama, nejsou bohov\u00e9.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Hroz\u00ed nebezpe\u010d\u00ed, \u017ee nejenom n\u00e1\u0161 obor p\u0159ijde v opovr\u017een\u00ed, ale i chr\u00e1m velik\u00e9 bohyn\u011b Artemidy nebude pova\u017eov\u00e1n za nic, a bude str\u017eena velebnost t\u00e9, kterou uct\u00edv\u00e1 cel\u00e1 Asie i obydlen\u00fd sv\u011bt.\"\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Kdy\u017e to usly\u0161eli, rozp\u00e1lili se hn\u011bvem a za\u010dali k\u0159i\u010det: \"Velik\u00e1 je efezsk\u00e1 Artemis!\"\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Cel\u00e9 m\u011bsto se naplnilo zmatkem; v\u0161ichni se spole\u010dn\u011b hnali do divadla a strhli s sebou Pavlovy pr\u016fvodce na cest\u00e1ch, Makedonce Gaia a Aristarcha.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Pavel cht\u011bl vej\u00edt mezi lid, ale u\u010dedn\u00edci mu v tom br\u00e1nili.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Tak\u00e9 n\u011bkte\u0159\u00ed vysoc\u00ed \u00fa\u0159edn\u00edci provincie, kte\u0159\u00ed mu byli naklon\u011bni, mu poslali vzkaz a prosili ho, aby se nevyd\u00e1val do divadla.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd k\u0159i\u010del n\u011bco jin\u00e9ho, nebo\u0165 shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed bylo zmaten\u00e9 a v\u011bt\u0161ina ani nev\u011bd\u011bla, pro\u010d se se\u0161li.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Ze z\u00e1stupu vyt\u00e1hli Alexandra, kter\u00e9ho \u017did\u00e9 postr\u010dili dop\u0159edu. Alexandr pokynul rukou a cht\u011bl se p\u0159ed lidem h\u00e1jit.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Kdy\u017e v\u0161ak poznali, \u017ee je to \u017did, zvolali v\u0161ichni jedn\u00edm hlasem a asi dv\u011b hodiny k\u0159i\u010deli: \"Velik\u00e1 je efezsk\u00e1 Artemis!\"\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "M\u011bstsk\u00fd tajemn\u00edk uti\u0161il z\u00e1stup a \u0159ekl: \"Mu\u017ei efez\u0161t\u00ed, kdo z lid\u00ed by nev\u011bd\u011bl, \u017ee m\u011bsto Efezsk\u00fdch je str\u00e1\u017ecem chr\u00e1mu velik\u00e9 Artemidy a jej\u00edho obrazu spadl\u00e9ho z nebe?\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Proto\u017ee o tom tedy nen\u00ed pochyb, mus\u00edte zachovat klid a ned\u011blat nic ukvapen\u00e9ho.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "P\u0159ivedli jste tyto mu\u017ee, ale oni se nedopustili svatokr\u00e1de\u017ee, ani neur\u00e1\u017e\u00ed na\u0161i bohyni.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Maj\u00ed-li tedy Demetrios a \u0159emesln\u00edci, kte\u0159\u00ed jsou s n\u00edm, proti n\u011bkomu \u017ealobu, konaj\u00ed se p\u0159ece ve\u0159ejn\u00e9 soudy a jsou tu m\u00edstodr\u017eitel\u00e9. Tam a\u0165 \u017ealuj\u00ed jeden druh\u00e9ho.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u017d\u00e1d\u00e1te-li n\u011bco jin\u00e9ho, bude to vy\u0159e\u0161eno v z\u00e1konn\u00e9m shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "V\u017edy\u0165 jsme v nebezpe\u010d\u00ed, \u017ee budeme kv\u016fli dne\u0161ku obvi\u0148ov\u00e1ni ze vzpoury. Nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod, kter\u00fdm bychom mohli vysv\u011btlit toto srocen\u00ed.\" Po t\u011bch slovech shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed rozpustil.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": " \n"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": 20,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Kdy\u017e ten rozruch ustal, svolal si Pavel u\u010dedn\u00edky, povzbudil je, rozlou\u010dil se s nimi a vydal se na cestu do Makedonie.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Pro\u0161el ty krajiny, povzbudil bratry mnoh\u00fdmi slovy a p\u0159i\u0161el do \u0158ecka,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "kde str\u00e1vil t\u0159i m\u011bs\u00edce. \u017did\u00e9 proti n\u011bmu nastrojili l\u00e9\u010dku, pr\u00e1v\u011b kdy\u017e se chystal plavit do S\u00fdrie, i rozhodl se, \u017ee se vr\u00e1t\u00ed p\u0159es Makedonii.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A\u017e do Asie ho doprov\u00e1zeli Sopatros, Pyrrh\u016fv syn z Beroje, z Tesalonick\u00fdch pak Aristarchos a Sekundus, Gaius z Derbe a Timoteus, z Asie Tychikos a Trofimos.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ti \u0161li nap\u0159ed a \u010dekali na n\u00e1s v Troad\u011b.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "My jsme po dnech nekva\u0161en\u00fdch chleb\u016f vypluli z Filip a dorazili jsme za p\u011bt dn\u00ed k nim do Troady, kde jsme str\u00e1vili sedm dn\u00ed.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Prvn\u00ed den v t\u00fddnu jsme se se\u0161li k l\u00e1m\u00e1n\u00ed chleba. Pavel s nimi rozmlouval, proto\u017ee cht\u011bl druh\u00fd den odej\u00edt, a prot\u00e1hl svou \u0159e\u010d a\u017e do p\u016flnoci.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "V horn\u00ed m\u00edstnosti, kde jsme byli shrom\u00e1\u017ed\u011bni, bylo mnoho lamp.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "N\u011bjak\u00fd mlad\u00edk jm\u00e9nem Eutychos sed\u011bl na okn\u011b; kdy\u017e Pavel dlouho mluvil, zm\u00e1hal ho hlubok\u00fd sp\u00e1nek. P\u0159emo\u017een sp\u00e1nkem spadl dol\u016f z t\u0159et\u00edho poschod\u00ed. Zdvihli ho mrtv\u00e9ho.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Pavel se\u0161el dol\u016f, padl na n\u011bho, objal ho a \u0159ekl: \"Neznepokojujte se, nebo\u0165 jeho du\u0161e je v n\u011bm.\"\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Pak vystoupil nahoru, l\u00e1mal chl\u00e9b a jedl, a dlouho do r\u00e1na s nimi rozmlouval; a tak ode\u0161el.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Chlapce p\u0159ivedli \u017eiv\u00e9ho a byli velice povzbuzeni.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "My jsme \u0161li nap\u0159ed na lo\u010f a vypluli jsme k Assu, kde jsme m\u011bli p\u0159ibrat Pavla. Tak n\u00e1m to toti\u017e na\u0159\u00eddil, a s\u00e1m se chystal cestovat po sou\u0161i.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Kdy\u017e se s n\u00e1mi setkal v Assu, vzali jsme ho na lo\u010f a p\u0159ijeli jsme do Mityl\u00e9ny.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A kdy\u017e jsme odtud odpluli, dostali jsme se druh\u00e9ho dne do bl\u00edzkosti Chiu. Dal\u0161\u00ed den jsme p\u0159ipluli k Samu a po zast\u00e1vce v Trogylliu p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed den jsme p\u0159ijeli do Mil\u00e9tu.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Pavel se toti\u017e rozhodl minout Efez, aby se nezdr\u017eel v Asii, nebo\u0165 sp\u011bchal, aby se dostal na den Letnic do Jeruzal\u00e9ma, bude-li to jen trochu mo\u017en\u00e9.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Z Mil\u00e9tu poslal vzkaz do Efezu a zavolal si star\u0161\u00ed c\u00edrkve.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Kdy\u017e k n\u011bmu p\u0159i\u0161li, \u0159ekl jim: \"Vy v\u00edte, jak jsem od prvn\u00edho dne, kdy jsem vstoupil do Asie, byl s v\u00e1mi po cel\u00fd \u010das\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "a slou\u017eil jako otrok P\u00e1nu se v\u0161\u00ed pokorou, v slz\u00e1ch i zkou\u0161k\u00e1ch, kter\u00e9 m\u011b potkaly pro \u00faklady \u017did\u016f;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "jak jsem nic nezaml\u010del z toho, co by v\u00e1m prosp\u00edvalo, ale v\u0161echno jsem v\u00e1m ozn\u00e1mil, kdy\u017e jsem v\u00e1s u\u010dil ve\u0159ejn\u011b i po domech.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nal\u00e9hav\u011b jsem \u017did\u016fm i \u0158ek\u016fm sv\u011bd\u010dil o pok\u00e1n\u00ed k Bohu a o v\u00ed\u0159e v na\u0161eho P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e Krista.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A nyn\u00ed, hle, jsa spout\u00e1n Duchem, jdu do Jeruzal\u00e9ma a nev\u00edm, co mne tam potk\u00e1,\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "krom\u011b toho, \u017ee mi Duch Svat\u00fd v ka\u017ed\u00e9m m\u011bst\u011b dosv\u011bd\u010duje, \u017ee mne \u010dekaj\u00ed pouta a sou\u017een\u00ed.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Av\u0161ak v \u017e\u00e1dn\u00e9m ohledu si necen\u00edm sv\u00e9 du\u0161e v\u00edc, ne\u017e abych dokon\u010dil sv\u016fj b\u011bh a slu\u017ebu, kterou jsem p\u0159ijal od P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e: dosv\u011bd\u010dovat evangelium o Bo\u017e\u00ed milosti.\"\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\"A nyn\u00ed, hle, j\u00e1 v\u00edm, \u017ee vy v\u0161ichni, mezi kter\u00fdmi jsem proch\u00e1zel a hl\u00e1sal Kr\u00e1lovstv\u00ed, ji\u017e nespat\u0159\u00edte mou tv\u00e1\u0159.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Proto v\u00e1m dne\u0161n\u00edho dne dosv\u011bd\u010duji, \u017ee jsem \u010dist\u00fd od krve v\u0161ech lid\u00ed,\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "nebo\u0165 jsem nic nezaml\u010del a ozn\u00e1mil jsem v\u00e1m celou v\u016fli Bo\u017e\u00ed.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "D\u00e1vejte pozor na sebe a na cel\u00e9 st\u00e1do, v n\u011bm\u017e v\u00e1s Duch Svat\u00fd ustanovil za str\u00e1\u017ece, abyste p\u00e1sli Bo\u017e\u00ed c\u00edrkev, kterou si z\u00edskal vlastn\u00ed krv\u00ed.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "J\u00e1 v\u00edm, \u017ee po m\u00e9m odchodu k v\u00e1m vejdou drav\u00ed vlci, kte\u0159\u00ed nebudou \u0161et\u0159it st\u00e1do.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "I z v\u00e1s samotn\u00fdch povstanou mu\u017ei, kte\u0159\u00ed budou mluvit p\u0159evr\u00e1cen\u00e9 v\u011bci, aby strhli u\u010dedn\u00edky za sebou.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Proto bu\u010fte bd\u011bl\u00ed a m\u011bjte na pam\u011bti, \u017ee jsem po t\u0159i roky dnem i noc\u00ed nep\u0159estal se slzami napom\u00ednat jednoho ka\u017ed\u00e9ho z v\u00e1s.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "A nyn\u00ed v\u00e1s sv\u011b\u0159uji Bohu a slovu jeho milosti, kter\u00e9 m\u00e1 moc v\u00e1s zbudovat a d\u00e1t v\u00e1m d\u011bdictv\u00ed mezi v\u0161emi posv\u011bcen\u00fdmi.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Nezatou\u017eil jsem po st\u0159\u00edb\u0159e, zlat\u011b ani od\u011bvu nikoho z v\u00e1s.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Sami v\u00edte, \u017ee pro pot\u0159eby m\u00e9 a t\u011bch, kte\u0159\u00ed byli se mnou, slou\u017eily tyto ruce.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Ve v\u0161em jsem v\u00e1m uk\u00e1zal, \u017ee takto m\u00e1me pracovat, uj\u00edmat se slab\u00fdch a pamatovat na slova P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e, nebo\u0165 on \u0159ekl: 'Bla\u017een\u011bj\u0161\u00ed je d\u00e1vat ne\u017e br\u00e1t.'\"\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Po t\u011bch slovech padl na kolena a s nimi v\u0161emi se pomodlil.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "V\u0161ichni se dali do velik\u00e9ho pl\u00e1\u010de, obj\u00edmali Pavla a l\u00edbali ho.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Nejv\u00edce se rmoutili nad t\u00edm slovem, kter\u00e9 \u0159ekl, \u017ee ji\u017e v\u00edce nespat\u0159\u00ed jeho tv\u00e1\u0159. A doprov\u00e1zeli ho k lodi.\n"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": 21,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Kdy\u017e jsme se od nich odtrhli, vypluli jsme. P\u0159\u00edmou cestou jsme p\u0159i\u0161li do K\u00f3s, druh\u00fd den na Rodos a odtamtud do Patary.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Na\u0161li jsme lo\u010f, kter\u00e1 plula do F\u00e9nicie, nalodili jsme se a vypluli.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "P\u0159ibl\u00ed\u017eili jsme se na dohled ke Kypru, nechali jej vlevo a plavili se do S\u00fdrie. P\u0159ist\u00e1li jsme v T\u00fdru, nebo\u0165 tam m\u011bla lo\u010f vylo\u017eit n\u00e1klad.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Vyhledali jsme u\u010dedn\u00edky a z\u016fstali jsme tam sedm dn\u00ed. Ti skrze Ducha \u0159\u00edkali Pavlovi, aby nevstupoval do Jeruzal\u00e9ma.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Kdy\u017e ty dny uplynuly, vydali jsme se na cestu. V\u0161ichni i se \u017eenami a d\u011btmi n\u00e1s vyprov\u00e1zeli a\u017e za m\u011bsto. Na pob\u0159e\u017e\u00ed jsme padli na kolena, pomodlili se\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "a rozlou\u010dili jsme se. Pak jsme vstoupili do lodi a oni se vr\u00e1tili dom\u016f.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Dokon\u010dili jsme plavbu z T\u00fdru a dorazili do Ptolemaidy. Tam jsme pozdravili bratry a z\u016fstali jsme u nich jeden den.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Druh\u00fd den jsme vy\u0161li a p\u0159i\u0161li do Cesareje. Ve\u0161li jsme do domu evangelisty Filipa, kter\u00fd byl jedn\u00edm ze sedmi, a z\u016fstali jsme u n\u011bho.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ten m\u011bl \u010dty\u0159i dcery, panny, kter\u00e9 prorokovaly.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Kdy\u017e jsme tam pob\u00fdvali u\u017e n\u011bkolik dn\u00ed, p\u0159i\u0161el z Judska n\u011bjak\u00fd prorok, jm\u00e9nem Agabos.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "P\u0159i\u0161el k n\u00e1m, vzal Pavl\u016fv opasek, sv\u00e1zal si nohy a ruce a \u0159ekl: \"Toto prav\u00ed Duch Svat\u00fd: Toho mu\u017ee, jemu\u017e pat\u0159\u00ed tento opasek, \u017did\u00e9 v Jeruzal\u00e9m\u011b takto sv\u00e1\u017eou a vydaj\u00ed do rukou pohan\u016f.\"\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Kdy\u017e jsme to usly\u0161eli, prosili jsme Pavla my i tamn\u00ed brat\u0159i, aby nevystupoval do Jeruzal\u00e9ma.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Tu Pavel odpov\u011bd\u011bl: \"Pro\u010d pl\u00e1\u010dete a tr\u00e1p\u00edte m\u00e9 srdce? V\u017edy\u0165 j\u00e1 jsem p\u0159ipraven nejen nechat se sv\u00e1zat, ale i um\u0159\u00edt v Jeruzal\u00e9m\u011b pro jm\u00e9no P\u00e1na Je\u017e\u00ed\u0161e.\"\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Proto\u017ee se nenechal p\u0159esv\u011bd\u010dit, p\u0159estali jsme nal\u00e9hat a \u0159ekli jsme: \"D\u011bj se v\u016fle P\u00e1n\u011b!\"\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Po t\u011bchto dnech jsme se p\u0159ipravili na cestu a vystupovali do Jeruzal\u00e9ma.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u0160li s n\u00e1mi tak\u00e9 n\u011bkte\u0159\u00ed u\u010dedn\u00edci z Cesareje a vedli n\u00e1s k jednomu z prvn\u00edch u\u010dedn\u00edk\u016f, jist\u00e9mu Mnasonovi z Kypru; u n\u011bho jsme se m\u011bli ubytovat.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Kdy\u017e jsme p\u0159i\u0161li do Jeruzal\u00e9ma, brat\u0159i n\u00e1s radostn\u011b p\u0159ijali.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Druh\u00fd den \u0161el Pavel s n\u00e1mi k Jakubovi a p\u0159i\u0161li v\u0161ichni star\u0161\u00ed.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Pozdravil je a vypr\u00e1v\u011bl jim podrobn\u011b v\u0161echno, co B\u016fh u\u010dinil mezi pohany skrze jeho slu\u017ebu.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Kdy\u017e to usly\u0161eli, oslavovali Boha a jemu \u0159ekli: \"Vid\u00ed\u0161, brat\u0159e, kolik tis\u00edc \u017did\u016f uv\u011b\u0159ilo a v\u0161ichni jsou horliteli pro Z\u00e1kon.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "O tob\u011b se doslechli, \u017ee u\u010d\u00ed\u0161 v\u0161echny \u017didy, kte\u0159\u00ed \u017eij\u00ed mezi pohany, aby odpadli od Moj\u017e\u00ed\u0161e, \u0159\u00edkaje, aby neob\u0159ez\u00e1vali sv\u00e9 d\u011bti ani se ne\u0159\u00eddili zvyky sv\u00fdch otc\u016f.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Co te\u010f? Nepochybn\u011b se mus\u00ed sej\u00edt shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed, nebo\u0165 usly\u0161\u00ed, \u017ee jsi p\u0159i\u0161el.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ud\u011blej tedy to, co ti \u0159\u00edk\u00e1me: M\u00e1me tu \u010dty\u0159i mu\u017ee, kte\u0159\u00ed na sebe vzali slib.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ty vezmi s sebou, dej se o\u010distit s nimi a zapla\u0165 za n\u011b, aby si mohli d\u00e1t oholit hlavu. A v\u0161ichni poznaj\u00ed, \u017ee na tom, co se o tob\u011b doslechli, nic nen\u00ed, n\u00fdbr\u017e \u017ee i s\u00e1m \u0159\u00e1dn\u011b \u017eije\u0161, zachov\u00e1vaje Z\u00e1kon.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Pokud jde o pohany, kte\u0159\u00ed uv\u011b\u0159ili, usoudili jsme a napsali jim, [aby nic z toho nezachov\u00e1vali krom\u011b toho,] \u017ee se maj\u00ed vyst\u0159\u00edhat masa ob\u011btovan\u00e9ho modl\u00e1m, krve, zardou\u0161en\u00e9ho a smilstva.\"\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Potom Pavel vzal ty mu\u017ee k sob\u011b a na druh\u00fd den se dal s nimi o\u010distit. Ve\u0161el do chr\u00e1mu a ozn\u00e1mil, kdy skon\u010d\u00ed dny o\u010di\u0161\u0165ov\u00e1n\u00ed a bude p\u0159inesena ob\u011b\u0165 za ka\u017ed\u00e9ho z nich.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Kdy\u017e se t\u011bch sedm dn\u00ed ch\u00fdlilo ke konci, spat\u0159ili ho v chr\u00e1m\u011b \u017did\u00e9 z Asie. Pobou\u0159ili cel\u00fd z\u00e1stup, vzt\u00e1hli na Pavla ruce\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "a k\u0159i\u010deli: \"Mu\u017ei Izraelci, pomozte! Toto je ten \u010dlov\u011bk, kter\u00fd v\u0161ude v\u0161echny u\u010d\u00ed proti tomuto lidu, proti Z\u00e1konu a proti tomuto m\u00edstu. Nadto je\u0161t\u011b p\u0159ivedl do chr\u00e1mu \u0158eky a znesv\u011btil toto svat\u00e9 m\u00edsto.\"\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Vid\u011bli toti\u017e p\u0159edt\u00edm Trofima z Efezu s n\u00edm ve m\u011bst\u011b a domn\u00edvali se, \u017ee ho Pavel p\u0159ivedl do chr\u00e1mu.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Cel\u00e9 m\u011bsto se rozbou\u0159ilo a nastalo srocen\u00ed lidu. Uchopili Pavla a vlekli ho ven z chr\u00e1mu. A hned byly zav\u0159eny br\u00e1ny.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Zat\u00edmco ho cht\u011bli zab\u00edt, do\u0161lo veliteli pos\u00e1dky hl\u00e1\u0161en\u00ed, \u017ee cel\u00fd Jeruzal\u00e9m se bou\u0159\u00ed.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Ten vzal okam\u017eit\u011b voj\u00e1ky i setn\u00edky a seb\u011bhl k nim dol\u016f. Jakmile uvid\u011bli velitele pos\u00e1dky a voj\u00e1ky, p\u0159estali Pavla b\u00edt.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Tu se velitel p\u0159ibl\u00ed\u017eil, uchopil ho a rozk\u00e1zal ho spoutat dv\u011bma \u0159et\u011bzy. Pak se vypt\u00e1val, kdo to m\u00e1 b\u00fdt a co u\u010dinil.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "V z\u00e1stupu vyk\u0159ikoval ka\u017ed\u00fd n\u011bco jin\u00e9ho. Kdy\u017e se nemohl pro ten zmatek dozv\u011bd\u011bt nic jist\u00e9ho, rozk\u00e1zal odv\u00e9st ho do kas\u00e1ren.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Kdy\u017e se Pavel ocitl na schodi\u0161ti, stalo se, \u017ee ho kv\u016fli n\u00e1sil\u00ed lidu museli voj\u00e1ci n\u00e9st,\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "nebo\u0165 cel\u00e9 to mno\u017estv\u00ed lidu \u0161lo za n\u00edm a k\u0159i\u010delo: \"Pry\u010d s n\u00edm!\"\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Kdy\u017e u\u017e m\u011bl b\u00fdt veden do kas\u00e1ren, \u0159\u00edk\u00e1 Pavel veliteli: \"Sm\u00edm ti n\u011bco \u0159\u00edci?\" On \u0159ekl: \"Um\u00ed\u0161 \u0159ecky?\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Ty tedy nejsi ten Egyp\u0165an, kter\u00fd ned\u00e1vno pobou\u0159il a na pou\u0161\u0165 vyvedl \u010dty\u0159i tis\u00edce sikari\u016f?\"\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Pavel \u0159ekl: \"J\u00e1 jsem \u017did z Tarsu v Kilikii, ob\u010dan ne bezv\u00fdznamn\u00e9ho m\u011bsta. Pros\u00edm t\u011b, dovol mi promluvit k lidu.\"\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "A kdy\u017e on dovolil, Pavel, kter\u00fd st\u00e1l na schodi\u0161ti, pokynul rukou lidu. Nastalo velik\u00e9 ticho a Pavel promluvil hebrejsk\u00fdm jazykem:\n"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": 22,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\"Mu\u017ei brat\u0159i a otcov\u00e9, posly\u0161te nyn\u00ed mou obhajobu p\u0159ed v\u00e1mi.\"\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Kdy\u017e usly\u0161eli, \u017ee k nim mluv\u00ed hebrejsk\u00fdm jazykem, je\u0161t\u011b v\u00edce se zti\u0161ili. I \u0159ekl:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\"J\u00e1 jsem \u017did narozen\u00fd v Tarsu v Kilikii, av\u0161ak vychovan\u00fd v tomto m\u011bst\u011b. U nohou Gamalielov\u00fdch jsem byl p\u0159esn\u011b vyu\u010den otcovsk\u00e9mu z\u00e1konu a horlil jsem pro Boha jako dnes vy v\u0161ichni.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A pron\u00e1sledoval jsem tu Cestu a\u017e na smrt; mu\u017ee i \u017eeny jsem spout\u00e1val a d\u00e1val do v\u011bzen\u00ed,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "jak mi m\u016f\u017ee dosv\u011bd\u010dit i velekn\u011bz a v\u0161ichni star\u0161\u00ed. Od nich jsem p\u0159ijal dopisy pro bratry a \u0161el jsem do Dama\u0161ku, abych tak\u00e9 ty, kte\u0159\u00ed tam byli, p\u0159ivedl spoutan\u00e9 do Jeruzal\u00e9ma k potrest\u00e1n\u00ed.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Stalo se mi v\u0161ak, kdy\u017e jsem byl na cest\u011b a bl\u00ed\u017eil se k Dama\u0161ku, \u017ee kolem poledne m\u011b n\u00e1hle oz\u00e1\u0159ilo velik\u00e9 sv\u011btlo z nebe.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Padl jsem na zem a usly\u0161el jsem hlas, kter\u00fd mi pravil: 'Saule, Saule, pro\u010d mne pron\u00e1sleduje\u0161?'\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "J\u00e1 jsem odpov\u011bd\u011bl: 'Kdo jsi, Pane?' \u0158ekl mi: 'J\u00e1 jsem Je\u017e\u00ed\u0161 Nazaretsk\u00fd, kter\u00e9ho ty pron\u00e1sleduje\u0161.'\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ti, kdo byli se mnou, uvid\u011bli sice sv\u011btlo a ulekli se, ale nesly\u0161eli hlas toho, kter\u00fd ke mn\u011b mluvil.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u0158ekl jsem: 'Co m\u00e1m u\u010dinit, Pane?' P\u00e1n mi \u0159ekl: 'Vsta\u0148 a jdi do Dama\u0161ku, a tam ti bude \u0159e\u010deno v\u0161echno, co ti je na\u0159\u00edzeno u\u010dinit.'\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Proto\u017ee jsem od jasu toho sv\u011btla nevid\u011bl, byl jsem veden za ruku sv\u00fdmi pr\u016fvodci a tak jsem p\u0159i\u0161el do Dama\u0161ku.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "N\u011bjak\u00fd Anani\u00e1\u0161, zbo\u017en\u00fd mu\u017e podle Z\u00e1kona, maj\u00edc\u00ed dobr\u00e9 sv\u011bdectv\u00ed od v\u0161ech tam bydl\u00edc\u00edch \u017did\u016f,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "p\u0159i\u0161el za mnou, postavil se p\u0159ede m\u011b a \u0159ekl mi: 'Brat\u0159e Saule, prohl\u00e9dni.' A j\u00e1 jsem v tu chv\u00edli na n\u011bho pohl\u00e9dl.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "On \u0159ekl: 'B\u016fh na\u0161ich otc\u016f si t\u011b vyvolil, abys poznal jeho v\u016fli, uvid\u011bl jeho Spravedliv\u00e9ho a usly\u0161el hlas z jeho \u00fast,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "nebo\u0165 mu bude\u0161 p\u0159ede v\u0161emi lidmi sv\u011bdkem toho, co jsi vid\u011bl a sly\u0161el.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A pro\u010d nyn\u00ed v\u00e1h\u00e1\u0161? Vsta\u0148 a pok\u0159ti se a smyj sv\u00e9 h\u0159\u00edchy vz\u00fdvaje jeho jm\u00e9no.'\"\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\"Stalo se mi, kdy\u017e jsem se vr\u00e1til do Jeruzal\u00e9ma a modlil se v chr\u00e1m\u011b, \u017ee jsem se ocitl ve vytr\u017een\u00ed.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Spat\u0159il jsem Je\u017e\u00ed\u0161e, jak mi \u0159\u00edk\u00e1: 'Posp\u011b\u0161 si a vyjdi rychle z Jeruzal\u00e9ma, proto\u017ee nep\u0159ijmou tv\u00e9 sv\u011bdectv\u00ed o mn\u011b.'\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A j\u00e1 jsem \u0159ekl: 'Pane, oni v\u011bd\u00ed, \u017ee j\u00e1 jsem d\u00e1val v\u011bznit a bi\u010dovat v synag\u00f3g\u00e1ch ty, kdo na tebe spol\u00e9hali.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Kdy\u017e byla prol\u00e9v\u00e1na krev tv\u00e9ho sv\u011bdka \u0160t\u011bp\u00e1na, i j\u00e1 jsem byl p\u0159i tom, souhlasil jsem s t\u00edm a hl\u00eddal jsem \u0161aty t\u011bch, kdo ho zab\u00edjeli.'\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "I \u0159ekl mi: 'Jdi, nebo\u0165 j\u00e1 t\u011b vy\u0161lu daleko k pohan\u016fm.'\"\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A\u017e potud ho poslouchali. Ale pak pozdvihli sv\u016fj hlas a \u0159\u00edkali: \"Odstra\u0148 ze zem\u011b takov\u00e9ho \u010dlov\u011bka, nebo\u0165 nesm\u00ed z\u016fstat na \u017eivu!\"\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Proto\u017ee k\u0159i\u010deli, rvali si \u0161aty a h\u00e1zeli do vzduchu prach,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "velitel rozk\u00e1zal, aby Pavla zavedli do kas\u00e1ren; a na\u0159\u00eddil p\u0159i jeho v\u00fdslechu pou\u017e\u00edt d\u016ftky, aby se dozv\u011bd\u011bl, z jak\u00e9ho d\u016fvodu na n\u011bho tak k\u0159i\u010deli.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Kdy\u017e ho p\u0159iv\u00e1zali \u0159emeny, \u0159ekl Pavel setn\u00edkovi, kter\u00fd tam st\u00e1l: \"Sm\u00edte bi\u010dovat \u0159\u00edmsk\u00e9ho ob\u010dana, a to bez soudu?\"\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Kdy\u017e to setn\u00edk usly\u0161el, p\u0159i\u0161el k veliteli a ozn\u00e1mil mu to. \u0158ekl: \"Co chce\u0161 d\u011blat? V\u017edy\u0165 tento \u010dlov\u011bk je \u0159\u00edmsk\u00fd ob\u010dan!\"\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Velitel p\u0159i\u0161el k Pavlovi a \u0159ekl mu: \"\u0158ekni mi, jsi \u0159\u00edmsk\u00fd ob\u010dan?\" On \u0159ekl: \"Ano.\"\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Velitel mu na to \u0159ekl: \"J\u00e1 jsem z\u00edskal toto ob\u010danstv\u00ed za velik\u00e9 pen\u00edze.\" Pavel \u0159ekl: \"J\u00e1 jsem se v\u0161ak jako \u0159\u00edmsk\u00fd ob\u010dan narodil.\"\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Okam\u017eit\u011b od n\u011bho odstoupili ti, kte\u0159\u00ed ho m\u011bli vysl\u00fdchat. Tak\u00e9 velitel dostal strach, kdy\u017e se dov\u011bd\u011bl, \u017ee Pavel je \u0159\u00edmsk\u00fd ob\u010dan, a on ho dal spoutat.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Druh\u00e9ho dne, proto\u017ee cht\u011bl bezpe\u010dn\u011b poznat, z \u010deho jej \u017did\u00e9 obvi\u0148uj\u00ed, ho odv\u00e1zal a rozk\u00e1zal, aby se se\u0161li p\u0159edn\u00ed kn\u011b\u017e\u00ed a cel\u00e1 velerada. Pak vyvedl Pavla a postavil ho p\u0159ed n\u011b.\n"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": 23,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Pavel up\u0159el zrak na veleradu a \u0159ekl: \"Mu\u017ei brat\u0159i, a\u017e do tohoto dne \u017eiju se zcela dobr\u00fdm sv\u011bdom\u00edm p\u0159ed Bohem.\"\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Velekn\u011bz Anani\u00e1\u0161 v\u0161ak na\u0159\u00eddil t\u011bm, kdo st\u00e1li u n\u011bho, aby ho bili p\u0159es \u00fasta.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Pavel mu \u0159ekl: \"Tebe bude b\u00edt B\u016fh, ty ob\u00edlen\u00e1 st\u011bno. Ty zde sed\u00ed\u0161, abys m\u011b soudil podle Z\u00e1kona, a proti Z\u00e1konu porou\u010d\u00ed\u0161, abych byl bit?\"\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ti, kdo st\u00e1li pobl\u00ed\u017e, \u0159ekli: \"Ty tup\u00ed\u0161 Bo\u017e\u00edho velekn\u011bze?\"\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Pavel \u0159ekl: \"Nev\u011bd\u011bl jsem, brat\u0159i, \u017ee je velekn\u011bzem. V\u017edy\u0165 je naps\u00e1no: 'Vl\u00e1dci sv\u00e9ho lidu nebude\u0161 zlo\u0159e\u010dit.'\"\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Proto\u017ee Pavel poznal, \u017ee ve velerad\u011b je jedna \u010d\u00e1st ze saduce\u016f a druh\u00e1 z farize\u016f, za\u010dal volat: \"Mu\u017ei brat\u0159i, j\u00e1 jsem farizeus, syn farize\u016f. Jsem souzen pro nad\u011bji a vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed mrtv\u00fdch.\"\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kdy\u017e to \u0159ekl, nastala h\u00e1dka mezi farizeji a saduceji a shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed se rozd\u011blilo.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Saduceov\u00e9 toti\u017e \u0159\u00edkaj\u00ed, \u017ee nen\u00ed vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed, ani and\u011bl\u00e9 ani duchov\u00e9, kde\u017eto farizeov\u00e9 to v\u0161echno vyzn\u00e1vaj\u00ed.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Nastal velik\u00fd k\u0159ik a n\u011bkte\u0159\u00ed u\u010ditel\u00e9 P\u00edsma ze strany farize\u016f povstali a za\u010dali prudce nam\u00edtat: \"Nenach\u00e1z\u00edme na tomto \u010dlov\u011bku nic zl\u00e9ho. Co kdy\u017e k n\u011bmu promluvil duch nebo and\u011bl?\"\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "H\u00e1dka se zv\u011bt\u0161ovala a velitel dostal strach, aby Pavla nerozs\u00e1pali. Rozk\u00e1zal voj\u00e1k\u016fm, aby se\u0161li dol\u016f, vyrvali ho z jejich st\u0159edu a odvedli do kas\u00e1ren.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "N\u00e1sleduj\u00edc\u00ed noci se postavil k n\u011bmu P\u00e1n a \u0159ekl: \"Bu\u010f state\u010dn\u00fd! Jako jsi sv\u011bd\u010dil o mn\u011b v Jeruzal\u00e9m\u011b, tak mus\u00ed\u0161 sv\u011bd\u010dit i v \u0158\u00edm\u011b.\"\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Kdy\u017e nastal den, [n\u011bkte\u0159\u00ed] \u017did\u00e9 se spikli a zap\u0159is\u00e1hli, \u017ee nebudou j\u00edst ani p\u00edt, dokud Pavla nezabij\u00ed.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "T\u011bch, kdo se takto spikli, bylo v\u00edce ne\u017e \u010dty\u0159icet.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ti p\u0159i\u0161li k p\u0159edn\u00edm kn\u011b\u017e\u00edm a star\u0161\u00edm a \u0159ekli: \"Slavnostn\u011b jsme se zap\u0159is\u00e1hli, \u017ee ni\u010deho neokus\u00edme, dokud Pavla nezabijeme.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Tak vy nyn\u00ed spolu s veleradou ohla\u0161te veliteli, aby ho k v\u00e1m p\u0159ivedl, \u017ee se chyst\u00e1te d\u016fkladn\u011bji vy\u0161et\u0159it jeho z\u00e1le\u017eitost. A my jsme p\u0159ipraveni zab\u00edt ho d\u0159\u00edve, ne\u017e se k v\u00e1m p\u0159ibl\u00ed\u017e\u00ed.\"\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "O tomto \u00fakladu v\u0161ak usly\u0161el syn Pavlovy sestry. P\u0159i\u0161el a ve\u0161el do kas\u00e1ren a ozn\u00e1mil to Pavlovi.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Pavel si zavolal jednoho ze setn\u00edk\u016f a \u0159ekl: \"Tohoto mlad\u00edka zave\u010f k veliteli. M\u00e1 mu co ozn\u00e1mit.\"\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "On ho tedy vzal s sebou, zavedl k veliteli a \u0159ekl: \"V\u011bze\u0148 Pavel si m\u011b zavolal a po\u017e\u00e1dal, abych tohoto mlad\u00edka zavedl k tob\u011b, proto\u017ee ti m\u00e1 n\u011bco \u0159\u00edci.\"\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Velitel ho vzal za ruku, ode\u0161el s n\u00edm stranou a vypt\u00e1val se: \"Co je to, co mi m\u00e1\u0161 ozn\u00e1mit?\"\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "On \u0159ekl: \"\u017did\u00e9 se domluvili, \u017ee t\u011b po\u017e\u00e1daj\u00ed, abys z\u00edtra odvedl Pavla do velerady, jako by cht\u011bli n\u011bco v jeho p\u0159\u00edpad\u011b d\u016fkladn\u011bji vy\u0161et\u0159it.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ale ty jim nev\u011b\u0159, nebo\u0165 v\u00edce ne\u017e \u010dty\u0159icet mu\u017e\u016f z nich na n\u011bho \u010d\u00edh\u00e1; zap\u0159is\u00e1hli se toti\u017e, \u017ee nebudou j\u00edst ani p\u00edt, dokud ho nezabij\u00ed, a nyn\u00ed jsou p\u0159ipraveni a \u010dekaj\u00ed jen na tv\u016fj souhlas.\"\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Velitel mlad\u00edka propustil a na\u0159\u00eddil mu: \"Nikomu nevyzra\u010f, \u017ees mi to ohl\u00e1sil.\"\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Pak zavolal dva ze sv\u00fdch setn\u00edk\u016f a \u0159ekl jim: \"P\u0159ipravte na dev\u00e1tou hodinu ve\u010der dv\u011b st\u011b voj\u00e1k\u016f, aby \u0161li do Cesareje, tak\u00e9 sedmdes\u00e1t jezdc\u016f a dv\u011b st\u011b lehkood\u011bnc\u016f.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A\u0165 p\u0159iprav\u00ed mezky, aby na n\u011b posadili Pavla a bezpe\u010dn\u011b ho dopravili k m\u00edstodr\u017eiteli F\u00e9lixovi.\"\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A napsal dopis tohoto zn\u011bn\u00ed:\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\"Klaudios Lysias zdrav\u00ed vzne\u0161en\u00e9ho m\u00edstodr\u017eitele F\u00e9lixe.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Tohoto mu\u017ee se \u017did\u00e9 zmocnili a cht\u011bli ho zab\u00edt. P\u0159i\u0161el jsem s vojskem a vytrhl jim ho, kdy\u017e jsem se dozv\u011bd\u011bl, \u017ee je \u0159\u00edmsk\u00fd ob\u010dan.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Cht\u011bl jsem se dozv\u011bd\u011bt, z \u010deho jej obvi\u0148uj\u00ed, a proto jsem [ho] odvedl do jejich velerady.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Shledal jsem, \u017ee je obvi\u0148ov\u00e1n kv\u016fli sporn\u00fdm ot\u00e1zk\u00e1m jejich Z\u00e1kona, ale \u017ee nen\u00ed na n\u011bm \u017e\u00e1dn\u00e1 vina, za ni\u017e by zasluhoval smrt nebo v\u011bzen\u00ed.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Proto\u017ee mi bylo ozn\u00e1meno, \u017ee \u017did\u00e9 chystaj\u00ed \u00faklady proti tomuto mu\u017ei, pos\u00edl\u00e1m ho hned k tob\u011b. Tak\u00e9 \u017ealobc\u016fm jsem na\u0159\u00eddil, aby to, co maj\u00ed proti n\u011bmu, \u0159ekli p\u0159ed tebou. Bu\u010f zdr\u00e1v.\"\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Voj\u00e1ci tedy, podle toho, jak jim bylo na\u0159\u00edzeno, vzali Pavla a zavedli ho v noci do Antipatridy.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Druh\u00e9ho dne nechali jezdce s n\u00edm odjet a sami se vr\u00e1tili do kas\u00e1ren.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Jezdci p\u0159ijeli do Cesareje, odevzdali dopis m\u00edstodr\u017eiteli a postavili p\u0159ed n\u011bho i Pavla.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "P\u0159e\u010detl dopis a zeptal se, z kter\u00e9 je provincie. Kdy\u017e se dov\u011bd\u011bl, \u017ee z Kilikie,\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u0159ekl: \"Vyslechnu t\u011b, a\u017e p\u0159ijdou tak\u00e9 tvoji \u017ealobci.\" A rozk\u00e1zal, aby ho hl\u00eddali v Herodov\u011b pal\u00e1ci.\n"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": 24,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Po p\u011bti dnech sestoupil do Cesareje velekn\u011bz Anani\u00e1\u0161 s n\u011bkter\u00fdmi star\u0161\u00edmi a s n\u011bjak\u00fdm Tertullem, pr\u00e1vn\u00edkem, a ti ohl\u00e1sili m\u00edstodr\u017eiteli \u017ealobu proti Pavlovi.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Kdy\u017e byl Pavel p\u0159edvol\u00e1n, Tertullus za\u010dal ob\u017ealobu: \"Tvou z\u00e1sluhou zakou\u0161\u00edme mnoh\u00fd pokoj a tvou proz\u00edravost\u00ed se u tohoto n\u00e1roda mnoh\u00e9 napravuje.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "V\u017edy a v\u0161ude to p\u0159ij\u00edm\u00e1me, vzne\u0161en\u00fd F\u00e9lixi, s ve\u0161kerou vd\u011b\u010dnost\u00ed.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Abych t\u011b v\u0161ak d\u00e9le nezdr\u017eoval, pros\u00edm, abys n\u00e1s se svou obvyklou vl\u00eddnost\u00ed kr\u00e1tce vyslechl.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Shledali jsme toti\u017e, \u017ee tento mu\u017e je jako mor, po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b mezi v\u0161emi \u017didy vyvol\u00e1v\u00e1 nepokoje a je v\u016fdcem sekty Nazorejc\u016f.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Pokusil se dokonce znesv\u011btit chr\u00e1m. Zmocnili jsme se ho a cht\u011bli jsme ho soudit podle na\u0161eho Z\u00e1kona.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Av\u0161ak p\u0159i\u0161el velitel Lysias, velk\u00fdm n\u00e1sil\u00edm jej vzal z na\u0161ich rukou\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "a rozk\u00e1zal, aby jeho \u017ealobci p\u0159i\u0161li k tob\u011b. Kdy\u017e ho vyslechne\u0161, s\u00e1m se m\u016f\u017ee\u0161 od n\u011bho dov\u011bd\u011bt o tom v\u0161em, z \u010deho jej obvi\u0148ujeme.\"\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "P\u0159ipojili se i \u017did\u00e9 a tvrdili, \u017ee je tomu tak.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Kdy\u017e mu m\u00edstodr\u017eitel pokynul, aby mluvil, Pavel odpov\u011bd\u011bl: \"V\u00edm, \u017ee po mnoho let jsi soudcem v tomto n\u00e1rod\u011b, a proto se budu h\u00e1jit s dobrou mysl\u00ed.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "M\u016f\u017ee\u0161 se p\u0159esv\u011bd\u010dit, \u017ee tomu nen\u00ed v\u00edc ne\u017e dvan\u00e1ct dn\u00ed, kdy jsem vystoupil do Jeruzal\u00e9ma, abych se poklonil Bohu.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A nenalezli m\u011b, \u017ee bych s n\u011bk\u00fdm rozmlouval nebo vyvol\u00e1val srocen\u00ed davu, ani v chr\u00e1mu ani v synag\u00f3g\u00e1ch ani ve m\u011bst\u011b;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "ani nemohou p\u0159ed tebou dok\u00e1zat to, z \u010deho mne nyn\u00ed \u017ealuj\u00ed.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ale vyzn\u00e1v\u00e1m ti, \u017ee podle t\u00e9 Cesty, kterou naz\u00fdvaj\u00ed sektou, takto slou\u017e\u00edm Bohu sv\u00fdch otc\u016f a v\u011b\u0159\u00edm v\u0161emu, co je naps\u00e1no v Z\u00e1kon\u011b a v Proroc\u00edch.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A m\u00e1m nad\u011bji v Bohu, kterou i oni sami chovaj\u00ed, \u017ee jist\u011b nastane vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed spravedliv\u00fdch i nespravedliv\u00fdch.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Proto i j\u00e1 s\u00e1m se sna\u017e\u00edm m\u00edt v\u017edy bez\u00fahonn\u00e9 sv\u011bdom\u00ed p\u0159ed Bohem i lidmi.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Po n\u011bkolika letech jsem p\u0159i\u0161el, abych odevzdal sv\u00e9mu n\u00e1rodu almu\u017eny a p\u0159inesl ob\u011bti.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A p\u0159i nich m\u011b na\u0161li o\u010di\u0161t\u011bn\u00e9ho v chr\u00e1m\u011b, ne se z\u00e1stupem ani s hlukem.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ale n\u011bkte\u0159\u00ed \u017did\u00e9 z Asie by tu m\u011bli b\u00fdt p\u0159ed tebou a \u017ealovat, maj\u00ed-li n\u011bco proti mn\u011b.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Nebo tito sami a\u0165 \u0159eknou, jak\u00fd zlo\u010din na mn\u011b na\u0161li, kdy\u017e jsem st\u00e1l p\u0159ed veleradou,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "krom\u011b tohoto jedin\u00e9ho v\u00fdk\u0159iku, kter\u00fd jsem zvolal, kdy\u017e jsem st\u00e1l mezi nimi: 'Pro vzk\u0159\u00ed\u0161en\u00ed mrtv\u00fdch jsem dnes od v\u00e1s souzen.'\"\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Av\u0161ak F\u00e9lix, kter\u00fd byl podrobn\u011bji obezn\u00e1men s tou Cestou, je odk\u00e1zal na pozd\u011bj\u0161\u00ed dobu. \u0158ekl: \"A\u017e p\u0159ijde velitel Lysias, rozhodnu va\u0161i p\u0159i.\"\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Na\u0159\u00eddil setn\u00edkovi, aby byl Pavel st\u0159e\u017een, m\u011bl m\u00edrnou vazbu a aby nikomu z jeho p\u0159\u00e1tel nebylo br\u00e1n\u011bno mu slou\u017eit.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Po n\u011bkolika dnech p\u0159i\u0161el F\u00e9lix se svou \u017eenou Drusillou, kter\u00e1 byla \u017didovka. Poslal si pro Pavla a poslechl si od n\u011bho o v\u00ed\u0159e v Krista Je\u017e\u00ed\u0161e.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Kdy\u017e v\u0161ak mluvil o spravedlnosti, zdr\u017eenlivosti a budouc\u00edm soudu, F\u00e9lix se ulekl a \u0159ekl: \"Pro dne\u0161ek m\u016f\u017ee\u0161 j\u00edt, a\u017e budu m\u00edt \u010das, zavol\u00e1m si t\u011b.\"\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Z\u00e1rove\u0148 doufal, \u017ee mu Pavel d\u00e1 pen\u00edze. Proto si ho tak\u00e9 \u010dast\u011bji volal k sob\u011b a rozmlouval s n\u00edm.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Po uplynut\u00ed dvou let se stal F\u00e9lixov\u00fdm n\u00e1stupcem Porcius Festus. A proto\u017ee se F\u00e9lix cht\u011bl zavd\u011b\u010dit \u017did\u016fm, ponechal Pavla ve v\u011bzen\u00ed.\n"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": 25,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Kdy\u017e tedy Festus p\u0159i\u0161el do provincie, vystoupil po t\u0159ech dnech z Cesareje do Jeruzal\u00e9ma.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "P\u0159edn\u00ed kn\u011b\u017e\u00ed a v\u00fdznamn\u00ed \u017did\u00e9 vznesli u n\u011bho \u017ealobu proti Pavlovi. Nal\u00e9hali na n\u011bho\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "a \u017e\u00e1dali, aby jim prok\u00e1zal laskavost a poslal ho do Jeruzal\u00e9ma; chystali toti\u017e l\u00e9\u010dku, \u017ee ho cestou zabij\u00ed.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Festus odpov\u011bd\u011bl, \u017ee Pavel je ve v\u011bzen\u00ed v Cesareji a on s\u00e1m \u017ee se brzy vyd\u00e1 na cestu.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\"A\u0165 tedy ti z v\u00e1s,\" \u0159ekl, \"kte\u0159\u00ed maj\u00ed moc, sestoup\u00ed se mnou, a je-li na tom mu\u017ei n\u011bco \u0161patn\u00e9ho, a\u0165 ho \u017ealuj\u00ed.\"\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Nestr\u00e1vil mezi nimi v\u00edce ne\u017e osm nebo deset dn\u00ed a sestoupil do Cesareje. Na druh\u00fd den zasedl k soudu a rozk\u00e1zal p\u0159iv\u00e9st Pavla.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kdy\u017e p\u0159i\u0161el, obstoupili ho \u017did\u00e9, kte\u0159\u00ed sestoupili z Jeruzal\u00e9ma, a vzn\u00e1\u0161eli mnoho t\u011b\u017ek\u00fdch obvin\u011bn\u00ed, kter\u00e1 nemohli dok\u00e1zat.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Pavel se h\u00e1jil takto: \"Nijak jsem se neproh\u0159e\u0161il ani proti z\u00e1konu \u017did\u016f, ani proti chr\u00e1mu, ani proti c\u00edsa\u0159i.\"\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Av\u0161ak Festus, kter\u00fd se cht\u011bl zavd\u011b\u010dit \u017did\u016fm, Pavlovi odpov\u011bd\u011bl: \"Chce\u0161 vystoupit do Jeruzal\u00e9ma a tam b\u00fdt z toho p\u0159ede mnou souzen?\"\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Pavel \u0159ekl: \"Stoj\u00edm p\u0159ed c\u00edsa\u0159sk\u00fdm soudem, kde m\u00e1m b\u00fdt souzen. \u017did\u016fm jsem v ni\u010dem neubl\u00ed\u017eil, jak i ty velmi dob\u0159e v\u00ed\u0161.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Jestli\u017ee jsem tedy vinen a u\u010dinil jsem n\u011bco, co zasluhuje smrt, nezdr\u00e1h\u00e1m se zem\u0159\u00edt. Nen\u00ed-li v\u0161ak nic na tom, z \u010deho mne tito lid\u00e9 obvi\u0148uj\u00ed, nikdo mne jim nem\u016f\u017ee vydat. Odvol\u00e1v\u00e1m se k c\u00edsa\u0159i.\"\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Nato Festus promluvil s radou a odpov\u011bd\u011bl: \"K c\u00edsa\u0159i ses odvolal, k c\u00edsa\u0159i p\u016fjde\u0161.\"\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Uplynulo n\u011bkolik dn\u00ed a do Cesareje p\u0159ijeli kr\u00e1l Agrippa a Berenik\u00e9, aby pozdravili Festa.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Kdy\u017e tam u\u017e n\u011bjak\u00fd \u010das pob\u00fdvali, p\u0159edlo\u017eil Festus kr\u00e1li Pavl\u016fv p\u0159\u00edpad. \u0158ekl: \"Je tu ponech\u00e1n od F\u00e9lixe jako v\u011bze\u0148 jeden mu\u017e,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "o kter\u00e9m mi p\u0159edn\u00ed kn\u011b\u017e\u00ed a star\u0161\u00ed \u017did\u016f podali zpr\u00e1vu, kdy\u017e jsem byl v Jeruzal\u00e9m\u011b, a \u017e\u00e1dali jeho odsouzen\u00ed.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Odpov\u011bd\u011bl jsem jim, \u017ee nen\u00ed \u0159\u00edmsk\u00fdm zvykem vyd\u00e1vat n\u011bjak\u00e9ho \u010dlov\u011bka d\u0159\u00edv, ne\u017e by ob\u017ealovan\u00fd m\u011bl sv\u00e9 \u017ealobce tv\u00e1\u0159\u00ed v tv\u00e1\u0159 a dostal p\u0159\u00edle\u017eitost k obhajob\u011b proti jejich obvin\u011bn\u00ed.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Kdy\u017e se tu tedy se\u0161li, bez odkladu jsem p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho dne zasedl k soudu a rozk\u00e1zal p\u0159edv\u00e9st toho mu\u017ee.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Jeho \u017ealobci se postavili proti n\u011bmu, ale nep\u0159in\u00e1\u0161eli \u017e\u00e1dn\u00e9 obvin\u011bn\u00ed ze zl\u00fdch \u010din\u016f, jak jsem o\u010dek\u00e1val,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "n\u00fdbr\u017e m\u011bli s n\u00edm n\u011bjak\u00e9 spory o sv\u00e9 n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed a o n\u011bjak\u00e9ho zem\u0159el\u00e9ho Je\u017e\u00ed\u0161e, o n\u011bm\u017e Pavel tvrdil, \u017ee \u017eije.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Byl jsem na rozpac\u00edch, jak tyto v\u011bci prozkoumat, a \u0159\u00edkal jsem mu, zda by necht\u011bl j\u00edt do Jeruzal\u00e9ma a tam b\u00fdt v t\u011bchto v\u011bcech souzen.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Av\u0161ak Pavel se odvolal, aby byl ve v\u011bzen\u00ed a\u017e do rozhodnut\u00ed Jeho Veli\u010denstva; proto jsem ho rozk\u00e1zal hl\u00eddat, dokud ho nepo\u0161lu k c\u00edsa\u0159i.\"\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Agrippa \u0159ekl Festovi: \"S\u00e1m bych si cht\u011bl tak\u00e9 toho \u010dlov\u011bka poslechnout.\" \"Z\u00edtra\", \u0159ekl Festus, \"ho usly\u0161\u00ed\u0161.\"\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Druh\u00fd den tedy p\u0159i\u0161el Agrippa a Berenik\u00e9 s velkou ok\u00e1zalost\u00ed a vstoupili do jednac\u00ed s\u00edn\u011b spolu s veliteli a p\u0159edn\u00edmi mu\u017ei m\u011bsta. Na Fest\u016fv rozkaz byl p\u0159iveden Pavel.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A Festus \u0159ekl: \"Kr\u00e1li Agrippo a v\u0161ichni mu\u017ei zde s n\u00e1mi p\u0159\u00edtomn\u00ed, vid\u00edte tohoto \u010dlov\u011bka, kv\u016fli n\u011bmu\u017e v\u0161ichni \u017did\u00e9 jak v Jeruzal\u00e9m\u011b, tak i zde na mne nal\u00e9hali a k\u0159i\u010deli, \u017ee nesm\u00ed v\u00edce z\u016fstat na\u017eivu.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "J\u00e1 jsem shledal, \u017ee neud\u011blal nic, za\u010d by zasluhoval smrt. Ale proto\u017ee on s\u00e1m se odvolal k Jeho Veli\u010denstvu, rozhodl jsem se ho k n\u011bmu poslat.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Nem\u00e1m v\u0161ak nic ur\u010dit\u00e9ho, co bych o n\u011bm sv\u00e9mu p\u00e1nu napsal. Proto jsem ho p\u0159edvedl p\u0159ed v\u00e1s a zvl\u00e1\u0161t\u011b p\u0159ed tebe, kr\u00e1li Agrippo, abych po v\u00fdslechu m\u011bl co napsat.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Zd\u00e1 se mi toti\u017e nerozumn\u00e9 pos\u00edlat v\u011bzn\u011b a neuv\u00e9st z\u00e1rove\u0148 obvin\u011bn\u00ed proti n\u011bmu.\"\n"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": 26,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Agrippa \u0159ekl Pavlovi: \"Dovoluje se ti, abys mluvil s\u00e1m za sebe.\" Nato Pavel vzt\u00e1hl ruku a za\u010dal svou obhajobu:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\"Pokl\u00e1d\u00e1m se za \u0161\u0165astn\u00e9ho, kr\u00e1li Agrippo, \u017ee proti v\u0161emu, z \u010deho m\u011b \u017did\u00e9 obvi\u0148uj\u00ed, se sm\u00edm dnes h\u00e1jit p\u0159ed tebou,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "kter\u00fd jsi nejlep\u0161\u00edm znalcem v\u0161ech \u017eidovsk\u00fdch zvyk\u016f i jejich sporn\u00fdch ot\u00e1zek. Proto pros\u00edm, abys m\u011b trp\u011bliv\u011b vyslechl.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "O m\u00e9m \u017eivot\u011b od ml\u00e1d\u00ed, jak jsem jej vedl od po\u010d\u00e1tku ve sv\u00e9m n\u00e1rod\u011b i v Jeruzal\u00e9m\u011b, v\u011bd\u00ed v\u0161ichni \u017did\u00e9.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Znaj\u00ed m\u011b u\u017e od d\u0159\u00edv\u011bj\u0161ka, a kdyby cht\u011bli, mohou sv\u011bd\u010dit, \u017ee jsem \u017eil podle nejp\u0159\u00edsn\u011bj\u0161\u00ed strany na\u0161eho n\u00e1bo\u017eenstv\u00ed jako farizeus.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A nyn\u00ed stoj\u00edm p\u0159ed soudem pro nad\u011bji v zasl\u00edben\u00ed, kter\u00e9 B\u016fh dal na\u0161im otc\u016fm\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "a o n\u011bm\u017e na\u0161ich dvan\u00e1ct kmen\u016f douf\u00e1, \u017ee jej dos\u00e1hne vytrvalou slu\u017ebou Bohu dnem i noc\u00ed. Pro tuto nad\u011bji, kr\u00e1li [Agrippo], m\u011b \u017did\u00e9 \u017ealuj\u00ed.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Pro\u010d se pokl\u00e1d\u00e1 u v\u00e1s za neuv\u011b\u0159iteln\u00e9, \u017ee B\u016fh probouz\u00ed mrtv\u00e9?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "J\u00e1 s\u00e1m jsem se domn\u00edval, \u017ee mus\u00edm mnoho vykonat proti jm\u00e9nu Je\u017e\u00ed\u0161e Nazaretsk\u00e9ho.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "To jsem tak\u00e9 v Jeruzal\u00e9m\u011b \u010dinil. Dostal jsem od p\u0159edn\u00edch kn\u011b\u017e\u00ed plnou moc a mnoho svat\u00fdch jsem zav\u0159el do v\u011bzen\u00ed, a kdy\u017e byli zab\u00edjeni, souhlasil jsem s t\u00edm.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Po v\u0161ech synag\u00f3g\u00e1ch jsem je \u010dasto trestal a nutil, aby se rouhali. Nadm\u00edru jsem b\u011bsnil a pron\u00e1sledoval je dokonce a\u017e do ciz\u00edch m\u011bst.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Kdy\u017e jsem byl na cest\u011b do Dama\u0161ku s plnou moc\u00ed a pov\u011b\u0159en\u00edm od p\u0159edn\u00edch kn\u011b\u017e\u00ed,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "cestou jsem spat\u0159il, kr\u00e1li, o poledni sv\u011btlo z nebe, jasn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e slunce, kter\u00e9 oz\u00e1\u0159ilo mne i ty, kdo \u0161li se mnou.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A kdy\u017e jsme v\u0161ichni padli na zem, usly\u0161el jsem hlas, kter\u00fd ke mn\u011b mluvil hebrejsk\u00fdm jazykem: 'Saule, Saule, pro\u010d mne pron\u00e1sleduje\u0161? Bolestiv\u00e9 je pro tebe kopat proti bodc\u016fm.'\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u0158ekl jsem: 'Kdo jsi, Pane?' P\u00e1n odpov\u011bd\u011bl: 'J\u00e1 jsem Je\u017e\u00ed\u0161, kter\u00e9ho ty pron\u00e1sleduje\u0161.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ale vsta\u0148 a postav se na nohy, nebo\u0165 proto jsem se ti uk\u00e1zal, abych t\u011b ustanovil sv\u00fdm slu\u017eebn\u00edkem a sv\u011bdkem t\u011bch v\u011bc\u00ed, kter\u00e9 jsi vid\u011bl, i t\u011bch, kter\u00e9 ti je\u0161t\u011b uk\u00e1\u017eu.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Budu t\u011b vysvobozovat z tohoto lidu i z pohan\u016f, ke kter\u00fdm t\u011b pos\u00edl\u00e1m\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "otev\u0159\u00edt jejich o\u010di, aby se obr\u00e1tili od tmy do sv\u011btla, od pravomoci Satanovy k Bohu, a aby v\u00edrou ve mne obdr\u017eeli odpu\u0161t\u011bn\u00ed h\u0159\u00edch\u016f a pod\u00edl mezi posv\u011bcen\u00fdmi.'\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Proto, kr\u00e1li Agrippo, nestal jsem se neposlu\u0161n\u00fdm toho nebesk\u00e9ho vid\u011bn\u00ed,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "ale hl\u00e1sal jsem nejprve t\u011bm, kte\u0159\u00ed jsou v Dama\u0161ku, a potom v Jeruzal\u00e9m\u011b a po cel\u00e9 judsk\u00e9 zemi, a tak\u00e9 pohan\u016fm, aby \u010dinili pok\u00e1n\u00ed, obraceli se k Bohu a konali skutky, kter\u00e9 sv\u011bd\u010d\u00ed o pok\u00e1n\u00ed.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Z toho d\u016fvodu se mne \u017did\u00e9 zmocnili, kdy\u017e jsem byl v chr\u00e1m\u011b, a pokou\u0161eli se mne zab\u00edt.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "B\u016fh mi v\u0161ak a\u017e do dne\u0161n\u00edho dne pom\u00e1hal, tak\u017ee tu stoj\u00edm a sv\u011bd\u010d\u00edm mal\u00e9mu i velik\u00e9mu. Ne\u0159\u00edk\u00e1m nic mimo to, co Proroci i Moj\u017e\u00ed\u0161 pov\u011bd\u011bli, \u017ee se m\u00e1 d\u00edt:\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u017ee Mesi\u00e1\u0161 m\u00e1 trp\u011bt, jako prvn\u00ed vstane z mrtv\u00fdch a bude zv\u011bstovat sv\u011btlo jak lidu izraelsk\u00e9mu, tak tak\u00e9 pohan\u016fm.\"\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Kdy\u017e toto mluvil na svou obranu, Festus hlasit\u011b zvolal: \"Bl\u00e1zn\u00ed\u0161, Pavle, mnoho v\u011bdomost\u00ed t\u011b p\u0159iv\u00e1d\u00ed k \u0161\u00edlenstv\u00ed!\"\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A Pavel \u0159ekl: \"Nebl\u00e1zn\u00edm, vzne\u0161en\u00fd Feste, n\u00fdbr\u017e jasn\u011b vyjevuji slova pravdy a zdrav\u00e9ho \u00fasudku.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "V\u017edy\u0165 kr\u00e1l o t\u011bch v\u011bcech v\u00ed, a proto tak\u00e9 k n\u011bmu mluv\u00edm otev\u0159en\u011b. Nev\u011b\u0159\u00edm, \u017ee mu n\u011bco z toho uniklo. V\u017edy\u0165 se to ned\u00e1lo n\u011bkde v \u00fastran\u00ed.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "V\u011b\u0159\u00ed\u0161, kr\u00e1li Agrippo, Prorok\u016fm? V\u00edm, \u017ee v\u011b\u0159\u00ed\u0161.\"\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Agrippa na to Pavlovi: \"M\u00e1lem bys m\u011b p\u0159esv\u011bd\u010dil, abych se stal k\u0159es\u0165anem.\"\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A Pavel \u0159ekl: \"P\u0159\u00e1l bych si od Boha, aby ses nejen ty, ale v\u0161ichni ti, kdo m\u011b dnes sly\u0161\u00ed, stali d\u0159\u00edve nebo pozd\u011bji t\u00edm, \u010d\u00edm jsem j\u00e1 - krom\u011b t\u011bchto pout.\"\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Kr\u00e1l vstal a s n\u00edm m\u00edstodr\u017eitel, Berenik\u00e9 i ti, kte\u0159\u00ed s nimi sed\u011bli.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A kdy\u017e se vzd\u00e1lili, hovo\u0159ili mezi sebou: \"Tento \u010dlov\u011bk ned\u011bl\u00e1 nic, za\u010d by zasluhoval smrt nebo v\u011bzen\u00ed.\"\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Agrippa \u0159\u00edkal Festovi: \"Tento \u010dlov\u011bk mohl b\u00fdt propu\u0161t\u011bn, kdyby se nebyl odvolal k c\u00edsa\u0159i.\"\n"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": 27,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Jakmile bylo rozhodnuto, \u017ee odplujeme do It\u00e1lie, p\u0159edali Pavla a n\u011bkter\u00e9 jin\u00e9 v\u011bzn\u011b setn\u00edkovi jm\u00e9nem Julius ze setniny Jeho Veli\u010denstva.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Nastoupili jsme na lo\u010f z Adramytteia, kter\u00e1 m\u011bla plout do m\u00edst pod\u00e9l pob\u0159e\u017e\u00ed Asie, a vypluli jsme. Byl s n\u00e1mi Makedo\u0148an Aristarchos z Tesaloniky.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Druh\u00fd den jsme dorazili do Sid\u00f3nu. Julius se zachoval k Pavlovi laskav\u011b a dovolil mu zaj\u00edt k p\u0159\u00e1tel\u016fm a p\u0159ijmout jejich p\u00e9\u010di.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Odtud jsme vypluli a plavili jsme se chr\u00e1n\u011bni Kyprem, proto\u017ee v\u011btry v\u00e1ly proti n\u00e1m.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "P\u0159epluli jsme mo\u0159e pod\u00e9l Kilikie a Pamfylie a p\u0159i\u0161li jsme do Myry v Lykii.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Tam setn\u00edk na\u0161el alexandrijskou lo\u010f, kter\u00e1 plula do It\u00e1lie, a nalodil n\u00e1s na ni.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mnoho dn\u00ed jsme pluli zvolna a st\u011b\u017e\u00ed jsme se dostali proti Knidu. Proto\u017ee n\u00e1m v\u00edtr br\u00e1nil, pluli jsme pod\u00e9l Salm\u00f3ny chr\u00e1n\u011bni Kr\u00e9tou.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "S obt\u00ed\u017eemi jsme se kolem n\u00ed p\u0159eplavili a p\u0159i\u0161li jsme na jedno m\u00edsto, kter\u00e9 se jmenovalo Kr\u00e1sn\u00e9 p\u0159\u00edstavy; bl\u00edzko n\u011bho bylo m\u011bsto Lasaia.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Proto\u017ee uplynulo mnoho \u010dasu a plavba ji\u017e byla nebezpe\u010dn\u00e1, nebo\u0165 ji\u017e minul i p\u016fst, Pavel jim domlouval:\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\"Mu\u017ei, vid\u00edm, \u017ee plavba bude jist\u011b spojena s nebezpe\u010d\u00edm a s velkou ztr\u00e1tou nejen pro n\u00e1klad a pro lo\u010f, ale i pro na\u0161e \u017eivoty.\"\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Setn\u00edk v\u0161ak d\u016fv\u011b\u0159oval v\u00edce kormideln\u00edkovi a majiteli lodi ne\u017e tomu, co \u0159\u00edkal Pavel.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A proto\u017ee p\u0159\u00edstav nebyl vhodn\u00fd k p\u0159ezimov\u00e1n\u00ed, v\u011bt\u0161ina se rozhodla odtamtud odplout a zkusit, zdali by se jim nepoda\u0159ilo dorazit do Foiniku a tam p\u0159ezimovat. Je to kr\u00e9tsk\u00fd p\u0159\u00edstav, otev\u0159en\u00fd k jihoz\u00e1padu a severoz\u00e1padu.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A kdy\u017e za\u010dal v\u00e1t ji\u017en\u00ed v\u00edtr, mysleli si, \u017ee provedou sv\u016fj \u00famysl. Zvedli kotvy a pluli co nejbl\u00ed\u017ee pod\u00e9l Kr\u00e9ty.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ale zanedlouho se od n\u00ed p\u0159ihnal prudk\u00fd v\u00edtr, kter\u00fd se naz\u00fdv\u00e1 Eurakyl\u00f3n.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Lo\u010f j\u00edm byla str\u017eena a nemohla mu \u010delit; proto jsme vzdali jak\u00fdkoliv odpor a nechali jsme se j\u00edm un\u00e1\u0161et.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Dostali jsme se do z\u00e1v\u011bt\u0159\u00ed jak\u00e9hosi ostr\u016fvku, kter\u00fd se jmenoval Kauda, a st\u011b\u017e\u00ed jsme dok\u00e1zali vyt\u00e1hnout z\u00e1chrann\u00fd \u010dlun.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Kdy\u017e ho vyt\u00e1hli, pou\u017eili pomocn\u00fdch prost\u0159edk\u016f a podv\u00e1zali lo\u010f. Proto\u017ee se b\u00e1li, aby nenajeli na syrtskou m\u011bl\u010dinu, spustili plachty a takto se nechali un\u00e1\u0161et.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Proto\u017ee s n\u00e1mi prudce zm\u00edtala bou\u0159e, za\u010dali druh\u00fd den vyhazovat n\u00e1klad\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "a t\u0159et\u00ed den vlastn\u00edma rukama hodili do mo\u0159e lodn\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Po mnoho dn\u00ed se neobjevovalo ani slunce ani hv\u011bzdy a dor\u00e1\u017eela na n\u00e1s nemal\u00e1 bou\u0159e, nakonec se ji\u017e ztr\u00e1cela ve\u0161ker\u00e1 nad\u011bje, \u017ee se zachr\u00e1n\u00edme.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Kdy\u017e u\u017e dlouho nic nejedli, postavil se Pavel uprost\u0159ed nich a \u0159ekl: \"Mu\u017ei, m\u011bli jste mne poslechnout a nevyplouvat z Kr\u00e9ty, a mohli jste si u\u0161et\u0159it toto nebezpe\u010d\u00ed a ztr\u00e1tu.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ale nyn\u00ed v\u00e1s vyz\u00fdv\u00e1m, abyste byli dobr\u00e9 mysli, nebo\u0165 nikdo z v\u00e1s nebude ztracen, n\u00fdbr\u017e jen lo\u010f.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Tuto noc p\u0159i\u0161el ke mn\u011b and\u011bl toho Boha, jemu\u017e pat\u0159\u00edm a kter\u00e9mu slou\u017e\u00edm,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "a \u0159ekl: 'Neboj se, Pavle, ty se mus\u00ed\u0161 postavit p\u0159ed c\u00edsa\u0159e. A hle, B\u016fh ti daroval v\u0161echny ty, kte\u0159\u00ed se plav\u00ed s tebou.'\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Proto, mu\u017ei, bu\u010fte dobr\u00e9 mysli. V\u011b\u0159\u00edm toti\u017e Bohu, \u017ee to bude tak, jak mi bylo ozn\u00e1meno.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mus\u00edme v\u0161ak narazit na n\u011bjak\u00fd ostrov.\"\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Kdy\u017e jsme byli un\u00e1\u0161eni po Adrii u\u017e \u010dtrn\u00e1ctou noc, za\u010dali m\u00edt n\u00e1mo\u0159n\u00edci kolem p\u016flnoci dojem, \u017ee se k nim p\u0159ibli\u017euje n\u011bjak\u00e1 zem\u011b.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Spustili olovnici a zjistili hloubku dvacet s\u00e1h\u016f. Kdy\u017e odpluli kousek d\u00e1le, op\u011bt spustili olovnici a zjistili hloubku patn\u00e1ct s\u00e1h\u016f.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Proto\u017ee se b\u00e1li, abychom n\u011bkde nenarazili na skalnat\u00e1 m\u00edsta, vyhodili ze z\u00e1di \u010dty\u0159i kotvy a tou\u017eebn\u011b \u010dekali, a\u017e nastane den.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Kdy\u017e se n\u00e1mo\u0159n\u00edci pokou\u0161eli ut\u00e9ci z lodi a spustili \u010dlun na mo\u0159e pod z\u00e1minkou, \u017ee cht\u011bj\u00ed vytahovat kotvy z p\u0159\u00eddi,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u0159ekl Pavel setn\u00edkovi a voj\u00e1k\u016fm: \"Nez\u016fstanou-li tito na lodi, vy nem\u016f\u017eete b\u00fdt zachr\u00e1n\u011bni.\"\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Tu voj\u00e1ci p\u0159esekli lana u \u010dlunu a nechali jej uplavat.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Ne\u017e se za\u010dalo rozedn\u00edvat, vyb\u00edzel Pavel v\u0161echny, aby pojedli. \u0158ekl: \"Dnes ji\u017e \u010dtrn\u00e1ct\u00fd den \u010dek\u00e1te, z\u016fst\u00e1v\u00e1te hladov\u00ed a nic nej\u00edte.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Proto v\u00e1s vyb\u00edz\u00edm, abyste pojedli; je to k va\u0161\u00ed z\u00e1chran\u011b. V\u017edy\u0165 nikomu z v\u00e1s se neztrat\u00ed ani vlas z hlavy.\"\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Po t\u011bch slovech vzal chl\u00e9b, p\u0159ede v\u0161emi vzdal Bohu d\u00edky, rozlomil jej a za\u010dal j\u00edst.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "V\u0161ichni nabyli dobr\u00e9 mysli a tak\u00e9 oni p\u0159ijali pokrm.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "V\u0161ech n\u00e1s bylo na lodi dv\u011b st\u011b sedmdes\u00e1t \u0161est.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Kdy\u017e se nasytili, odleh\u010dovali lo\u010f t\u00edm, \u017ee vyhazovali obil\u00ed do mo\u0159e.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Kdy\u017e v\u0161ak nastal den, nemohli poznat, co je to za zemi; vid\u011bli jen n\u011bjak\u00fd z\u00e1liv s ploch\u00fdm pob\u0159e\u017e\u00edm, k n\u011bmu\u017e zam\u00fd\u0161leli s lod\u00ed najet, bude-li to mo\u017en\u00e9.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Odsekli kotvy a nechali je v mo\u0159i. Z\u00e1rove\u0148 rozv\u00e1zali provazy u kormidel, zvedli proti v\u011btru p\u0159edn\u00ed plachtu a sm\u011b\u0159ovali ke b\u0159ehu.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Najeli v\u0161ak na m\u011bl\u010dinu a lo\u010f narazila na dno. P\u0159\u00ed\u010f uv\u00edzla a z\u016fstala nehybn\u00e1, zat\u00edmco z\u00e1\u010f se za\u010dala bortit pod n\u00e1porem vln.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Voj\u00e1ci se rozhodli, \u017ee v\u011bzn\u011b zabij\u00ed, aby n\u011bkter\u00fd neuplaval a neutekl.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Ale setn\u00edk cht\u011bl zachr\u00e1nit Pavla, a proto jim v tom \u00famyslu zabr\u00e1nil. Rozk\u00e1zal, aby ti, kdo um\u011bj\u00ed plavat, se prvn\u00ed vrhli do mo\u0159e a vy\u0161li na zem\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "a ostatn\u00ed aby se zachr\u00e1nili na prknech nebo na trosk\u00e1ch lodi. A tak se stalo, \u017ee se v\u0161ichni v po\u0159\u00e1dku dostali na b\u0159eh.\n"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": 28,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Kdy\u017e jsme se zachr\u00e1nili, dozv\u011bd\u011bli jsme se, \u017ee se ten ostrov jmenuje Malta.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Domorodci n\u00e1m prokazovali neoby\u010dejnou p\u0159\u00edv\u011btivost. Zap\u00e1lili ohe\u0148 a v\u0161echny n\u00e1s k n\u011bmu pozvali, proto\u017ee se schylovalo k de\u0161ti a bylo chladno.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Kdy\u017e Pavel nasb\u00edral n\u011bco chrast\u00ed a p\u0159ilo\u017eil na ohe\u0148, vylezla p\u0159ed teplem zmije a pov\u011bsila se mu na ruku.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Kdy\u017e domorodci uvid\u011bli, \u017ee mu zv\u00ed\u0159e vis\u00ed na ruce, \u0159\u00edkali si mezi sebou: \"Tento \u010dlov\u011bk je jist\u011b vrah. I kdy\u017e se zachr\u00e1nil z mo\u0159e, Spravedlnost mu nedovolila \u017e\u00edt.\"\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ale on set\u0159\u00e1sl zv\u00ed\u0159e do ohn\u011b a nic zl\u00e9ho se mu nestalo.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Oni o\u010dek\u00e1vali, \u017ee ote\u010de nebo n\u00e1hle padne mrtev. Kdy\u017e v\u0161ak dlouho \u010dekali a vid\u011bli, \u017ee se s n\u00edm nic zl\u00e9ho ned\u011bje, zm\u011bnili sv\u016fj n\u00e1zor a \u0159\u00edkali, \u017ee je to b\u016fh.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "V bl\u00edzkosti toho m\u00edsta m\u011bl pozemky p\u0159edn\u00ed mu\u017e ostrova jm\u00e9nem Publius. Ten n\u00e1s vzal k sob\u011b a t\u0159i dny n\u00e1s laskav\u011b hostil.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "I stalo se, \u017ee Publi\u016fv otec le\u017eel a byl su\u017eov\u00e1n hore\u010dkou a \u00faplavic\u00ed. Pavel k n\u011bmu ve\u0161el, s modlitbou vlo\u017eil na n\u011bho ruce a uzdravil ho.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Kdy\u017e se toto stalo, p\u0159ich\u00e1zeli i ostatn\u00ed nemocn\u00ed z ostrova a byli uzdravov\u00e1ni.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ti n\u00e1s tak\u00e9 zahrnuli mnoh\u00fdmi projevy \u00facty, a kdy\u017e jsme vyplouvali, nalo\u017eili n\u00e1m v\u011bci pro na\u0161i pot\u0159ebu.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Po t\u0159ech m\u011bs\u00edc\u00edch jsme vypluli na alexandrijsk\u00e9 lodi, kter\u00e1 p\u0159ezimovala na ostrov\u011b a m\u011bla ve znaku Bl\u00ed\u017eence.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "P\u0159ipluli jsme do Syrakus a z\u016fstali tam t\u0159i dny.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Odtamtud jsme pluli pod\u00e9l pob\u0159e\u017e\u00ed a dorazili do Regia. A kdy\u017e den nato za\u010dal v\u00e1t ji\u017en\u00ed v\u00edtr, p\u0159ijeli jsme druh\u00e9ho dne do Puteol.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Tam jsme nalezli bratry a byli od nich po\u017e\u00e1d\u00e1ni, abychom se zdr\u017eeli sedm dn\u00ed. A tak jsme p\u0159i\u0161li do \u0158\u00edma.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Kdy\u017e brat\u0159i odtamtud o n\u00e1s usly\u0161eli, p\u0159i\u0161li n\u00e1m naproti a\u017e k Appiovu tr\u017ei\u0161ti a ke T\u0159em hospod\u00e1m. Jakmile je Pavel uvid\u011bl, vzdal d\u00edky Bohu a nabyl odvahy.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Kdy\u017e jsme vstoupili do \u0158\u00edma, [setn\u00edk p\u0159edal v\u011bzn\u011b n\u00e1\u010deln\u00edkovi t\u00e1bora, ale] Pavlovi bylo dovoleno, aby bydlel v soukrom\u00ed s voj\u00e1kem, kter\u00fd ho hl\u00eddal.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "I stalo se, \u017ee po t\u0159ech dnech si svolal p\u0159edn\u00ed \u017didy. Kdy\u017e se se\u0161li, \u0159ekl jim: \"Mu\u017ei brat\u0159i, j\u00e1 jsem se nedopustil ni\u010deho proti na\u0161emu lidu ani proti otcovsk\u00fdm zvyk\u016fm, a p\u0159esto jsem byl jako v\u011bze\u0148 vyd\u00e1n z Jeruzal\u00e9ma do rukou \u0158\u00edman\u016f.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ti mne vyslechli a cht\u011bli m\u011b propustit, proto\u017ee jsem se nedopustil \u017e\u00e1dn\u00e9ho provin\u011bn\u00ed, za kter\u00e9 bych zasluhoval smrt.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Proto\u017ee v\u0161ak tomu \u017did\u00e9 odporovali, byl jsem nucen odvolat se k c\u00edsa\u0159i, ale ne proto, \u017ee bych m\u011bl n\u011bjakou \u017ealobu na sv\u016fj n\u00e1rod.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Z toho d\u016fvodu jsem v\u00e1s pozval, abych v\u00e1s uvid\u011bl a promluvil s v\u00e1mi, nebo\u0165 pro nad\u011bji Izraele nos\u00edm tento \u0159et\u011bz.\"\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ale oni mu \u0159ekli: \"My jsme nedostali z Judska o tob\u011b ani psan\u00ed, ani n\u00e1m nep\u0159i\u0161el nikdo z bratr\u016f o tob\u011b podat zpr\u00e1vu nebo pov\u011bd\u011bt n\u011bco \u0161patn\u00e9ho.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "R\u00e1di bychom v\u0161ak od tebe sly\u0161eli, jak\u00e9 je tv\u00e9 sm\u00fd\u0161len\u00ed, nebo\u0165 o t\u00e9to stran\u011b je n\u00e1m zn\u00e1mo, \u017ee j\u00ed v\u0161ude odporuj\u00ed.\"\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ur\u010dili mu tedy den a p\u0159i\u0161li k n\u011bmu do jeho bytu ve v\u011bt\u0161\u00edm po\u010dtu. Vykl\u00e1dal jim a dosv\u011bd\u010doval kr\u00e1lovstv\u00ed Bo\u017e\u00ed a od r\u00e1na do ve\u010dera je p\u0159esv\u011bd\u010doval o Je\u017e\u00ed\u0161ovi z Moj\u017e\u00ed\u0161ova z\u00e1kona i z Prorok\u016f.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "N\u011bkte\u0159\u00ed se d\u00e1vali p\u0159esv\u011bd\u010dit t\u00edm, co jim \u0159\u00edkal, jin\u00ed nev\u011b\u0159ili.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Byli mezi sebou rozd\u011bleni a za\u010dali se rozch\u00e1zet, kdy\u017e Pavel \u0159ekl jedno slovo: \"Dob\u0159e promluvil Duch Svat\u00fd k va\u0161im otc\u016fm skrze proroka Izai\u00e1\u0161e:\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "'Jdi k tomuto lidu a \u0159ekni: Vskutku usly\u0161\u00edte, a jist\u011b nepochop\u00edte, ustavi\u010dn\u011b budete hled\u011bt, a ur\u010dit\u011b neuvid\u00edte.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Nebo\u0165 srdce tohoto lidu otup\u011blo, stali se nedosl\u00fdchav\u00fdmi a sv\u00e9 o\u010di zav\u0159eli, aby snad o\u010dima neuvid\u011bli a u\u0161ima neusly\u0161eli, srdcem nepochopili a neobr\u00e1tili se a j\u00e1 je neuzdravil.'.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A\u0165 je v\u00e1m tedy zn\u00e1mo, \u017ee tato Bo\u017e\u00ed z\u00e1chrana byla posl\u00e1na pohan\u016fm. Oni usly\u0161\u00ed.\"\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "[Kdy\u017e to \u0159ekl, \u017did\u00e9 ode\u0161li a velmi se mezi sebou p\u0159eli.]\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Pavel z\u016fstal po cel\u00e9 dva roky ve sv\u00e9m najat\u00e9m byt\u011b a p\u0159ij\u00edmal v\u0161echny, kte\u0159\u00ed k n\u011bmu p\u0159ich\u00e1zeli,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "hl\u00e1sal kr\u00e1lovstv\u00ed Bo\u017e\u00ed a u\u010dil o P\u00e1nu Je\u017e\u00ed\u0161i Kristu se v\u0161\u00ed otev\u0159enost\u00ed a bez p\u0159ek\u00e1\u017eek.\n"
                }
            }
        }
    }
}