{
    "version": "SKD",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Prvu sam ti knjigu napisao o svemu, o Teofile, \u0161to po\u00e8e Isus i tvoriti i u\u00e8iti"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Do dana kad se uznese, po\u0161to Duhom svetijem zapovjedi apostolima koje izabra,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pred kojima i po stradanju svome pokaza sebe \u017eiva mnogijem i istinitijem znacima, i javlja im se \u00e8etrdeset dana, i govori o carstvu Bo\u017eijemu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I sabrav\u0161i ih zapovjedi im da ne idu iz Jerusalima, nego da \u00e8ekaju obe\u00e6anje o\u00e8ino, koje \u00e8uste, re\u00e8e, od mene;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jer je Jovan krstio vodom, a vi \u00e6ete se krstiti Duhom svetijem ne dugo posle ovijeh dana."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A oni onda koji zajedno bijahu, pitahu ga govore\u00e6i: Gospode! ho\u00e6e\u0161 li sad na\u00e8initi carstvo Izrailjevo?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A on im re\u00e8e: nije va\u0161e znati vremena i ljeta koje otac zadr\u017ea u svojoj vlasti;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nego \u00e6ete primiti silu kad si\u00f0e Duh sveti na vas; i bi\u00e6ete mi svjedoci i u Jerusalimu i po svoj Judeji i Samariji i tja do kraja zemlje."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I ovo rekav\u0161i vidje\u0161e oni gdje se podi\u017ee i odnese ga oblak iz o\u00e8iju njihovijeh."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I kad gledahu za njim gdje ide na nebo, gle, dva \u00e8ovjeka stado\u0161e pred njima u bijelijem haljinama,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Koji i reko\u0161e: ljudi Galilejci! \u0161ta stojite i gledate na nebo? Ovaj Isus koji se od vas uze na nebo tako \u00e6e do\u00e6i kao \u0161to vidjeste da ide na nebo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tada se vrati\u0161e u Jerusalim s gore koja se zove Maslinska, koja je blizu Jerusalima jedan subotni dan hoda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I kad u\u00f0o\u0161e, pope\u0161e se u sobu gdje stajahu Petar i Jakov i Jovan i Andrija, Filip i Toma, Vartolomije i Matej, Jakov Alfejev i Simon Zilot, i Juda Jakovljev."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ovi svi jednodu\u0161no bijahu jednako na molitvi i u moljenju sa \u017eenama, i s Marijom materom Isusovom i bra\u00e6om njegovom."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I u dane one ustav\u0161i Petar izme\u00f0u u\u00e8enika re\u00e8e a bija\u0161e naroda zajedno oko sto i dvadeset imena):"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ljudi bra\u00e6o! trebalo je da se izvr\u0161i ono pismo \u0161to prore\u00e8e Duh sveti ustima Davidovijem za Judu koji bje\u0161e pred onima \u0161to uhvati\u0161e Isusa;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jer se broja\u0161e s nama, i bija\u0161e primio dijel ove slu\u017ebe."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "On dakle ste\u00e8e njivu od plate nepravedne, i objesiv\u0161i se pu\u00e8e po srijedi, i izasu se sva utroba njegova."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I postade znano svima koji \u017eive u Jerusalimu da \u00e6e se ta njiva prozvati njihovijem jezikom Akeldama, koje zna\u00e8i njiva krvna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jer se pi\u0161e u knjizi psaltiru: da bude dvor njegov pust, i da ne bude nikoga ko bi \u017eivljeo u njemu, i: vladi\u00e8anstvo njegovo da primi drugi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Treba dakle od ovijeh ljudi koji su bili s nama za sve vrijeme kako me\u00f0u nas u\u00f0e i izi\u00f0e Gospod Isus,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Po\u00e8ev\u0161i od kr\u0161tenja Jovanova do dana kad se uze od nas, da bude s nama svjedok njegova vaskrsenija jedan od ovijeh."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I postavi\u0161e dvojicu, Josifa koji se zva\u0161e Varsava prezimenom Just, i Matija."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I pomoliv\u0161i se Bogu reko\u0161e: ti, Gospode! koji poznaje\u0161 srca sviju, poka\u017ei jednoga od ove dvojice koga si izabrao,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Da primi dijel ove slu\u017ebe i apostolstva, iz koga ispade Juda da ide na mjesto svoje."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I baci\u0161e kocke za njih, i pade kocka na Matija i primi\u0161e ga me\u00f0u jedanaest apostola."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I kad se navr\u0161i pedeset dana bijahu zajedno svi apostoli jednodu\u0161no."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I ujedanput postade huka s neba kao duhanje silnoga vjetra, i napuni svu ku\u00e6u gdje sje\u00f0ahu;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I pokaza\u0161e im se razdijeljeni jezici kao ognjeni; i sjede po jedan na svakoga od njih."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I napuni\u0161e se svi Duha svetoga, i stado\u0161e govoriti drugijem jezicima, kao \u0161to im Duh dava\u0161e te govorahu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A u Jerusalimu stajahu Jevreji ljudi pobo\u017eni iz svakoga naroda koji je pod nebom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A kad postade ovaj glas, skupi se narod, i smete se: jer svaki od njih slu\u0161a\u0161e gdje oni govore njegovijem jezikom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I divljahu se i \u00e8u\u00f0ahu se govore\u00e6i jedan drugome: nijesu li ovo sve Galilejci \u0161to govore?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pa kako mi \u00e8ujemo svaki svoj jezik u kome smo se rodili?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Par\u00e6ani, i Mi\u00f0ani, i Elamljani, i koji smo iz Mesopotamije, i iz Judeje i Kapadokije, i iz Ponta i Azije,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I iz Frigije i Pamfilije, iz Misira i krajeva Livijskijeh kod Kirine, i putnici iz Rima, i Judejci i do\u0161ljaci,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kri\u00e6ani i Arapi, \u00e8ujemo gdje oni govore na\u0161ijem jezicima veli\u00e8ine Bo\u017eije."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I divljahu se svi i ne mogahu se na\u00e8uditi govore\u00e6i jedan drugome: \u0161ta \u00e6e dakle ovo biti?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A drugi potsmijevaju\u00e6i se govorahu: nakitili su se vina."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A Petar stade sa jedanaestoricom i podi\u017ee glas svoj i re\u00e8e im: ljudi Judejci i vi svi koji \u017eivite u Jerusalimu! ovo da vam je na znanje, i \u00e8ujte rije\u00e8i moje."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jer ovi nijesu pijani kao \u0161to vi mislite, jer je tek tre\u00e6i sahat dana;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nego je ovo ono \u0161to kaza prorok Joilo:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I bi\u00e6e u po\u0161ljednje dane, govori Gospod, izli\u00e6u od Duha svojega na svako tijelo, i prore\u00e6i \u00e6e sinovi va\u0161i i k\u00e6eri va\u0161e, i mladi\u00e6i va\u0161i vidje\u00e6e utvare i starci va\u0161i sni\u00e6e snove;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jer \u00e6u na sluge svoje i na slu\u0161kinje svoje u te dane izliti od Duha svojega, i prore\u00e6i \u00e6e."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I da\u00e6u \u00e8udesa gore na nebu i znake dolje na zemlji: krv i oganj i pu\u0161enje dima."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sunce \u00e6e se pretvoriti u tamu i mjesec u krv prije nego do\u00f0e veliki i slavni dan Gospodnji."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I bi\u00e6e da \u00e6e se svaki spasti koji prizove ime Gospodnje."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ljudi Izrailjci! poslu\u0161ajte rije\u00e8i ove: Isusa Nazare\u00e6anina, \u00e8ovjeka od Boga potvr\u00f0ena me\u00f0u vama silama i \u00e8udesima i znacima koje u\u00e8ini Bog preko njega me\u00f0u vama, kao \u0161to i sami znate,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ovoga odre\u00f0enijem savjetom i promislom Bo\u017eijim predana primiv\u0161i, preko ruku bezakonika prikovaste i ubiste;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kojega Bog podi\u017ee, razdrije\u0161iv\u0161i sveze smrtne, kao \u0161to ne bija\u0161e mogu\u00e6e da ga one dr\u017ee."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jer David govori za njega: Gospoda jednako gledah pred sobom: jer je s desne strane mene, da se ne pomaknem;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Zato se razveseli srce moje, i obradova se jezik moj, pa jo\u0161 i tijelo moje po\u00e8iva\u00e6e u nadu;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jer ne\u00e6e\u0161 ostaviti du\u0161e moje u paklu, niti \u00e6e\u0161 dati da svetac tvoj vidi truhljenja."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pokazao si mi putove \u017eivota: napuni\u00e6e\u0161 me veselja s licem svojijem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ljudi bra\u00e6o! neka je slobodno kazati vam upravo za starje\u0161inu Davida da i umrije, i ukopan bi, i grob je njegov me\u00f0u nama do ovoga dana."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Prorok dakle budu\u00e6i, i znaju\u00e6i da mu se Bog kletvom kle od roda bedara njegovijeh po tijelu podignuti Hrista, i posaditi ga na prijestolu njegovu,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Predvidjev\u0161i govori za vaskrsenije Hristovo da se ne ostavi du\u0161a njegova u paklu, ni tijelo njegovo vidje truhljenja."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ovoga Isusa vaskrse Bog, \u00e8emu smo mi svi svjedoci."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Desnicom dakle Bo\u017eijom podi\u017ee se, i obe\u00e6anje svetoga Duha primiv\u0161i od oca, izli ovo \u0161to vi sad vidite i \u00e8ujete."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jer David ne izi\u00f0e na nebesa, nego sam govori: re\u00e8e Gospod Gospodu mojemu: sjedi meni s desne strane,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Dok polo\u017eim neprijatelje tvoje podno\u017eje nogama tvojima."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tvrdo dakle neka zna sav dom Izrailjev da je i Gospodom i Hristom Bog u\u00e8inio ovoga Isusa koga vi raspeste."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A kad \u00e8u\u0161e, ra\u017eali im se u srcu, i reko\u0161e Petru i ostalijem apostolima: \u0161ta \u00e6emo \u00e8initi, ljudi bra\u00e6o?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A Petar im re\u00e8e: pokajte se, i da se krstite svaki od vas u ime Isusa Hrista za opro\u0161tenje grijeha; i primi\u00e6ete dar svetoga Duha;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jer je za vas obe\u00e6anje i za djecu va\u0161u, i za sve daljne koje \u00e6e god dozvati Gospod Bog na\u0161."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "I drugijem mnogijem rije\u00e8ima svjedo\u00e8a\u0161e, i molja\u0161e ih govore\u00e6i: spasite se od ovoga pokvarenoga roda."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Koji dakle rado primi\u0161e rije\u00e8 njegovu krsti\u0161e se; i pristade u taj dan oko tri hiljade du\u0161a."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "I osta\u0161e jednako u nauci apostolskoj, i u zajednici, i u lomljenju hljeba, i u molitvama."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "I u\u00f0e strah u svaku du\u0161u; jer apostoli \u00e8ini\u0161e mnoga \u00e8udesa i znake u Jerusalimu."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A svi koji vjerova\u0161e bijahu zajedno, i imahu sve zajedno."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "I te\u00e8evinu i imanje prodavahu i razdavahu svima kao \u0161to ko treba\u0161e."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "I svaki dan bijahu jednako jednodu\u0161no u crkvi, i lomljahu hljeb po ku\u00e6ama, i primahu hranu s radosti i u prostoti srca,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Hvale\u00e6i Boga, i imaju\u00e6i milost u sviju ljudi. A Gospod svaki dan umno\u017eava\u0161e dru\u0161tvo onijeh koji se spasavahu."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Petar i Jovan i\u00f0ahu zajedno gore u crkvu na molitvu u deveti sahat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I bija\u0161e jedan \u00e8ovjek hrom od utrobe matere svoje, kojega no\u0161ahu i svaki dan metahu pred vrata crkvena koja se zovu Krasna da prosi milostinju od ljudi koji ulaze u crkvu;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Koji vidjev\u0161i Petra i Jovana da ho\u00e6e da u\u00f0u u crkvu pro\u0161a\u0161e milostinju."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A Petar pogledav\u0161i na nj s Jovanom, re\u00e8e: pogledaj na nas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A on gleda\u0161e u njih misle\u00e6i da \u00e6e mu oni \u0161to dati."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A Petar re\u00e8e: srebra i zlata nema u mene, nego \u0161to imam ovo ti dajem: u ime Isusa Hrista Nazare\u00e6anina ustani i hodi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I uze ga za desnicu i podi\u017ee. I odmah se utvrdi\u0161e njegova stopala i gle\u017enji."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I sko\u00e8iv\u0161i ustade, i ho\u00f0a\u0161e, i u\u00f0e s njima u crkvu idu\u00e6i i ska\u00e8u\u00e6i i hvale\u00e6i Boga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I vidje\u0161e ga svi ljudi gdje ide i hvali Boga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A znadijahu ga da onaj bje\u0161e \u0161to milostinje radi sje\u00f0a\u0161e kod Krasnijeh vrata crkvenijeh, i napuni\u0161e se \u00e8uda i straha za to \u0161to bi od njega."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A kad se iscijeljeni hromi dr\u017ea\u0161e Petra i Jovana, navali\u0161e k njima svi ljudi u trijem, koji se zva\u0161e Solomunov, i \u00e8u\u00f0ahu se."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A kad vidje Petar, odgovara\u0161e ljudima: ljudi Izrailjci! \u0161to se \u00e8udite ovome? Ili \u0161ta gledate na nas, kao da smo svojom silom ili pobo\u017eno\u0161\u00e6u u\u00e8inili da on ide?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bog Avraamov i Isakov i Jakovljev, Bog otaca na\u0161ijeh, proslavi sina svojega Isusa, kojega vi predadoste i odrekoste ga se pred licem Pilatovijem kad on sudi da ga pusti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A vi sveca i pravednika odrekoste se, i isprosiste \u00e8ovjeka krvnika da vam pokloni;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": ""
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I za vjeru imena njegova ovoga, koga vidite i poznajete, utvrdi ime njegovo; i vjera koja je kroza nj dade mu cijelo zdravlje ovo pred svima vama."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I sad, bra\u00e6o, znam da iz neznanja ono u\u00e8iniste, kao i knezovi va\u0161i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A Bog kako naprijed javi ustima sviju proroka svojijeh da \u00e6e Hristos postradati, izvr\u0161i tako."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pokajte se dakle, i obratite se da se o\u00e8istite od grijeha svojijeh, da do\u00f0u vremena odmaranja od lica Gospodnjega,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I da po\u0161lje naprijed nare\u00e8enoga vam Hrista Isusa,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kojega valja dakle nebo da primi do onoga vremena kad se sve popravi, \u0161to Bog govori ustima sviju svetijeh proroka svojijeh od postanja svijeta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mojsije dakle ocevima na\u0161ijem re\u00e8e: Gospod Bog va\u0161 podignu\u00e6e vam proroka iz va\u0161e bra\u00e6e, kao mene; njega poslu\u0161ajte u svemu \u0161to vam ka\u017ee."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I bi\u00e6e da \u00e6e se svaka du\u0161a koja ne poslu\u0161a toga proroka istrijebiti iz naroda."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A i svi proroci od Samuila i potom koliko ih god govori, i za ove dane javlja\u0161e."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vi ste sinovi proroka i zavjeta koji u\u00e8ini Bog s ocevima va\u0161ijem govore\u00e6i Avraamu: i u sjemenu tvojemu blagoslovi\u00e6e se svi narodi na zemlji."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vama najprije Bog podi\u017ee sina svojega Isusa, i posla ga da vas blagosilja da se svaki od vas obrati od pakosti svojijeh."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A kad oni govorahu narodu, nai\u00f0o\u0161e na njih sve\u0161tenici i vojvoda crkveni i sadukeji;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I rasrdi\u0161e se, \u0161to oni u\u00e8e ljude i javljaju u Isusu vaskrsenije iz mrtvijeh."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I digo\u0161e na njih ruke, i metnu\u0161e ih u zatvor do ujutru: jer ve\u00e6 bje\u0161e ve\u00e8e."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A od onijeh koji slu\u0161ahu rije\u00e8 mnogi vjerova\u0161e, i postade broj ljudi oko pet hiljada."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kad bi ujutru, skupi\u0161e se knezovi njihovi i starje\u0161ine i knji\u017eevnici u Jerusalim,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I Ana poglavar sve\u0161teni\u00e8ki i Kajafa i Jovan i Aleksandar i koliko ih god bje\u0161e od roda sve\u0161teni\u00e8koga;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I metnuv\u0161i ih na srijedu pitahu: kakom silom ili u \u00e8ije ime u\u00e8iniste vi ovo?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tada Petar napuniv\u0161i se Duha svetoga re\u00e8e im: knezovi narodni i starje\u0161ine Izrailjeve!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ako nas danas pitate za dobro djelo koje u\u00e8inismo bolesnu \u00e8ovjeku te on ozdravi:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Da je na znanje svima vama i svemu narodu Izrailjevu da u ime Isusa Hrista Nazare\u00e6anina, kojega vi raspeste, kojega Bog podi\u017ee iz mrtvijeh, stoji ovaj pred vama zdrav."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ovo je kamen koji vi zidari odbaciste, a postade glava od ugla: i nema ni u jednome drugom spasenija;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jer nema drugoga imena pod nebom danoga ljudima kojijem bi se mi mogli spasti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A kad vidje\u0161e slobodu Petrovu i Jovanovu, i znaju\u00e6i da su ljudi neknji\u017eevni i prosti, divljahu se, a znadijahu ih da bijahu s Isusom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A vide\u00e6i iscijeljenoga \u00e8ovjeka gdje s njima stoji ne mogahu ni\u0161ta protivu re\u00e6i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Onda im zapovjedi\u0161e da izi\u00f0u napolje iz savjeta, pa pitahu jedan drugoga"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Govore\u00e6i: \u0161ta \u00e6ete \u00e8initi ovijem ljudima? Jer veliki znak \u0161to u\u00e8ini\u0161e oni poznat je svima koji \u017eive u Jerusalimu, i ne mo\u017eemo odre\u00e6i;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ali da se dalje ne razilazi po narodu, da im o\u0161tro zaprijetimo da vi\u0161e ne govore za ime ovo nikome."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I dozvav\u0161i ih zapovjedi\u0161e im da ni\u0161ta ne spominju niti u\u00e8e u ime Isusovo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Petar i Jovan odgovaraju\u00e6i reko\u0161e im: sudite je li pravo pred Bogom da vas ve\u00e6ma slu\u0161amo negoli Boga?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jer mi ne mo\u017eemo ne govoriti \u0161to vidjesmo i \u00e8usmo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A oni zaprijetiv\u0161i im pusti\u0161e ih, ne na\u0161av\u0161i ni\u0161ta kako bi ih mu\u00e8ili, naroda radi; jer svi hvaljahu Boga za ono \u0161to se bje\u0161e dogodilo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jer onome \u00e8ovjeku bje\u0161e vi\u0161e od \u00e8etrdeset godina na kom se dogodi ovo \u00e8udo zdravlja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A kad ih otpusti\u0161e, do\u00f0o\u0161e k svojima, i javi\u0161e \u0161ta im reko\u0161e glavari sve\u0161teni\u00e8ki i starje\u0161ine."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A oni kad \u00e8u\u0161e, jednodu\u0161no podigo\u0161e glas k Bogu i reko\u0161e: Gospode Bo\u017ee, ti koji si stvorio nebo i zemlju i more i sve \u0161to je u njima;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Koji ustima Davida sluge svojega re\u00e8e: za\u0161to se bune neznabo\u0161ci, i narodi izmi\u0161ljavaju prazne rije\u00e8i?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sasta\u0161e se carevi zemaljski, i knezovi se sabra\u0161e ujedno na Gospoda i na Hrista njegova."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Zaista se sabra\u0161e u ovome gradu na svetoga sina tvojega Isusa, kojega si pomazao, Irod i Pontijski Pilat s neznabo\u0161cima i s narodom Izrailjevijem,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Da u\u00e8ine \u0161to ruka tvoja i savjet tvoj naprijed odredi da bude."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "I sad Gospode! pogledaj na njihove prijetnje, i daj slugama svojima da govore sa svakom slobodom rije\u00e8 tvoju;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I pru\u017eaj ruku svoju na iscjeljivanje i da znaci i \u00e8udesa bivaju imenom svetoga sina tvojega Isusa."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "I po\u0161to se oni pomoli\u0161e Bogu zatrese se mjesto gdje bijahu sabrani, i napuni\u0161e se svi Duha svetoga, i govorahu rije\u00e8 Bo\u017eiju sa slobodom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A u naroda koji vjerova bje\u0161e jedno srce i jedna du\u0161a; i nijedan ne govora\u0161e za imanje svoje da je njegovo, nego im sve bje\u0161e zajedni\u00e8ko."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "I apostoli s velikom silom svjedo\u00e8ahu za vaskrsenije Gospoda Isusa Hrista; i blagodat velika bje\u0161e na svima njima:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jer nijedan me\u00f0u njima ne bje\u0161e siroma\u0161an, jer koliko ih god bija\u0161e koji imadijahu njive ili ku\u00e6e, prodavahu i dono\u0161ahu novce \u0161to uzimahu za to,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "I metahu pred noge apostolima; i dava\u0161e se svakome kao \u0161to ko treba\u0161e."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A Josija, prozvani od apostola Varnava, koje zna\u00e8i sin utjehe, Levit rodom iz Kipra,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "On imadija\u0161e njivu, i prodav\u0161i je donese novce i metnu apostolima pred noge."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A jedan \u00e8ovjek, po imenu Ananija, sa \u017eenom svojom Sapfirom prodade njivu,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I sakri od novaca sa znanjem i \u017eene svoje, i donesav\u0161i jedan dijel metnu apostolima pred noge."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A Petar re\u00e8e: Ananija! za\u0161to napuni sotona srce tvoje da sla\u017ee\u0161 Duhu svetome i sakrije\u0161 od novaca \u0161to uze za njivu?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kad je bila u tebe ne bje\u0161e li tvoja? I kad je prodade ne bje\u0161e li u tvojoj vlasti? Za\u0161to si dakle takovu stvar metnuo u srce svoje? Ljudima nijesi slagao nego Bogu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kad \u00e8u Ananija rije\u00e8i ove, pade i izdahnu; i u\u00f0e veliki strah u sve koji slu\u0161ahu ovo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A momci u\u0161av\u0161i uze\u0161e ga i izneso\u0161e te zakopa\u0161e."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A kad pro\u00f0e oko tri sahata, u\u00f0e i \u017eena njegova ne znaju\u00e6i \u0161ta je bilo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Petar joj odgovori: ka\u017ei mi jeste li za toliko dali njivu? A ona re\u00e8e: da, za toliko."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A Petar joj re\u00e8e: za\u0161to se dogovoriste da isku\u0161ate Duha Gospodnjega? Gle, noge onijeh koji tvoga mu\u017ea zakopa\u0161e pred vratima su, i iznije\u00e6e te."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I odmah padnu pred nogama njegovijem i izdahnu. A momci u\u0161av\u0161i na\u00f0o\u0161e je mrtvu i izneso\u0161e je i zakopa\u0161e kod mu\u017ea njezina."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I u\u00f0e veliki strah u svu crkvu i u sve koji \u00e8u\u0161e ovo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A rukama apostolskima u\u00e8ini\u0161e se mnogi znaci i \u00e8udesa me\u00f0u ljudima; i bijahu svi jednodu\u0161no u trijemu Solomunovu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A od ostalijeh niko ne smija\u0161e pristupiti k njima; nego ih hvalja\u0161e narod."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A sve vi\u0161e pristajahu oni koji vjerovahu Gospoda, mno\u0161tvo ljudi i \u017eena,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tako da i po ulicama izno\u0161ahu bolesnike i metahu na posteljama i na nosilima, da bi kad pro\u00f0e Petar barem sjenka njegova osjenila koga od njih."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A dola\u017eahu mnogi i iz okolnijeh gradova u Jerusalim, i dono\u0161ahu bolesnike i koje mu\u00e8ahu ne\u00e8isti duhovi; i svi ozdravljahu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ali ustade poglavar sve\u0161teni\u00e8ki i svi koji bijahu s njim, od jeresi sadukejske, i napuni\u0161e se zavisti,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I digo\u0161e ruke svoje na apostole, i metnu\u0161e ih u op\u0161ti zatvor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A an\u00f0eo Gospodnji otvori no\u00e6u vrata tamni\u00e8ka, i izvedav\u0161i ih re\u00e8e:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Idite i stanite u crkvi te govorite narodu sve rije\u00e8i ovoga \u017eivota."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A kad oni \u00e8u\u0161e, u\u00f0o\u0161e ujutru u crkvu, i u\u00e8ahu. A kad do\u00f0e poglavar sve\u0161teni\u00e8ki i koji bijahu s njim, sazva\u0161e sabor i sve starje\u0161ine od sinova Izrailjevijeh, i posla\u0161e u tamnicu da ih dovedu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A kad sluge otido\u0161e, ne na\u00f0o\u0161e ih u tamnici; onda se vrati\u0161e i javi\u0161e im"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Govore\u00e6i: tamnicu na\u00f0osmo zaklju\u00e8anu sa svakom tvr\u00f0om i \u00e8uvare gdje stoje pred vratima; ali kad otvorismo, unutra nijednoga ne na\u00f0osmo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A kad \u00e8u\u0161e ove rije\u00e8i poglavar sve\u0161teni\u00e8ki i vojvoda crkveni i ostali glavari sve\u0161teni\u00e8ki, ne mogahu im se na\u00e8uditi \u0161ta bi to sad bilo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A neko do\u00f0e i javi im govore\u00e6i: eno oni ljudi \u0161to ih baciste u tamnicu, stoje u crkvi i u\u00e8e narod."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tada otide vojvoda s momcima i dovede ih ne na silu: jer se bojahu naroda da ih ne pobije kamenjem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A kad ih dovedo\u0161e, postavi\u0161e ih pred sabor, i zapita ih poglavar sve\u0161teni\u00e8ki govore\u00e6i:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ne zaprijetismo li vam o\u0161tro da ne u\u00e8ite u ovo ime? i gle, napuniste Jerusalim svojom naukom, i ho\u00e6ete da bacite na nas krv ovoga \u00e8ovjeka."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A Petar i apostoli odgovaraju\u00e6i reko\u0161e: ve\u00e6ma se treba Bogu pokoravati negoli ljudima."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bog otaca na\u0161ijeh podi\u017ee Isusa, kojega vi ubiste objesiv\u0161i na drvo."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ovoga Bog desnicom svojom uzvisi za poglavara i spasa, da da Izrailju pokajanje i opro\u0161tenje grijeha."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "I mi smo njegovi svjedoci ovijeh rije\u00e8i i Duh sveti kojega Bog dade onima koji se njemu pokoravaju."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A kad oni \u00e8u\u0161e vrlo se rasrdi\u0161e, i mi\u0161ljahu da ih pobiju."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ali onda ustade u skup\u0161tini jedan farisej, po imenu Gamaliilo, zakonik, po\u0161tovan od svega naroda, i zapovjedi da apostoli malo izi\u00f0u napolje,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pa re\u00e8e njima: ljudi Izrailjci! gledajte dobro za ove ljude \u0161ta \u00e6ete \u00e8initi;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jer prije ovijeh dana usta Tevda, govore\u00e6i da je on ne\u0161to, za kojijem pristade ljudi na broj oko \u00e8etiri stotine; on bi ubijen, i svi koji ga slu\u0161ahu razi\u00f0o\u0161e se i propado\u0161e."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Potom usta Juda Galilejac, u dane prijepisa, i odvu\u00e8e dosta ljudi za sobom; i on pogibe, i svi koji ga slu\u0161ahu razasu\u0161e se."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "I sad vam ka\u017eem: pro\u00f0ite se ovijeh ljudi i ostavite ih; jer ako bude od ljudi ovaj savjet ili ovo djelo, pokvari\u00e6e se."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ako li je od Boga, ne mo\u017eete ga pokvariti, da se kako ne na\u00f0ete kao bogoborci."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Onda ga poslu\u0161a\u0161e, i dozvav\u0161i apostole izbi\u0161e ih, i zaprijeti\u0161e im da ne govore u ime Isusovo, i otpusti\u0161e ih."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A oni onda otido\u0161e od sabora raduju\u00e6i se \u0161to se udostoji\u0161e primiti sramotu za ime Gospoda Isusa."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A svaki dan u crkvi i po ku\u00e6ama ne prestajahu u\u00e8iti i propovijedati jevan\u00f0elje o Isusu Hristu."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A u ove dane, kad se umno\u017ei\u0161e u\u00e8enici, podigo\u0161e Grci viku na Jevreje \u0161to se njihove udovice zaboravljahu kad se dijelja\u0161e hrana svaki dan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Onda dvanaestorica dozvav\u0161i mno\u0161tvo u\u00e8enika, reko\u0161e: nije prili\u00e8no nama da ostavimo rije\u00e8 Bo\u017eiju pa da slu\u017eimo oko trpeza."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Na\u00f0ite dakle, bra\u00e6o, me\u00f0u sobom sedam po\u0161tenijeh ljudi, punijeh Duha svetoga i premudrosti, koje \u00e6emo postaviti nad ovijem poslom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A mi \u00e6emo u molitvi i u slu\u017ebi rije\u00e8i ostati."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I ova rije\u00e8 bi ugodna svemu narodu. I izbra\u0161e Stefana, \u00e8ovjeka napunjena vjere i Duha svetoga, i Filipa, i Prohora, i Nikanora, i Timona, i Parmena, i Nikolu pokr\u0161tenjaka iz Antiohije."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ove postavi\u0161e pred apostole, i oni pomoliv\u0161i se Bogu metnu\u0161e ruke na njih."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I rije\u00e8 Bo\u017eija rastija\u0161e, i mno\u017ea\u0161e se vrlo broj u\u00e8enika u Jerusalimu. I sve\u0161tenici mnogi pokoravahu se vjeri."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Stefan pun vjere i sile \u00e8inja\u0161e znake i \u00e8udesa velika me\u00f0u ljudima."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tada usta\u0161e neki iz zbornice koja se zove Liver\u00e6anska i Kirina\u00e8ka i Aleksandrijna\u00e8ka i onijeh koji bijahu iz Kilikije i Azije, i prepirahu se sa Stefanom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I ne mogahu protivu stati premudrosti i Duhu kojijem govora\u0161e."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tada podgovori\u0161e ljude te kaza\u0161e: \u00e8usmo ga gdje huli na Mojsija i na Boga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I pobuni\u0161e narod i starje\u0161ine i knji\u017eevnike, i napado\u0161e i uhvati\u0161e ga, i dovedo\u0161e ga na sabor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I izvedo\u0161e la\u017ene svjedoke koji govorahu: ovaj \u00e8ovjek ne prestaje huliti na ovo sveto mjesto i na zakon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jer ga \u00e8usmo gdje govori: ovaj Isus Nazare\u00e6anin razvali\u00e6e ovo mjesto, i izmijeni\u00e6e obi\u00e8aje koje nam ostavi Mojsije."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I pogledav\u0161i na nj svi koji sje\u00f0ahu na saboru vidje\u0161e lice njegovo kao lice an\u00f0ela."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A poglavar sve\u0161teni\u00e8ki re\u00e8e: je li dakle tako?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A on re\u00e8e: ljudi bra\u00e6o i oci! poslu\u0161ajte. Bog slave javi se ocu na\u0161emu Avraamu kad bje\u0161e u Mesopotamiji, prije nego se doseli u Haran,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I re\u00e8e mu: izi\u00f0i iz zemlje svoje i od roda svojega i iz doma oca svojega, i do\u00f0i u zemlju koju \u00e6u ti ja pokazati."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tada izi\u00f0e iz zemlje Haldejske, i doseli se u Haran; i odande, po smrti oca njegova, preseli ga u ovu zemlju u kojoj vi sad \u017eivite."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I ne dade mu na\u0161ljedstva u njoj ni stope; i obre\u00e8e mu je dati u dr\u017eanje i sjemenu njegovu poslije njega, dok on jo\u0161 nema\u0161e djeteta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ali Bog re\u00e8e ovako: sjeme tvoje bi\u00e6e do\u0161ljaci u zemlji tu\u00f0oj, i natjera\u00e6e ga da slu\u017ei, i mu\u00e8i\u00e6e ga \u00e8etiri stotine godina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I narodu kome \u00e6e slu\u017eiti ja \u00e6u suditi, re\u00e8e Bog; i potom \u00e6e izi\u00e6i, i slu\u017ei\u00e6e meni na ovome mjestu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I dade mu zavjet obrezanja, i tako rodi Isaka, i obreza ga u osmi dan; i Isak Jakova, i Jakov dvanaest starje\u0161ina."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I starje\u0161ine zavi\u00f0ahu Josifu, i prodado\u0161e ga u Misir; i Bog bje\u0161e s njim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I izbavi ga od sviju njegovijeh nevolja, i dade mu milost i premudrost pred Faraonom carem Misirskijem, i postavi ga poglavarom nad Misirom i nad svijem domom svojijem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A do\u00f0e glad na svu zemlju Misirsku i Hanaansku i nevolja velika, i ne nala\u017eahu hrane oci na\u0161i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A Jakov \u00e8uv\u0161i da ima p\u0161enice u Misiru posla najprije oce na\u0161e."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I kad do\u00f0o\u0161e drugi put, pozna\u0161e Josifa bra\u00e6a njegova, i rod Josifov posta poznat Faraonu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A Josif posla i dozva oca svojega Jakova i svu rodbinu svoju, sedamdeset i pet du\u0161a."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I Jakov si\u00f0e u Misir, i umrije, on i ocevi na\u0161i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I preneso\u0161e ih u Sihem, i metnu\u0161e u grob koji kupi Avraam za novce od sinova Emorovijeh u Sihemu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I kad se pribli\u017ei vrijeme obe\u00e6anja za koje se Bog zakle Avraamu, narod se narodi i umno\u017ei u Misiru,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dok nasta drugi car u Misiru, koji ne zna\u0161e Josifa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ovaj namisli zlo za na\u0161 rod, izmu\u00e8i oce na\u0161e da svoju djecu bacahu da ne \u017eive."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "U to se vrijeme rodi Mojsije, i bje\u0161e Bogu ugodan, i bi tri mjeseca hranjen u ku\u00e6i oca svojega."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A kad ga izbaci\u0161e, uze ga k\u00e6i Faraonova, i odgaji ga sebi za sina."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I nau\u00e8i se Mojsije svoj premudrosti Misirskoj, i bje\u0161e silan u rije\u00e8ima i u djelima."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A kad mu se navr\u0161iva\u0161e \u00e8etrdeset godina, do\u00f0e mu na um da obi\u00f0e bra\u00e6u svoju, sinove Izrailjeve."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I vidjev\u0161i jednome gdje se \u00e8ini nepravda, pomo\u017ee, i pokaja onoga \u0161to mu se \u00e8inja\u0161e nepravda, i ubi Misirca."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mi\u0161lja\u0161e pak da bra\u00e6a njegova razumiju da Bog njegovom rukom njima spasenije dade: ali oni ne razumje\u0161e."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A sjutradan do\u00f0e me\u00f0u takove koji se bijahu svadili, i mira\u0161e ih govore\u00e6i: ljudi, vi ste bra\u00e6a, za\u0161to \u00e8inite nepravdu jedan drugome?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A onaj \u0161to \u00e8inja\u0161e nepravdu bli\u017enjemu oturi ga govore\u00e6i: ko je tebe postavio knezom i sudijom nad nama?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ili i mene ho\u00e6e\u0161 da ubije\u0161 kao \u0161to si ju\u00e8e ubio Misirca?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A Mojsije pobje\u017ee od ove rije\u00e8i, i posta do\u0161ljak u zemlji Madijamskoj, gdje rodi dva sina."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I kad se navr\u0161i \u00e8etrdeset godina, javi mu se u pustinji gore Sinajske an\u00f0eo Gospodnji u plamenu ognjenom u kupini."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A kad Mojsije vidje, divlja\u0161e se utvari. A kad on pristupi da vidi, bi glas Gospodnji k njemu:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ja sam Bog otaca tvojijeh, Bog Avraamov i Bog Isakov i Bog Jakovljev. A Mojsije se bje\u0161e uzdrktao i ne smija\u0161e da pogleda."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A Gospod mu re\u00e8e: izuj obu\u00e6u sa svojijeh nogu: jer je mjesto na kome stoji\u0161 sveta zemlja."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ja dobro vidjeh muku svojega naroda koji je u Misiru, i \u00e8uh njihovo uzdisanje, i si\u00f0oh da ih izbavim: i sad hodi da te po\u0161ljem u Misir."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ovoga Mojsija, kojega oturi\u0161e rekav\u0161i: ko te postavi knezom i sudijom? ovoga Bog za kneza i izbavitelja posla rukom an\u00f0ela koji mu se javi u kupini."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ovaj ih izvede u\u00e8iniv\u0161i \u00e8udesa i znake u zemlji Misirskoj i u Crvenom Moru i u pustinji \u00e8etrdeset godina."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ovo je Mojsije koji kaza sinovima Izrailjevijem: Gospod Bog va\u0161 podignu\u00e6e vam proroka iz va\u0161e bra\u00e6e, kao mene: njega poslu\u0161ajte."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ovo je onaj \u0161to bje\u0161e u crkvi u pustinji s an\u00f0elom, koji mu govori na gori Sinajskoj, i s ocima na\u0161ijem; koji primi rije\u00e8i \u017eive da ih nama da;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Kojega ne htje\u0161e poslu\u0161ati oci na\u0161i, nego ga odbaci\u0161e, i okrenu\u0161e se srcem svojijem u Misir,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Rekav\u0161i Aronu: na\u00e8ini nam bogove koji \u00e6e i\u00e6i pred nama, jer ovome Mojsiju, koji nas izvede iz zemlje Misirske, ne znamo \u0161ta bi."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "I tada na\u00e8ini\u0161e tele, i prineso\u0161e \u017ertvu idolu, i radovahu se rukotvorini svojoj."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A Bog se okrenu od njih, i predade ih da slu\u017ee vojnicima nebeskijem, kao \u0161to je pisano u knjizi proroka: eda zaklanja i \u017ertve prinesoste mi za \u00e8etrdeset godina u pustinji, dome Izrailjev?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "I primiste \u00e8ador Molohov, i zvijezdu boga svojega Remfana, kipove koje na\u00e8iniste da im se molite; i preseli\u00e6u vas dalje od Vavilona."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ocevi na\u0161i imahu \u00e8ador svjedo\u00e8anstva u pustinji, kao \u0161to zapovjedi onaj koji govori Mojsiju da ga na\u00e8ini po onoj prilici kao \u0161to ga vidje;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Koji i primi\u0161e ocevi na\u0161i i doneso\u0161e s Isusom Navinom u zemlju neznabo\u017eaca, koje oturi Bog ispred lica na\u0161ijeh otaca, tja do Davida,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Koji na\u00f0e milost u Boga, i izmoli da na\u00f0e mjesto Bogu Jakovljevu."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "A Solomun mu na\u00e8ini ku\u00e6u."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ali najvi\u0161i ne \u017eivi u rukotvorenijem crkvama, kao \u0161to govori prorok:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Nebo je meni prijestol a zemlja podno\u017eje nogama mojima: kako \u00e6ete mi ku\u00e6u sazidati? govori Gospod; ili koje je mjesto za moje po\u00e8ivanje?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ne stvori li ruka moja sve ovo?"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Tvrdovrati i neobrezanijeh srca i u\u0161iju! vi se jednako protivite Duhu svetome; kako va\u0161i oci, tako i vi."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Kojega od proroka ne protjera\u0161e oci va\u0161i? I pobi\u0161e one koji naprijed javi\u0161e za dolazak pravednika, kojega vi sad izdajnici i krvnici postadoste;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Koji primiste zakon naredbom an\u00f0elskom, i ne odr\u017easte."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Kad ovo \u00e8u\u0161e, rasrdi\u0161e se vrlo u srcima svojima, i \u0161krgutahu zubima na nj."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "A Stefan budu\u00e6i pun Duha svetoga pogleda na nebo i vidje slavu Bo\u017eiju i Isusa gdje stoji s desne strane Bogu;"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "I re\u00e8e: evo vidim nebesa otvorena i sina \u00e8ovje\u00e8ijega gdje stoji s desne strane Bogu."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "A oni povikav\u0161i iza glasa zatiskivahu u\u0161i svoje, i navali\u0161e jednodu\u0161no na nj."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "I izvedav\u0161i ga iz grada stado\u0161e ga zasipati kamenjem, i svjedoci haljine svoje metnu\u0161e kod nogu mladi\u00e6a po imenu Savla."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "I zasipahu kamenjem Stefana, koji se molja\u0161e Bogu i govora\u0161e: Gospode Isuse! primi duh moj."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Onda kle\u00e8e na koljena i povika iza glasa: Gospode! ne primi im ovo za grijeh. I ovo rekav\u0161i umrije."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Savle pak bje\u0161e pristao na njegovu smrt. A u taj dan postade veliko gonjenje na crkvu Jerusalimsku, i svi se rasija\u0161e po krajevima Judejskijem i Samarijskijem osim apostola."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A ljudi pobo\u017eni ukopa\u0161e Stefana i veliki pla\u00e8 u\u00e8ini\u0161e nad njim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A Savle dosa\u00f0iva\u0161e crkvi, jer i\u00f0a\u0161e po ku\u00e6ama, i vucija\u0161e ljude i \u017eene te predava\u0161e u tamnicu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A oni \u0161to se bijahu rasijali prola\u017eahu propovijedaju\u00e6i rije\u00e8."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A Filip si\u0161av\u0161i u grad Samarijski propovijeda\u0161e im Hrista."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A narod pa\u017ea\u0161e jednodu\u0161no na ono \u0161to govora\u0161e Filip, slu\u0161aju\u00e6i i gledaju\u00e6i znake koje \u00e8inja\u0161e;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jer duhovi ne\u00e8isti s velikom vikom izla\u017eahu iz mnogijeh u kojima bijahu, i mnogi uzeti i hromi ozdravi\u0161e."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I bi velika radost u gradu onome."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A bje\u0161e jedan \u00e8ovjek, po imenu Simon, koji prije \u00e8ara\u0161e u gradu i dovo\u00f0a\u0161e u \u00e8udo narod Samarijski, govore\u00e6i da je on ne\u0161to veliko;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Na kojega gledahu svi, i malo i veliko, govore\u00e6i: ovo je velika sila Bo\u017eija."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A zato gledahu na njega \u0161to ih mnogo vremena \u00e8inima udivljava\u0161e."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kad pak vjerova\u0161e Filipu koji propovijeda\u0161e jevan\u00f0elje o carstvu Bo\u017eijemu i o imenu Isusa Hrista, kr\u0161\u00e6avahu se i ljudi i \u017eene."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tada i Simon vjerova, i krstiv\u0161i se osta kod Filipa; i vide\u00e6i djela i znake velike koji se \u00e8injahu divlja\u0161e se vrlo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A kad \u00e8u\u0161e apostoli koji bijahu u Jerusalimu da Samarija primi rije\u00e8 Bo\u017eiju, posla\u0161e k njima Petra i Jovana."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Koji si\u0161av\u0161i pomoli\u0161e se Bogu za njih da prime Duha svetoga;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jer jo\u0161 ni na jednoga ne bje\u0161e do\u0161ao, nego bijahu samo kr\u0161teni u ime Gospoda Isusa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tada apostoli metnu\u0161e ruke na njih, i oni primi\u0161e Duha svetoga."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A kad vidje Simon da se daje Duh sveti kad apostoli metnu ruke, donese im novce"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Govore\u00e6i: dajte i meni ovu vlast da kad metnem ruke na koga primi Duha svetoga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A Petar mu re\u00e8e: novci tvoji s tobom da budu u pogibao, \u0161to si pomislio da se dar Bo\u017eij mo\u017ee dobiti za novce."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nema tebi dijela ni iseta u ovoj rije\u00e8i; jer srce tvoje nije pravo pred Bogom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pokaj se dakle od ove svoje pakosti, i moli se Bogu da bi ti se oprostila pomisao srca tvoga."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jer te vidim da si u grkoj \u017eu\u00e8i i u svezi nepravde."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A Simon odgovaraju\u00e6i re\u00e8e: pomolite se vi Gospodu za mene da ne nai\u00f0e na mene ni\u0161ta od ovoga \u0161to rekoste."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tako oni posvjedo\u00e8iv\u0161i i govoriv\u0161i rije\u00e8 Gospodnju vrati\u0161e se u Jerusalim, i mnogijem selima Samarijskijem propovjedi\u0161e jevan\u00f0elje."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A an\u00f0eo Gospodnji re\u00e8e Filipu govore\u00e6i: ustani i idi na podne na put koji silazi od Jerusalima u Gazu i pust je."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "I ustav\u0161i po\u00f0e. I gle, \u00e8ovjek Arapin, u\u0161kopljenik, vlastelin Kandakije carice Arapske, \u0161to bje\u0161e nad svima njezinijem riznicama, koji bje\u0161e do\u0161ao u Jerusalim da se moli Bogu,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pa se vra\u00e6a\u0161e, i sjede\u00e6i na kolima svojijem \u00e8ita\u0161e proroka Isaiju."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A Duh re\u00e8e Filipu: pristupi i prilijepi se tijem kolima."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A Filip pritr\u00e8av\u0161i \u00e8u ga gdje \u00e8ita proroka Isaiju, i re\u00e8e: a razumije\u0161 li \u0161to \u00e8ita\u0161?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A on re\u00e8e: kako bih mogao ako me ko ne uputi? I umoli Filipa te se pope i sjede s njim."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A mjesto iz pisma koje \u00e8ita\u0161e bje\u0161e ovo: kao ovca na zaklanje odvede se, i nijem kao jagnje pred onijem koji ga stri\u017ee, tako ne otvori usta svojijeh."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "U njegovom poni\u017eenju ukide se sud njegov. A rod njegov ko \u00e6e iskazati? Jer se njegov \u017eivot uzima od zemlje."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Onda u\u0161kopljenik odgovori Filipu i re\u00e8e: molim te, za koga ovo govori prorok? ili za sebe ili za koga drugoga?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A Filip otvoriv\u0161i usta svoja, i po\u00e8ev\u0161i od pisma ovoga, propovjedi mu jevan\u00f0elje Isusovo."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Kako i\u00f0ahu putem do\u00f0o\u0161e na nekaku vodu; i re\u00e8e u\u0161kopljenik: evo vode, \u0161ta brani meni da se krstim?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A Filip mu re\u00e8e: ako vjeruje\u0161 od svega srca svojega, mo\u017ee\u0161. A on odgovaraju\u00e6i re\u00e8e: vjerujem da je Isus Hristos sin Bo\u017eij."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "I zapovjedi da stanu kola, i si\u00f0o\u0161e oba na vodu, i Filip i u\u0161kopljenik, i krsti ga."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A kad izi\u00f0o\u0161e iz vode, Duh sveti pade na u\u0161kopljenika, a an\u00f0eo Gospodnji uze Filipa, i vi\u0161e ga ne vidje u\u0161kopljenik; nego otide putem svojijem raduju\u00e6i se."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A Filip se obrete u Azotu; i prolaze\u00e6i propovijeda\u0161e jevan\u00f0elje svima gradovima, dok ne do\u00f0e u \u00c6esariju."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Savle jo\u0161 di\u0161u\u00e6i prijetnjom i smr\u00e6u na u\u00e8enike Gospodnje pristupi k poglavaru sve\u0161teni\u00e8kome,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I izmoli u njega poslanice u Damask na zbornice, ako koga na\u00f0e od ovoga puta, i ljude i \u017eene svezane da dovede u Jerusalim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A kad bje\u0161e na putu i do\u00f0e blizu Damaska, ujedanput obasja ga svjetlost s neba,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I padnuv\u0161i na zemlju \u00e8u glas gdje mu govori: Savle! Savle! za\u0161to me goni\u0161?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A on re\u00e8e: ko si ti, Gospode? A Gospod re\u00e8e: ja sam Isus, kojega ti goni\u0161: te\u0161ko ti je protivu bodila pra\u00e6ati se."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A on drk\u00e6u\u00e6i od straha re\u00e8e: Gospode! \u0161ta ho\u00e6e\u0161 da \u00e8inim? I Gospod mu re\u00e8e: ustani i u\u00f0i u grad, pa \u00e6e ti se kazati \u0161ta ti treba \u00e8initi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A ljudi koji i\u00f0ahu s njim stajahu i \u00e8u\u00f0ahu se, jer \u00e8ujahu glas a ne vi\u00f0ahu nikoga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Savle usta od zemlje, i otvorenijem o\u00e8ima svojijem nikoga ne vi\u00f0a\u0161e. A oni ga uze\u0161e za ruku i uvedo\u0161e u Damask."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I bje\u0161e tri dana slijep, i ne jede, niti pi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A u Damasku bje\u0161e jedan u\u00e8enik, po imenu Ananija, i re\u00e8e mu Gospod u utvari: Ananija! A on re\u00e8e: evo me, Gospode!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A Gospod mu re\u00e8e: ustani i idi u ulicu koja se zove Prava, i tra\u017ei u domu Judinom po imenu Savla Tar\u0161anina; jer gle, on se moli Bogu,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I vidje u utvari \u00e8ovjeka, po imenu Ananiju, gdje u\u00f0e i metnu ruku na nj da progleda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A Ananija odgovori: Gospode! ja \u00e8uh od mnogijeh za toga \u00e8ovjeka kolika zla po\u00e8ini svetima tvojima u Jerusalimu;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I ovdje ima vlast od glavara sve\u0161teni\u00e8kijeh da ve\u017ee sve koji prizivaju ime tvoje."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A Gospod mu re\u00e8e: idi, jer mi je on sud izbrani da iznese ime moje pred neznabo\u0161ce i careve i sinove Izrailjeve."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A ja \u00e6u mu pokazati koliko mu valja postradati za ime moje."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I po\u00f0e Ananija, i u\u00f0e u ku\u00e6u, i metnuv\u0161i ruke na nj re\u00e8e: Savle, brate! Gospod Isus, koji ti se javi na putu kojijem si i\u0161ao, posla me da progleda\u0161 i da se napuni\u0161 Duha svetoga."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I odmah otpade od o\u00e8iju njegovijeh kao krlju\u0161t, i odmah progleda, i ustav\u0161i krsti se."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I po\u0161to pojede okrijepi se; i bi Savle nekoliko dana s u\u00e8enicima koji bijahu u Damasku."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I odmah po zbornicama propovijeda\u0161e Isusa da je on sin Bo\u017eij."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A svi koji slu\u0161ahu divljahu se i govorahu: nije li ovo onaj \u0161to gonja\u0161e u Jerusalimu one koji spominjahu ime ovo, i ovdje zato do\u00f0e da ih povezane vodi glavarima sve\u0161teni\u00e8kijem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A Savle se ve\u00e6ma silja\u0161e i zabunjiva\u0161e Jevreje koji \u017eive u Damasku, dokazuju\u00e6i da je ovo Hristos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A kad se navr\u0161i podosta dana, dogovori\u0161e se Jevreji da ga ubiju."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ali Savle doznade njihov dogovor; a oni \u00e8uvahu vrata dan i no\u00e6 da bi ga ubili;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A u\u00e8enici ga uze\u0161e no\u00e6u i spusti\u0161e preko zida u kotarici."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A kad do\u00f0e Savle u Jerusalim, ogleda\u0161e da se pribije uz u\u00e8enike; i svi ga se bojahu, jer ne vjerovahu da je u\u00e8enik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A Varnava ga uze i dovede k apostolima, i kaza im kako na putu vidje Gospoda, i kako mu govori, i kako u Damasku slobodno propovijeda ime Isusovo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I bija\u0161e s njima i ulazi u Jerusalim i izlazi i slobodno propovijeda\u0161e ime Gospoda Isusa."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "I govora\u0161e i prepira\u0161e se s Grcima; a oni gledahu da ga ubiju."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A kad razumje\u0161e bra\u00e6a, svedo\u0161e ga u \u00c6esariju, i otpusti\u0161e ga u Tars."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A crkve po svoj Judeji i Galileji i Samariji bijahu na miru, i napredovahu, i ho\u00f0ahu u strahu Gospodnjem, i umno\u017eavahu se utjehom svetoga Duha."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "I dogodi se kad Petar obila\u017ea\u0161e sve, da do\u00f0e i k svetima koji \u017eivljahu u Lidi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "I na\u00f0e tamo jednoga \u00e8ovjeka po imenu Eneju, koji ve\u00e6 osam godina le\u017ea\u0161e na odru, jer bje\u0161e uzet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "I re\u00e8e mu Petar: Eneja! iscjeljuje te Isus Hristos, ustani i prostri sam sebi. I odmah usta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "I vidje\u0161e ga svi koji \u017eivljahu u Lidi i u Asaronu, i obrati\u0161e se ka Gospodu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A u Jopi bje\u0161e jedna u\u00e8enica, po imenu Tavita, koje zna\u00e8i srna, i ona bje\u0161e puna dobrijeh djela i milostinje \u0161to \u00e8inja\u0161e."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "I dogodi se u te dane da se ona razbolje i umrije; onda je okupa\u0161e i metnu\u0161e u gornju sobu."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A budu\u00e6i da je Lida blizu Jope, onda u\u00e8enici \u00e8uv\u0161i da je Petar u njoj posla\u0161e dva \u00e8ovjeka mole\u00e6i ga da ne po\u017eali truda do\u00e6i do njih."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A Petar ustav\u0161i otide s njima, i kad do\u00f0e, izvedo\u0161e ga u gornju sobu i skupi\u0161e se oko njega sve udovice pla\u00e8u\u00e6i i pokazuju\u00e6i suknje i haljine \u0161to je radila Srna dok je bila s njima."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A Petar izgnav\u0161i sve napolje kle\u00e8e na koljena i pomoli se Bogu, i okrenuv\u0161i se k tijelu re\u00e8e: Tavito! ustani. A ona otvori o\u00e8i svoje, i vidjev\u0161i Petra sjede."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Petar pak pru\u017eiv\u0161i joj ruku podi\u017ee je; i dozvav\u0161i svete i udovice pokaza je \u017eivu."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "I ovo se razglasi po svoj Jopi, i mnogi vjerova\u0161e Gospoda."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "I dogodi se da on osta mnogo dana u Jopi u nekoga Simona ko\u017eara."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A u \u00c6esariji bje\u0161e jedan \u00e8ovjek po imenu Kornilije, kapetan od \u00e8ete koja se zva\u0161e Talijanska."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pobo\u017ean i bogobojazan sa cijelijem domom svojijem, koji dava\u0161e milostinju mnogijem ljudima i molja\u0161e se Bogu bez prestanka;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "On vidje na javi u utvari oko devetoga sahata dnevi an\u00f0ela Bo\u017eijega gdje si\u00f0e k njemu i re\u00e8e mu: Kornilije!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A on pogledav\u0161i na nj i upla\u0161iv\u0161i se re\u00e8e: \u0161to je Gospode? A on mu re\u00e8e: molitve tvoje i milostinje izi\u00f0o\u0161e na pamet Bogu;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I sad po\u0161lji u Jopu ljude i dozovi Simona prozvanoga Petra:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "On stoji u nekoga Simona ko\u017eara, kojega je ku\u00e6a kod mora: on \u00e6e ti kazati rije\u00e8i kojima \u00e6e\u0161 se spasti ti i sav dom tvoj."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I kad otide an\u00f0eo koji govori Korniliju, dozvav\u0161i dvojicu od svojijeh slugu i jednoga pobo\u017ena vojnika od onijeh koji mu slu\u017eahu,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I kazav\u0161i im sve posla ih u Jopu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A sjutradan kad oni i\u00f0ahu putem i pribli\u017ei\u0161e se ka gradu, izi\u00f0e Petar u gornju sobu da se pomoli Bogu u \u0161esti sahat."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I ogladnje, i \u0161\u00e6a\u0161e da jede; a kad mu oni gotovljahu, do\u00f0e izvan sebe,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I vidje nebo otvoreno i sud nekakav gdje silazi na njega, kao veliko platno, zavezan na \u00e8etiri roglja i spu\u0161ta se na zemlju;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "U kome bijahu sva \u00e8etvorono\u017ena na zemlji, i zvjerinje i bubine i ptice nebeske."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I postade glas k njemu: ustani, Petre! pokolji i pojedi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A Petar re\u00e8e: nipo\u0161to, Gospode! jer nikad ne jedoh \u0161to pogano ili ne\u00e8isto."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I gle, glas opet k njemu drugom: \u0161to je Bog o\u00e8istio ti ne pogani."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I ovo bi triput, i sud se opet uze na nebo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A kad se Petar u sebi divlja\u0161e \u0161ta bi bila utvara koju vidje, i gle, ljudi poslani od Kornilija, napitav\u0161i i na\u0161av\u0161i dom Simonov stado\u0161e pred vratima,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I zovnuv\u0161i pitahu: stoji li ovdje Simon prozvani Petar?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A dok Petar razmi\u0161ljava\u0161e o utvari, re\u00e8e mu Duh: evo tri \u00e8ovjeka tra\u017ee te;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nego ustani i si\u00f0i i idi s njima ne premi\u0161ljaju\u00e6i ni\u0161ta, jer ih ja poslah."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A Petar si\u0161av\u0161i k ljudima poslanijem k sebi od Kornilija re\u00e8e: evo ja sam koga tra\u017eite; \u0161to ste do\u0161li?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A oni reko\u0161e: Kornilije kapetan, \u00e8ovjek pravedan i bogobojazan, poznat kod svega naroda Jevrejskoga, primio je zapovijest od an\u00f0ela svetoga da dozove tebe u svoj dom i da \u00e8uje rije\u00e8i od tebe."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Onda ih dozva unutra i ugosti. A sjutradan ustav\u0161i Petar po\u00f0e s njima, i neki od bra\u00e6e koja bje\u0161e u Jopi po\u00f0o\u0161e s njim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I sjutradan u\u00f0o\u0161e u \u00c6esariju. A Kornilije \u00e8eka\u0161e ih sazvav\u0161i rodbinu svoju i ljubazne prijatelje."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A kad Petar \u0161\u00e6a\u0161e da u\u00f0e, srete ga Kornilije, i padnuv\u0161i na noge njegove pokloni se."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I Petar ga podi\u017ee govore\u00e6i: ustani, i ja sam \u00e8ovjek."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "I s njim govore\u00e6i u\u00f0e, i na\u00f0e mnoge koji se bijahu sabrali."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I re\u00e8e im: vi znate kako je neprili\u00e8no \u00e8ovjeku Jevrejinu dru\u017eiti se ili dolaziti k tu\u00f0inu; ali Bog meni pokaza da nijednoga \u00e8ovjeka ne zovem pogana ili ne\u00e8ista;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Zato i bez sumnje do\u00f0oh pozvan. Pitam vas dakle za\u0161to poslaste po mene?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I Kornilije re\u00e8e: od \u00e8etvrtoga dana do ovoga \u00e8asa ja postih, i u deveti sahat moljah se Bogu u svojoj ku\u00e6i; i gle, \u00e8ovjek stade preda mnom u haljini sjajnoj,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "I re\u00e8e: Kornilije! usli\u0161ena bi molitva tvoja i milostinje tvoje pomenu\u0161e se pred Bogom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Po\u0161lji dakle u Jopu i dozovi Simona koji se zove Petar: on stoji u ku\u00e6i Simona ko\u017eara kod mora, koji kad do\u00f0e kaza\u00e6e ti."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Onda ja odmah poslah k tebi; i ti si dobro u\u00e8inio \u0161to si do\u0161ao. Sad dakle mi svi stojimo pred Bogom da \u00e8ujemo sve \u0161to je tebi od Boga zapovje\u00f0eno."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A Petar otvoriv\u0161i usta re\u00e8e: zaista vidim da Bog ne gleda ko je ko;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nego u svakom narodu koji se boji njega i tvori pravdu mio je njemu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Rije\u00e8 \u0161to posla sinovima Izrailjevijem, javljaju\u00e6i mir po Isusu Hristu, ona je Gospod svima."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Vi znate govor koji je bio po svoj Judeji po\u00e8ev\u0161i od Galileje po kr\u0161tenju koje propovijeda Jovan:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Isusa iz Nazareta kako ga pomaza Bog Duhom svetijem i silom, koji pro\u00f0e \u00e8ine\u00e6i dobro i iscjeljuju\u00e6i sve koje \u00f0avo bje\u0161e nadvladao; jer Bog bija\u0161e s njim."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "I mi smo svjedoci svemu \u0161to u\u00e8ini u zemlji Judejskoj i Jerusalimu; kojega i ubi\u0161e objesiv\u0161i na drvo."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ovoga Bog vaskrse tre\u00e6i dan, i dade mu da se poka\u017ee,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ne svemu narodu nego nama svjedocima naprijed izbranima od Boga, koji s njim jedosmo i pismo po vaskrseniju njegovom iz mrtvijeh."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "I zapovjedi nam da propovijedamo narodu i da svjedo\u00e8imo da je on nare\u00e8eni od Boga sudija \u017eivijem i mrtvijem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Za ovo svjedo\u00e8e svi proroci da \u00e6e imenom njegovijem primiti opro\u0161tenje grijeha svi koji ga vjeruju."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A dok jo\u0161 Petar govora\u0161e ove rije\u00e8i, si\u00f0e Duh sveti na sve koji slu\u0161ahu rije\u00e8."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "I udivi\u0161e se vjerni iz obrezanja koji bijahu do\u0161li s Petrom, vide\u00e6i da se i na neznabo\u0161ce izli dar Duha svetoga."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jer ih slu\u0161ahu gdje govorahu jezike, i veli\u00e8ahu Boga. Tada odgovori Petar:"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Eda mo\u017ee ko vodu zabraniti da se ne krste oni koji primi\u0161e Duha svetoga kao i mi?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "I zapovjedi im da se krste u ime Isusa Hrista. Tada ga moli\u0161e da ostane kod njih nekoliko dana."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A \u00e8u\u0161e i apostoli i bra\u00e6a koji bijahu u Judeji da i neznabo\u0161ci primi\u0161e rije\u00e8 Bo\u017eiju."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I kad izi\u00f0e Petar u Jerusalim, prepirahu se s njim koji bijahu iz obrezanja,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Govore\u00e6i: u\u0161ao si k ljudima koji nijesu obrezani, i jeo si s njima."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A Petar po\u00e8ev\u0161i kaziva\u0161e im redom govore\u00e6i:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ja bijah u gradu Jopi na molitvi, i do\u0161av\u0161i izvan sebe vidjeh utvaru, gdje silazi sud nekakav kao veliko platno na \u00e8etiri roglja i spu\u0161ta se s neba, i do\u00f0e do preda me."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pogledav\u0161i u nj opazih i vidjeh \u00e8etvorono\u017ena zemaljska, i zvjerinje i bubine i ptice nebeske."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A \u00e8uh glas koji mi govori: ustani, Petre! pokolji i pojedi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A ja rekoh: nipo\u0161to, Gospode! jer ni\u0161ta pogano i ne\u00e8isto nikad ne u\u00f0e u usta moja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A glas mi odgovori drugom s neba govore\u00e6i: \u0161to je Bog o\u00e8istio ti ne pogani."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A ovo bi triput; i uze se opet sve na nebo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I gle, odmah tri \u00e8ovjeka sta\u0161e pred ku\u00e6om u kojoj bijah, poslani iz \u00c6esarije k meni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A Duh mi re\u00e8e da idem s njima ne premi\u0161ljaju\u00e6i ni\u0161ta. A do\u00f0o\u0161e sa mnom i ovo \u0161est bra\u00e6e, i u\u00f0osmo u ku\u00e6u \u00e8ovjekovu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I kaza nam kako vidje an\u00f0ela u ku\u00e6i svojoj koji je stao i kazao mu: po\u0161lji ljude u Jopu i dozovi Simona prozvanoga Petra,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Koji \u00e6e ti kazati rije\u00e8i kojima \u00e6e\u0161 se spasti ti i sav dom tvoj."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A kad ja po\u00e8eh govoriti, si\u00f0e Duh sveti na njih, kao i na nas u po\u00e8etku."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Onda se opomenuh rije\u00e8i Gospodnje kako govora\u0161e: Jovan je krstio vodom, a vi \u00e6ete se krstiti Duhom svetijem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kad im dakle Bog dade jednak dar kao i nama koji vjerujemo Gospoda svojega Isusa Hrista: ja ko bijah da bih mogao zabraniti Bogu?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A kad \u00e8u\u0161e ovo, umuko\u0161e, i hvaljahu Boga govore\u00e6i: dakle i neznabo\u0161cima Bog dade pokajanje za \u017eivot."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A oni \u0161to se rasija\u0161e od nevolje koja posta za Stefana, pro\u00f0o\u0161e tja do Finikije i Kipra i Antiohije, nikomu ne govore\u00e6i rije\u00e8i do samijem Jevrejima."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A neki od njih bijahu Kiprani i Kirinci, koji u\u0161av\u0161i u Antiohiju govorahu Grcima propovijedaju\u00e6i jevan\u00f0elje o Gospodu Isusu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I bje\u0161e ruka Bo\u017eija s njima; i mnogo ih vjerova\u0161e i obrati\u0161e se ka Gospodu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A do\u00f0e rije\u00e8 o njima do u\u0161iju crkve koja bje\u0161e u Jerusalimu; i posla\u0161e Varnavu da ide tja do Antiohije;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Koji do\u0161av\u0161i i vidjev\u0161i blagodat Bo\u017eiju, obradova se, i molja\u0161e sve da tvrdijem srcem ostanu u Gospodu;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jer bje\u0161e \u00e8ovjek blag i pun Duha svetoga i vjere. I obrati se mnogi narod ka Gospodu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Varnava pak izi\u00f0e u Tars da tra\u017ei Savla; i kad ga na\u00f0e, dovede ga u Antiohiju."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I oni se cijelu godinu sastaja\u0161e ondje s crkvom, i u\u00e8i\u0161e mnogi narod; i najprije u Antiohiji nazva\u0161e u\u00e8enike hri\u0161\u00e6anima."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A u te dane si\u00f0o\u0161e iz Jerusalima proroci u Antiohiju."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I ustav\u0161i jedan od njih, po imenu Agav, objavi glad veliki koji \u0161\u00e6a\u0161e biti po vasionom svijetu; koji i bi za Klaudija \u00e6esara."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A od u\u00e8enika odredi svaki koliko koji moga\u0161e da po\u0161lju u pomo\u00e6 bra\u00e6i koja \u017eivljahu u Judeji."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Koje i u\u00e8ini\u0161e poslav\u0161i starje\u0161inama preko ruke Varnavine i Savlove."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "U ono pak vrijeme podi\u017ee Irod car ruke da mu\u00e8i neke od crkve."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I pogubi Jakova brata Jovanova ma\u00e8em."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I vidjev\u0161i da je to po volji Jevrejima nastavi da uhvati i Petra a bijahu dani prijesnijeh hljebova"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kojega i uhvati i baci u tamnicu, i predade ga \u00e8etvorici \u00e8etvrtnika vojni\u00e8kijeh da ga \u00e8uvaju, i mi\u0161lja\u0161e ga po pashi izvesti pred narod."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I tako Petra \u00e8uvahu u tamnici; a crkva molja\u0161e se za njega Bogu bez prestanka."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A kad \u0161\u00e6a\u0161e Irod da ga izvede, onu no\u00e6 spava\u0161e Petar me\u00f0u dvojicom vojnika, okovan u dvoje verige, a stra\u017eari pred vratima \u00e8uvahu tamnicu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I gle, an\u00f0eo Gospodnji pristupi, i svjetlost obasja po sobi, i kucnuv\u0161i Petra u rebra probudi ga govore\u00e6i: ustani br\u017ee. I spado\u0161e mu verige s ruku."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A an\u00f0eo mu re\u00e8e: opa\u0161i se, i obuj opanke svoje. I u\u00e8ini tako. I re\u00e8e mu an\u00f0eo: obuci haljinu svoju, pa hajde za mnom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I izi\u0161av\u0161i i\u00f0a\u0161e za njim, i ne znadija\u0161e da je to istina \u0161to an\u00f0eo \u00e8inja\u0161e, nego mi\u0161lja\u0161e da vidi utvaru."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A kad pro\u00f0o\u0161e prvu stra\u017eu i drugu i do\u00f0o\u0161e k vratima gvozdenijem koja vo\u00f0ahu u grad, ona im se sama otvori\u0161e; i izi\u0161av\u0161i pro\u00f0o\u0161e jednu ulicu, i an\u00f0eo odmah otstupi od njega."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I kad do\u00f0e Petar k sebi re\u00e8e: sad zaista vidim da Bog posla an\u00f0ela svojega te me izbavi iz ruku Irodovijeh i od svega \u00e8ekanja naroda Jevrejskoga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I razmisliv\u0161i do\u00f0e ku\u00e6i Marije matere Jovana koji se zva\u0161e Marko, gdje bijahu mnogi sabrani i moljahu se Bogu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A kad kucnu Petar u vrata od dvora, pristupi djevojka po imenu Roda, da \u00e8uje."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I poznav\u0161i glas Petrov od radosti ne otvori vrata, nego utr\u00e8a i kaza da Petar stoji pred vratima."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A oni joj reko\u0161e: jesi li ti luda? A ona potvr\u00f0iva\u0161e da je tako. A oni govorahu: an\u00f0eo je njegov."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A Petar jednako kuca\u0161e. A kad otvori\u0161e, vidje\u0161e ga, i udivi\u0161e se."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A on mahnuv\u0161i na njih rukom da \u00e6ute, kaza im kako ga Gospod izvede iz tamnice; i re\u00e8e: javite ovo Jakovu i bra\u00e6i. I izi\u0161av\u0161i otide na drugo mjesto."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A kad bi dan, bje\u0161e ne mala buna me\u00f0u vojnicima, \u0161ta to bi od Petra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A kad ga Irod zaiska i ne na\u00f0e, onda ispita stra\u017eare, i zapovjedi da ih odvedu; i izi\u0161av\u0161i iz Judeje u \u00c6esariju onamo \u017eivlja\u0161e."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jer se Irod sr\u00f0a\u0161e na Tirce i Sidonce. Ali oni jednodu\u0161no do\u00f0o\u0161e k njemu, i uzev\u0161i na svoju ruku Vlasta, posteljnika careva, iskahu mira, jer se njihove zemlje hranjahu od njegova carstva."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A u odre\u00f0eni dan obu\u00e8e se Irod u carsku haljinu, i sjedav\u0161i na prijesto govora\u0161e im;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A narod vika\u0161e: ovo je glas Bo\u017eij, a ne \u00e8ovje\u00e8ij."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ali ujedanput udari ga an\u00f0eo Gospodnji; jer ne dade slave Bogu; i budu\u00e6i izjeden od crvi izdahnu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A rije\u00e8 Bo\u017eija rastija\u0161e i mno\u017ea\u0161e se."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A Varnava i Savle predav\u0161i pomo\u00e6 vrati\u0161e se iz Jerusalima u Antiohiju, uzev\u0161i sa sobom i Jovana koji se zva\u0161e Marko."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A u crkvi koja bje\u0161e u Antiohiji bijahu neki proroci i u\u00e8itelji, to jest: Varnava i Simeun koji se zva\u0161e Nigar, i Lukije Kirinac, i Manail odgajeni s Irodom \u00e8etverovlasnikom, i Savle."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kad oni slu\u017eahu Gospodu i po\u0161\u00e6ahu, re\u00e8e Duh sveti: odvojte mi Varnavu i Savla na djelo na koje ih pozvah."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tada postiv\u0161i i pomoliv\u0161i se Bogu metnu\u0161e ruke na njih, i otpusti\u0161e ih."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ovi dakle poslani od Duha svetoga si\u00f0o\u0161e u Seleukiju, i odande otplovi\u0161e u Kipar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I do\u0161av\u0161i u Salamin javi\u0161e rije\u00e8 Bo\u017eiju u zbornicama Jevrejskima; a imahu i Jovana slugu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A kad pro\u00f0o\u0161e ostrvo tja do Pafa, na\u00f0o\u0161e nekakvoga \u00e8ovjeka vra\u00e8ara i la\u017ena proroka, Jevrejina, kome bje\u0161e ime Varisus,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Koji bje\u0161e s namjesnikom Sr\u00f0em Pavlom, \u00e8ovjekom razumnijem. Ovaj dozvav\u0161i Varnavu i Savla zaiska da \u00e8uje rije\u00e8 Bo\u017eiju."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Elima vra\u00e8ar jer to zna\u00e8i ime njegovo) stade im se suprotiti, gledaju\u00e6i da odvrati namjesnika od vjere."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A Savle koji se zva\u0161e i Pavle, pun Duha svetoga pogledav\u0161i na nj"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Re\u00e8e: o napunjeni svakoga lukavstva i svake pakosti, sine \u00f0avolji! neprijatelju svake pravde! zar ne prestaje\u0161 kvariti pravijeh putova Gospodnjijeh?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I sad eto ruke Gospodnje na te, i da bude\u0161 slijep da ne vidi\u0161 sunca za neko vrijeme. I ujedanput napade na nj mrak i tama, i pipaju\u00e6i tra\u017ea\u0161e vo\u00f0a."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tada namjesnik, kad vidje \u0161ta bi, vjerova, dive\u00e6i se nauci Gospodnjoj."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A kad se Pavle sa svojijem dru\u0161tvom odveze iz Pafa, do\u00f0o\u0161e u Pergu Pamfilijsku; a Jovan se odvoji od njih, i vrati se u Jerusalim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A oni oti\u0161av\u0161i iz Perge do\u00f0o\u0161e u Antiohiju Pisidijsku, i u\u0161av\u0161i u zbornicu u dan subotni sjedo\u0161e."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A po \u00e8itanju zakona i proroka posla\u0161e starje\u0161ine zborni\u00e8ke k njima govore\u00e6i: ljudi bra\u00e6o! ako je u vama rije\u00e8 utjehe za narod, govorite."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A Pavle ustav\u0161i i mahnuv\u0161i rukom re\u00e8e: ljudi Izrailjci i koji se Boga bojite! \u00e8ujte."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bog naroda ovoga izabra oce na\u0161e, i podi\u017ee narod kad bijahu do\u0161ljaci u zemlji Misirskoj, i rukom visokom izvede ih iz nje."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I do \u00e8etrdeset godina prehrani ih u pustinji."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I zatrv\u0161i sedam naroda u zemlji Hanaanskoj na kocke razdijeli im zemlju njihovu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I potom na \u00e8etiri stotine i pedeset godina dade im sudije do Samuila proroka."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I od tada iska\u0161e cara, i dade im Bog Saula, sina Kisova, \u00e8ovjeka od koljena Venijaminova, za \u00e8etrdeset godina."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I ukloniv\u0161i njega podi\u017ee im Davida za cara, kome i re\u00e8e svjedo\u00e8e\u00e6i: na\u00f0oh Davida sina Jesejeva, \u00e8ovjeka po srcu mojemu, koji \u00e6e ispuniti sve volje moje."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Od njegova sjemena podi\u017ee Bog po obe\u00e6anju Izrailju spasa Isusa;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kad Jovan pred njegovijem dolaskom propovijeda kr\u0161tenje pokajanja svemu narodu Izrailjevu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I kad svr\u0161iva\u0161e Jovan te\u00e8enje svoje, govora\u0161e: ko mislite da sam ja nijesam ja; nego evo ide za mnom, kome ja nijesam dostojan razdrije\u0161iti remena na obu\u00e6i njegovoj."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ljudi bra\u00e6o! sinovi roda Avraamova, i koji se me\u00f0u vama Boga boje! vama se posla rije\u00e8 ovoga spasenija."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jer oni \u0161to \u017eive u Jerusalimu, i knezovi njihovi, ne pozna\u0161e ovoga i glasove proro\u00e8ke koji se \u00e8itaju svake subote osudiv\u0161i ga izvr\u0161i\u0161e."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I ne na\u0161av\u0161i ni jedne krivice smrtne moli\u0161e Pilata da ga pogubi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "I kad svr\u0161i\u0161e sve \u0161to je pisano za njega, skinu\u0161e ga s drveta i metnu\u0161e u grob."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A Bog vaskrse ga iz mrtvijeh."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "I pokaziva se mnogo dana onima \u0161to izlazi\u0161e s njim iz Galileje u Jerusalim, koji su sad svjedoci njegovi pred narodom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "I mi vam javljamo obe\u00e6anje koje bi ocevima na\u0161ima da je ovo Bog ispunio nama, djeci njihovoj, podignuv\u0161i Isusa;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kao \u0161to je napisano i u drugom psalmu: ti si moj sin, ja te danas rodih."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A da ga iz mrtvijeh vaskrse da se vi\u0161e ne vrati u truhljenje ovako re\u00e8e: da\u00e6u vam svetinju Davidovu vjernu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Zato i na drugom mjestu govori: ne\u00e6e\u0161 dati da tvoj svetac vidi truhljenja."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jer David poslu\u017eiv\u0161i rodu svojemu po volji Bo\u017eijoj umrije, i metnu\u0161e ga kod otaca njegovijeh, i vidje truhljenje."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A kojega Bog podi\u017ee ne vidje truhljenja."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tako da vam je na znanje, ljudi bra\u00e6o! da se kroza nj vama propovijeda opro\u0161tenje grijeha."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "I od svega, oda \u0161ta se ne mogoste opravdati u zakonu Mojsijevu, opravda\u00e6e se u njemu svaki koji vjeruje."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Gledajte dakle da ne do\u00f0e na vas ono \u0161to je kazano u prorocima:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vidite, nemarljivi! i \u00e8udite se, i nek vas nestane; jer ja \u00e8inim djelo u dane va\u0161e, djelo koje ne\u00e6ete vjerovati ako vam ko uskazuje."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A kad izla\u017eahu iz zbornice Jevrejske, moljahu neznabo\u0161ci da im se ove rije\u00e8i u drugu subotu govore."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A kad se sabor razi\u00f0e, po\u00f0o\u0161e za Pavlom i za Varnavom mnogi od Jevreja i pobo\u017enijeh do\u0161ljaka; a oni govore\u00e6i im svjetovahu ih da ostanu u blagodati Bo\u017eijoj."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A u drugu subotu sabra se gotovo sav grad da \u00e8uju rije\u00e8i Bo\u017eije."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "A kad vidje\u0161e Jevreji narod, napuni\u0161e se zavisti, i govorahu protivno rije\u00e8ima Pavlovijem nasuprot govore\u00e6i i hule\u00e6i."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "A Pavle i Varnava oslobodiv\u0161i se reko\u0161e: vama je najprije trebalo da se govori rije\u00e8 Bo\u017eija; ali kad je odbacujete, i sami se pokazujete da nijeste dostojni vje\u00e8noga \u017eivota, evo se obr\u00e6emo k neznabo\u0161cima."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jer nam tako zapovjedi Gospod: postavih te za vidjelo neznabo\u0161cima, da bude\u0161 spasenije do samoga kraja zemlje."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "A kad \u00e8u\u0161e neznabo\u0161ci, radovahu se i slavljahu rije\u00e8 Bo\u017eiju, i vjerova\u0161e koliko ih bje\u0161e pripravljeno za \u017eivot vje\u00e8ni."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "I rije\u00e8 se Bo\u017eija razno\u0161a\u0161e po svoj okolini."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ali Jevreji podgovori\u0161e pobo\u017ene i po\u0161tene \u017eene i starje\u0161ine gradske te podigo\u0161e gonjenje na Pavla i Varnavu, i istjera\u0161e ih iz svoje zemlje."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "A oni otresav\u0161i na njih prah sa svojijeh nogu do\u00f0o\u0161e u Ikoniju."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "A u\u00e8enici punjahu se radosti i Duha svetoga."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "U Ikoniji pak dogodi se da oni zajedno u\u00f0o\u0161e u zbornicu Jevrejsku, i govorahu tako da vjerova veliko mno\u0161tvo Jevreja i Grka."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A Jevreji koji ne vjerovahu podbuni\u0161e i razdra\u017ei\u0161e du\u0161e neznabo\u017eaca na bra\u00e6u."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ali oni osta\u0161e dosta vremena govore\u00e6i slobodno u Gospodu koji svjedo\u00e8a\u0161e rije\u00e8 blagodati svoje i dava\u0161e te se tvorahu znaci i \u00e8udesa rukama njihovijem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A mno\u0161tvo gradsko razdijeli se, i jedni bijahu s Jevrejima, a jedni s apostolima."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kad navali\u0161e i neznabo\u0161ci i Jevreji sa svojijem poglavarima da im dosade i kamenjem da ih pobiju,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Oni doznav\u0161i pobjego\u0161e u gradove Likaonske, u Listru i u Dervu i u okolinu njihovu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I onamo propovijedahu jevan\u00f0elje."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I jedan \u00e8ovjek u Listri sje\u00f0a\u0161e nemo\u00e6an u nogama, i bje\u0161e hrom od utrobe matere svoje, i ne bje\u0161e nikad hodio."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ovaj slu\u0161a\u0161e Pavla gdje govori. Pavle pogledav\u0161i na nj i vidjev\u0161i da vjeruje da \u00e6e ozdraviti,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Re\u00e8e velikijem glasom: tebi govorim u ime Gospoda Isusa Hrista, ustani na svoje noge upravo. I sko\u00e8i, i ho\u00f0a\u0161e."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A kad vidje narod \u0161ta u\u00e8ini Pavle, podigo\u0161e glas svoj govore\u00e6i Likaonski: bogovi na\u00e8ini\u0161e se kao ljudi, i si\u00f0o\u0161e k nama."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I nazivahu Varnavu Jupiterom, a Pavla Merkurijem, jer on upravlja\u0161e rije\u00e8ju."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A sve\u0161tenik Jupitera koji bje\u0161e pred gradom njihovijem dovede junce, i donese vijence pred vrata, i s narodom \u0161\u00e6adija\u0161e da prinosi \u017ertvu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A kad \u00e8u\u0161e apostoli, Varnava i Pavle, razdrije\u0161e haljine svoje, i sko\u00e8i\u0161e me\u00f0u narod vi\u00e8u\u00e6i i govore\u00e6i:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ljudi! \u0161ta to \u00e8inite? I mi smo kao i vi smrtni ljudi, koji vam propovijedamo jevan\u00f0elje da se od ovijeh la\u017enijeh stvari obratite k Bogu \u017eivome, koji stvori nebo i zemlju i more i sve \u0161to je u njima;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Koji u pro\u0161av\u0161ijem nara\u0161tajima bje\u0161e pustio sve narode da idu svojijem putovima:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I opet ne ostavi sebe neposvjedo\u00e8ena, \u00e8ine\u00e6i dobro, daju\u00e6i nam s neba da\u017ed i godine rodne, pune\u00e6i srca na\u0161a jelom i veseljem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I ovo govore\u00e6i jedva ustavi\u0161e narod da im ne prinose \u017ertve, nego da ide svaki svojoj ku\u00e6i. A dok oni \u017eivljahu ondje i u\u00e8ahu,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Do\u00f0o\u0161e iz Antiohije i iz Ikonije nekaki Jevreji, i kad se oni prepirahu slobodno, podgovori\u0161e narod da ih odustanu, govore\u00e6i da ni\u0161ta pravo ne govore, nego sve la\u017eu. I podgovoriv\u0161i narod zasu\u0161e Pavla kamenjem i izvuko\u0161e ga iz grada misle\u00e6i da je mrtav."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A kad ga opkoli\u0161e u\u00e8enici njegovi, ustade i u\u00f0e u grad, i sjutradan izi\u00f0e s Varnavom u Dervu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I propovjediv\u0161i jevan\u00f0elje gradu onome i nau\u00e8iv\u0161i mnoge vrati\u0161e se u Listru i Ikoniju i Antiohiju"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Utvr\u00f0uju\u00e6i du\u0161e u\u00e8enika i svjetuju\u00e6i ih da ostanu u vjeri, i da nam kroz mnoge nevolje valja u\u00e6i u carstvo Bo\u017eije."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I postaviv\u0161i im starje\u0161ine po svijem crkvama, i pomoliv\u0161i se Bogu s postom, predado\u0161e ih Gospodu koga vjerova\u0161e."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I pro\u0161av\u0161i Pisidiju do\u00f0o\u0161e u Pamfiliju."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I govoriv\u0161i rije\u00e8 Gospodnju u Perzi si\u00f0o\u0161e u Ataliju."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I odande otplovi\u0161e u Antiohiju, odakle bijahu predani blagodati Bo\u017eijoj na djelo koje svr\u0161i\u0161e."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A kad do\u00f0o\u0161e i sabra\u0161e crkvu, kaza\u0161e sve \u0161ta u\u00e8ini Bog s njima, i kako otvori neznabo\u0161cima vrata vjere."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I osta\u0161e ondje ne malo vremena s u\u00e8enicima."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I neki si\u0161av\u0161i iz Judeje u\u00e8ahu bra\u00e6u: ako se ne obre\u017eete po obi\u00e8aju Mojsijevu, ne mo\u017eete se spasti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kad posta raspra, i Pavle i Varnava ne malo se prepira\u0161e s njima, odredi\u0161e da Pavle i Varnava i drugi neki od njih idu gore k apostolima i starje\u0161inama u Jerusalim za ovo pitanje."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A oni onda spremljeni od crkve, prola\u017eahu kroz Finikiju i Samariju kazuju\u00e6i obra\u00e6anje neznabo\u017eaca, i \u00e8injahu veliku radost svoj bra\u00e6i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kad do\u00f0o\u0161e u Jerusalim, primi ih crkva i apostoli i starje\u0161ine, i kaza\u0161e sve \u0161to u\u00e8ini Bog s njima, i kako otvori neznabo\u0161cima vrata vjere."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Onda usta\u0161e neki od jeresi farisejske koji bijahu vjerovali, i govorahu da ih valja obrezati, i zapovjediti da dr\u017ee zakon Mojsijev."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A apostoli i starje\u0161ine sabra\u0161e se da izvide ovu rije\u00e8."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I po mnogom vije\u00e6anju usta Petar i re\u00e8e: ljudi bra\u00e6o! vi znate da Bog od prvijeh dana izabra izme\u00f0u nas da iz mojijeh usta \u00e8uju neznabo\u0161ci rije\u00e8 jevan\u00f0elja i da vjeruju."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I Bog, koji poznaje srca, posvjedo\u00e8i im i dade im Duha svetoga kao i nama,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I ne postavi nikakve razlike me\u00f0u nama i njima, o\u00e8istiv\u0161i vjerom srca njihova."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sad dakle \u0161ta ku\u0161ate Boga, i ho\u00e6ete da metnete u\u00e8enicima jaram na vrat, kojega ni ocevi na\u0161i ni mi mogosmo ponijeti?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nego vjerujemo da \u00e6emo se spasti blagoda\u00e6u Gospoda Isusa Hrista kao i oni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Onda umu\u00e8e sve mno\u0161tvo, i slu\u0161ahu Varnavu i Pavla koji pripovijedahu kolike znake i \u00e8udesa u\u00e8ini Bog u neznabo\u0161cima preko njih."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A kad oni umuko\u0161e, odgovori Jakov govore\u00e6i: ljudi bra\u00e6o! poslu\u0161ajte mene."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Simon kaza kako Bog najprije pohodi i primi iz neznabo\u017eaca narod k imenu svojemu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I s ovijem se udaraju rije\u00e8i proroka, kao \u0161to je napisano:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Potom \u00e6u se vratiti, i sazida\u00e6u dom Davidov, koji je pao, i njegove razvaline popravi\u00e6u, i podignu\u00e6u ga,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Da potra\u017ee Gospoda ostali ljudi i svi narodi u kojima se ime moje spomenu, govori Gospod koji tvori sve ovo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bogu su poznata od postanja svijeta sva djela njegova;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Zato ja velim da se ne dira u neznabo\u0161ce koji se obra\u00e6aju k Bogu;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nego da im se zapovjedi da se \u00e8uvaju od priloga idolskijeh i od kurvarstva i od udavljenoga i od krvi, i \u0161to njima nije milo drugima da ne \u00e8ine."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jer Mojsije ima od starijeh vremena u svijem gradovima koji ga propovijedaju, i po zbornicama \u00e8ita se svake subote."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tada na\u00f0o\u0161e za dobro apostoli i starje\u0161ine sa svom crkvom da izberu izme\u00f0u sebe dvojicu i da po\u0161lju u Antiohiju s Pavlom i Varnavom, Judu koji se zva\u0161e Varsava, i Silu, ljude znamenite me\u00f0u bra\u00e6om."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I napisa\u0161e rukama svojima ovo: Apostoli i starje\u0161ine i bra\u00e6a pozdravljaju bra\u00e6u koja su po Antiohiji i Siriji i Kilikiji \u0161to su od neznabo\u017eaca."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Budu\u00e6i da mi \u00e8usmo da neki od nas izi\u0161av\u0161i smeto\u0161e vas rije\u00e8ima, i raslabi\u0161e du\u0161e va\u0161e govore\u00e6i vam da se obrezujete i da dr\u017eite zakon, kojima mi ne zapovjedismo;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Zato na\u00f0osmo za dobro mi jednodu\u0161no sabrani izbrane ljude poslati vama s ljubaznijem na\u0161ijem Varnavom i Pavlom,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S ljudima koji su predali du\u0161e svoje za ime Gospoda na\u0161ega Isusa Hrista."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Poslasmo dakle Judu i Silu, koji \u00e6e to i rije\u00e8ima kazati."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jer na\u00f0e za dobro sveti Duh i mi da nikakvijeh tegoba vi\u0161e ne me\u00e6emo na vas osim ovijeh potrebnijeh:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Da se \u00e8uvate od priloga idolskijeh i od krvi i od udavljenoga i od kurvarstva, i \u0161to ne\u00e6ete da se \u00e8ini vama ne \u00e8inite drugima; od \u00e8ega ako se \u00e8uvate, dobro \u00e6ete \u00e8initi. Budite zdravi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A kad ih opremi\u0161e, do\u00f0o\u0161e u Antiohiju, i sabrav\u0161i narod preda\u0161e poslanicu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A kad pro\u00e8ita\u0161e, obradova\u0161e se utjesi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A Juda i Sila, koji i proroci bijahu, mnogijem rije\u00e8ima utje\u0161i\u0161e bra\u00e6u i utvrdi\u0161e."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "I po\u0161to bi\u0161e onamo neko vrijeme, otpusti\u0161e ih bra\u00e6a s mirom k apostolima."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "No Sila na\u00f0e za dobro da ostane onamo, a Juda se vrati u Jerusalim."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A Pavle i Varnava \u017eivljahu u Antiohiji i u\u00e8ahu i propovijedahu rije\u00e8 Gospodnju s mnogima drugijem."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A poslije nekoliko dana re\u00e8e Pavle Varnavi: hajde da se vratimo i da obi\u00f0emo bra\u00e6u po svijem gradovima po kojima propovijedasmo rije\u00e8 Gospodnju kako \u017eive."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A Varnava \u0161\u00e6a\u0161e da uzmu sa sobom Jovana prozvanoga Marka."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pavle pak govora\u0161e: onoga koji nas je odustao u Pamfiliji i nije i\u0161ao s nama na djelo na koje smo bili odre\u00f0eni, da ne uzimamo sa sobom."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Tako postade raspra da se oni razdvoji\u0161e, i Varnava uzev\u0161i Marka otplovi u Kipar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A Pavle izbrav\u0161i Silu izi\u00f0e predan blagodati Bo\u017eijoj od bra\u00e6e."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "I prola\u017ea\u0161e kroz Siriju i Kilikiju utvr\u00f0uju\u00e6i crkve."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Do\u00f0e pak u Dervu i u Listru, i gle, ondje bje\u0161e neki u\u00e8enik, po imenu Timotije, sin neke \u017eene Jevrejke koja vjerova\u0161e, a oca Grka;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Za njega dobro svjedo\u00e8ahu bra\u00e6a koja bijahu u Listri i u Ikoniji."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ovoga namisli Pavle da uzme sa sobom; i uze ga, i obreza Jevreja radi koji bijahu u onijem mjestima: jer svi znadijahu oca njegova da bje\u0161e Grk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I kad prola\u017eahu po gradovima, predava\u0161e im da dr\u017ee uredbe koje uredi\u0161e apostoli i starje\u0161ine u Jerusalimu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A crkve se utvr\u00f0ivahu u vjeri, i svaki dan biva\u0161e ih vi\u0161e."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A kad pro\u00f0o\u0161e Frigiju i Galatijsku zemlju, zabrani im Duh sveti govoriti rije\u00e8 u Aziji."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A kad do\u00f0o\u0161e u Misiju \u0161\u00e6adijahu da idu u Vitiniju, i Duh ne dade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A kad pro\u00f0o\u0161e Misiju, si\u00f0o\u0161e u Troadu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I Pavlu se javi utvara no\u00e6u: bje\u0161e jedan \u00e8ovjek iz Ma\u00e6edonije, i staja\u0161e mole\u00e6i ga i govore\u00e6i: do\u00f0i u Ma\u00e6edoniju i pomozi nam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A kad vidje utvaru, odmah gledasmo da izi\u00f0emo u Ma\u00e6edoniju, doznav\u0161i da nas Gospod pozva da im propovijedamo jevan\u00f0elje."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A kad se odvezosmo iz Troade, do\u00f0osmo u Samotrak, i sjutradan u Neapolj,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A odande u Filibu, koje je prvi grad zemlje Ma\u00e6edonije, naselje Rimsko; i u onom gradu ostasmo nekoliko dana."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A u dan subotni izi\u00f0osmo iz grada k vodi gdje bje\u0161e bogomolja; i sjedav\u0161i govorismo k \u017eenama koje se bijahu sabrale."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I jedna bogobojazna \u017eena, po imenu Lidija, iz grada Tijatirskoga, koja prodava\u0161e skerlet, slu\u0161a\u0161e: i Gospod otvori srce njezino da pazi na rije\u00e8i Pavlove."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A kad se krsti ona i ku\u00e6a njezina, molja\u0161e nas govore\u00e6i: ako mislite da ja vjerujem Gospoda, u\u00f0ite u moju ku\u00e6u i \u017eivite. I natjera nas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A dogodi se kad i\u00f0asmo na molitvu da nas srete jedna robinja koja ima\u0161e duh poga\u00f0a\u00e8ki i vra\u00e8aju\u00e6i dono\u0161a\u0161e veliki dobitak svojijem gospodarima."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ova po\u00f0e za Pavlom i za nama, i vika\u0161e govore\u00e6i: ovi su ljudi sluge Boga najvi\u0161ega, koji javljaju nama put spasenija."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I ovako \u00e8inja\u0161e mnogo dana. A kad se Pavlu dosadi, okrenu se i re\u00e8e duhu: zapovijedam ti imenom Isusa Hrista, izi\u00f0i iz nje. I izi\u00f0e u taj \u00e8as."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A kad vidje\u0161e njezini gospodari da izi\u00f0e nad njihova dobitka, uze\u0161e Pavla i Silu i odvuko\u0161e ih na pazar ka knezovima."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I dovedav\u0161i ih k vojvodama, reko\u0161e: ovi su ljudi Jevreji, i mute po na\u0161emu gradu,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I propovijedaju obi\u00e8aje kojijeh nama ne valja primati ni tvoriti, jer smo Rimljani."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I sle\u017ee se narod na njih, i vojvode izdrije\u0161e im haljine, i zapovjedi\u0161e da ih \u0161ibaju."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I po\u0161to ih zdravo izbi\u0161e baci\u0161e ih u tamnicu, i zapovjedi\u0161e tamni\u00e8aru da ih dobro \u00e8uva."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Primiv\u0161i takovu zapovijest on ih baci u najdonju tamnicu i noge im metnu u klade."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A u pono\u00e6i bijahu Pavle i Sila na molitvi i hvaljahu Boga; a su\u017enji ih slu\u0161ahu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A ujedanput tako se vrlo zatrese zemlja da se pomjesti temelj tamni\u00e8ki; i odmah se otvori\u0161e sva vrata i svima spado\u0161e okovi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A kad se probudi tamni\u00e8ar i vidje otvorena vrata tamni\u00e8ka, izvadi no\u017e i \u0161\u00e6a\u0161e da se ubije, misle\u00e6i da su pobjegli su\u017enji."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A Pavle povika zdravo govore\u00e6i: ne \u00e8ini sebi zla nikakva, jer smo mi svi ovdje."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A on zaiskav\u0161i svije\u00e6u uletje i drk\u00e6u\u00e6i pripade k Pavlu i Sili;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I izvedav\u0161i ih napolje re\u00e8e: gospodo! \u0161ta mi treba \u00e8initi da se spasem?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A oni reko\u0161e: vjeruj Gospoda Isusa Hrista i spa\u0161\u00e6e\u0161 se ti i sav dom tvoj."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "I kaza\u0161e mu rije\u00e8 Gospodnju, i svima koji su u domu njegovu."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "I uze ih u onaj sahat no\u00e6i i opra im rane; i krsti se on i svi njegovi odmah."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "I uvedav\u0161i ih u svoj dom postavi trpezu, i radova\u0161e se sa svijem domom svojijem \u0161to vjerova Boga."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A kad bi dan, posla\u0161e vojvode pandure govore\u00e6i: pustite ova dva \u00e8ovjeka."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A tamni\u00e8ar kaza rije\u00e8i ove Pavlu: posla\u0161e vojvode da se pustite; sad dakle izi\u00f0ite i idite s mirom."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A Pavle re\u00e8e njima: izbiv\u0161i nas pred narodom bez suda, ljude Rimljane, baci\u0161e u tamnicu; i sad ho\u00e6e tajno da nas puste? Nije tako, nego sami neka do\u00f0u i izvedu nas."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A panduri kaza\u0161e vojvodama ove rije\u00e8i; i upla\u0161i\u0161e se kad \u00e8u\u0161e da su Rimljani;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "I do\u0161av\u0161i umoli\u0161e ih, i izvedo\u0161e mole\u00e6i da izi\u00f0u iz grada."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A kad izi\u00f0o\u0161e iz tamnice, do\u00f0o\u0161e k Lidiji, i vidjev\u0161i bra\u00e6u utje\u0161i\u0161e ih, i otido\u0161e."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pro\u0161av\u0161i pak Amfipolj i Apoloniju do\u00f0o\u0161e u Solun, gdje bje\u0161e zbornica Jevrejska."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I Pavle po obi\u00e8aju svome u\u00f0e k njima, i tri subote razgovara se s njima iz pisma,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pokazuju\u00e6i i dokazuju\u00e6i im da je trebalo Hristos da postrada i vaskrsne iz mrtvijeh, i da ovaj Isus kojega ja, re\u00e8e, propovijedam vama, jest Hristos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I neki od njih vjerova\u0161e, i prista\u0161e s Pavlom i sa Silom, i od pobo\u017enijeh Grka mno\u0161tvo veliko, i od \u017eena gospodskijeh ne malo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ali tvrdovrati Jevreji zavi\u00f0ahu, i uzev\u0161i neke zle ljude od prostoga naroda, i sabrav\u0161i \u00e8etu, uzbuni\u0161e po gradu, i napado\u0161e na ku\u00e6u Jasonovu, i tra\u017eahu ih da izvedu pred narod."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A kad njih ne na\u00f0o\u0161e, povuko\u0161e Jasona i neke od bra\u00e6e pred starje\u0161ine gradske vi\u00e8u\u00e6i: ovi \u0161to zamuti\u0161e vasioni svijet do\u00f0o\u0161e i ovdje,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Koje Jason primi; i ovi svi rade protiv \u00e6esarevijeh zapovijesti, govore\u00e6i da ima drugi car, Isus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I smuti\u0161e narod i starje\u0161ine gradske koji ovo \u00e8u\u0161e."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ali kad ih Jason i ostali zadovolji\u0161e odgovorom, pusti\u0161e ih."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A bra\u00e6a odmah no\u00e6u opravi\u0161e Pavla i Silu u Veriju. Do\u0161av\u0161i onamo u\u00f0o\u0161e u zbornicu Jevrejsku."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ovi pak bijahu plemenitiji od onijeh \u0161to \u017eive u Solunu; oni primi\u0161e rije\u00e8 sa svijem srcem, i svaki dan istra\u017eivahu po pismu je li to tako."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tako vjerova\u0161e mnogi od njih, i od po\u0161tenijeh Gr\u00e8kijeh \u017eena i od ljudi ne malo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A kad razabra\u0161e Jevreji Solunski da Pavle u Veriji propovjedi rije\u00e8 Bo\u017eiju, do\u00f0o\u0161e i onamo te uzdigo\u0161e i pobuni\u0161e narod."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A bra\u00e6a onda odmah opravi\u0161e Pavla da ide u primorje; a Sila i Timotije osta\u0161e ondje."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A pratioci dovedo\u0161e Pavla do Atine; i primiv\u0161i zapovijest na Silu i Timotija da do\u00f0u k njemu \u0161to br\u017ee, vrati\u0161e se."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A kad ih Pavle \u00e8eka\u0161e u Atini, razdra\u017ei se duh njegov u njemu gledaju\u00e6i grad pun idola;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I prepira\u0161e se s Jevrejima i bogobojaznima u zbornici, i na pazaru svaki dan s onima s kojima se ude\u0161ava\u0161e."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A neki od Epikurovaca i od Stoji\u00e8kijeh mudaraca prepirahu se s njim; i jedni govorahu: \u0161ta ho\u00e6e ovaj besposlica? A drugi: vidi se kao da ho\u00e6e nove bogove da propovijeda. Jer im propovijeda\u0161e jevan\u00f0elje o Isusu i o vaskrseniju."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pa ga uze\u0161e i odvedo\u0161e na Areopag govore\u00e6i: mo\u017eemo li razumjeti kakva je ta nova nauka \u0161to ti kazuje\u0161?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jer ne\u0161to novo me\u00e6e\u0161 u na\u0161e u\u0161i; ho\u00e6emo dakle da vidimo \u0161ta \u00e6e to biti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A Atinjani svi i putnici iz drugijeh zemalja ne bijahu ni za \u0161to drugo nego da \u0161to novo kazuju ili slu\u0161aju."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A Pavle stav\u0161i nasred Areopaga re\u00e8e: ljudi Atinjani! po svemu vas vidim da ste vrlo pobo\u017eni;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jer prolaze\u00e6i i motre\u00e6i va\u0161e svetinje na\u00f0oh i oltar na kome bje\u0161e napisano: Bogu nepoznatome. Kojega dakle ne znaju\u00e6i po\u0161tujete onoga vam ja propovijedam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bog koji je stvorio svijet i sve \u0161to je u njemu, on budu\u00e6i gospodar neba i zemlje, ne \u017eivi u rukotvorenijem crkvama,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Niti prima uga\u00f0anja od ruku \u00e8ovje\u00e8ijih, kao da bi onome trebalo \u0161to koji sam daje svima \u017eivot i dihanje i sve."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I u\u00e8inio je da od jedne krvi sav rod \u00e8ovje\u00e8ij \u017eivi po svemu licu zemaljskome, i postavio je naprijed odre\u00f0ena vremena i me\u00f0e njihovoga \u017eivljenja:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Da tra\u017ee Gospoda, ne bi li ga barem opipali i na\u0161li, premda nije daleko ni od jednoga nas;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jer kroz njega \u017eivimo, i mi\u00e8emo se, i jesmo; kao \u0161to i neki od va\u0161ijeh pjeva\u00e8a reko\u0161e: jer smo i rod njegov."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kad smo dakle rod Bo\u017eij, ne treba da mislimo da je Bo\u017eanstvo kao ikone zlatne ili srebrne ili kamene, koje su ljudi majstorski na\u00e8inili po smi\u0161ljanju svome."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ne gledaju\u00e6i dakle Bog na vremena neznanja, sad zapovijeda svima ljudima svuda da se pokaju;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jer je postavio dan u koji \u00e6e suditi vasionome svijetu po pravdi preko \u00e8ovjeka koga odredi, i dade svima vjeru vaskrsnuv\u0161i ga iz mrtvijeh."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A kad \u00e8u\u0161e vaskrsenije iz mrtvijeh, onda se jedni rugahu; a jedni reko\u0161e: da te \u00e8ujemo opet o tom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tako Pavle otide izme\u00f0u njih."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A neki ljudi prista\u0161e uza nj i vjerova\u0161e; me\u00f0u kojima bje\u0161e i \u00d0onisije Areopagitski, i \u017eena po imenu Damara, i drugi s njima."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A potom se odlu\u00e8i Pavle od Atine i do\u00f0e u Korint,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I na\u00f0e jednoga Jevrejina, po imenu Akilu, rodom iz Ponta, koji bje\u0161e skoro do\u0161ao iz Talijanske sa \u017eenom svojom Priskilom jer bje\u0161e zapovjedio Klaudije da svi Jevreji idu iz Rima i do\u00f0e k njima."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I budu\u00e6i da bje\u0161e onoga istog zanata, osta kod njih i ra\u00f0a\u0161e, jer bijahu \u00e6ilimarskog zanata."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A prepira\u0161e se u zbornicama svake subote, i nadgovara\u0161e Jevreje i Grke."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I kad si\u00f0o\u0161e iz Ma\u00e6edonije Sila i Timotije, navali Duh na Pavla da svjedo\u00e8i Jevrejima da je Isus Hristos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A kad se oni protivljahu i huljahu, otrese haljine svoje i re\u00e8e im: krv va\u0161a na va\u0161e glave; ja sam \u00e8ist, otsad idem u neznabo\u0161ce."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I oti\u0161av\u0161i odande do\u00f0e u ku\u00e6u nekoga po imenu Justa, koji po\u0161tova\u0161e Boga, i kojega ku\u00e6a bje\u0161e kraj zbornice."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Krisp, starje\u0161ina zborni\u00e8ki, vjerova Gospoda sa svijem domom svojijem; i od Korin\u00e6ana mnogi koji slu\u0161ahu vjerova\u0161e i krsti\u0161e se."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A Gospod re\u00e8e Pavlu no\u00e6u u utvari: ne boj se, nego govori, i da ne u\u00e6uti\u0161;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jer sam ja s tobom, i niko se ne\u00e6e usuditi da ti \u0161to u\u00e8ini; jer ja imam veliki narod u ovome gradu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I on sjedi ondje godinu i \u0161est mjeseci u\u00e8e\u00e6i ih rije\u00e8i Bo\u017eijoj."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A kad bje\u0161e Galion namjesnik u Ahaji, napado\u0161e Jevreji jednodu\u0161no na Pavla i dovedo\u0161e ga na sud"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Govore\u00e6i: ovaj nagovara ljude da po\u0161tuju Boga protiv zakona."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A kad Pavle \u0161\u00e6a\u0161e da otvori usta, re\u00e8e Galion Jevrejima: da je kakva nepravda bila ili zlo djelo, po du\u017enosti poslu\u0161ao bih vas, o Jevreji!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ali kad su prepiranja za rije\u00e8i i za imena i za zakon va\u0161, gledajte sami; jer ja sudija tome ne\u00e6u da budem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I izagna ih iz sudnice."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Onda svi Grci uhvati\u0161e Sostena, starje\u0161inu zborni\u00e8koga, i bi\u0161e ga pred sudnicom; i Galion nije za to ni\u0161ta mario."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A Pavle osta jo\u0161 pozadugo, i oprostiv\u0161i se s bra\u00e6om otplovi u Siriju i s njime Priskila i Akila, i ostri\u017ee glavu u Kenhreji, jer se bje\u0161e zavjetovao."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I do\u00f0e u Efes; i njih ostavi ondje, a on u\u00f0e u zbornicu, i prepira\u0161e se s Jevrejima."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A kad ga oni moli\u0161e da ostane kod njih vi\u0161e vremena, ne htjede,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nego se oprosti s njima govore\u00e6i: valja mi, makar kako bilo, ovaj praznik \u0161to ide provesti u Jerusalimu; nego, ako Bog htjedbude, vrati\u00e6u se opet k vama. I odveze se iz Efesa; a Akila i Priskila osta\u0161e u Efesu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I do\u0161av\u0161i u \u00c6esariju, izi\u00f0e i pozdravi se s crkvom, i si\u00f0e u Antiohiju."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I provedav\u0161i nekoliko vremena izi\u00f0e i pro\u00f0e redom Galatijsku zemlju i Frigiju utvr\u00f0uju\u00e6i sve u\u00e8enike."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A do\u00f0e u Efes jedan Jevrejin, po imenu Apolos, rodom iz Aleksandrije, \u00e8ovjek rje\u00e8it i silan u knjigama."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ovaj bje\u0161e upu\u00e6en na put Gospodnji, i gore\u00e6i duhom, govora\u0161e i u\u00e8a\u0161e pravo o Gospodu, a znadija\u0161e samo kr\u0161tenje Jovanovo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I ovaj po\u00e8e slobodno propovijedati po zbornicama. A kad ga \u00e8u\u0161e Akila i Priskila, primi\u0161e ga i jo\u0161 mu bolje pokaza\u0161e put Gospodnji."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A kad on \u0161\u00e6a\u0161e da prije\u00f0e u Ahaju, posla\u0161e bra\u00e6a naprijed i pisa\u0161e u\u00e8enicima da ga prime. I on do\u0161av\u0161i onamo pomo\u017ee mnogo onima koji vjerovahu blagoda\u00e6u;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jer zdravo nadvla\u00f0iva\u0161e Jevreje jednako pred narodom dokazuju\u00e6i iz pisma da je Isus Hristos."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dogodi se pak, kad bje\u0161e Apolos u Korintu, da Pavle prola\u017ea\u0161e gornje zemlje, i do\u00f0e u Efes, i na\u0161av\u0161i neke u\u00e8enike"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Re\u00e8e im: jeste li primili Duha svetoga kad ste vjerovali? A oni mu reko\u0161e: nijesmo ni \u00e8uli da ima Duh sveti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A on im re\u00e8e: na \u0161to se dakle krstiste? A oni reko\u0161e: na kr\u0161tenje Jovanovo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A Pavle re\u00e8e: Jovan krsti kr\u0161tenjem pokajanja, govore\u00e6i narodu da vjeruju onoga koji \u00e6e za njim do\u00e6i, to jest, Hrista Isusa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kad to \u00e8u\u0161e, krsti\u0161e se u ime Gospoda Isusa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A kad Pavle metnu ruke na njih, si\u00f0e Duh sveti na njih, i govorahu jezike i proricahu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A bija\u0161e ljudi svega oko dvanaest."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I u\u0161av\u0161i u zbornicu govora\u0161e slobodno tri mjeseca u\u00e8e\u00e6i i uvjeravaju\u00e6i za carstvo Bo\u017eije."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I kad neki bijahu otvrdnuli i sva\u00f0ahu se hule\u00e6i na put Gospodnji pred narodom, otstupi od njih i odlu\u00e8i u\u00e8enike, pa se prepira\u0161e svaki dan u \u0161koli nekoga Tirana."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I ovo je bivalo dvije godine, tako da svi koji \u017eivljahu u Aziji, i Jevreji i Grci, \u00e8u\u0161e rije\u00e8 Gospoda Isusa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I Bog \u00e8inja\u0161e ne mala \u00e8udesa rukama Pavlovijem,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tako da su i \u00e8alme i ubru\u0161\u00e8i\u00e6e znojave od tijela njegova nosili na bolesnike, i oni se iscjeljivahu od bolesti, i duhovi zli izla\u017eahu iz njih."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I po\u00e8e\u0161e neki od Jevreja, koji se skitahu i zaklinjahu \u00f0avole, spominjati nad onima u kojima bijahu zli duhovi ime Gospoda Isusa govore\u00e6i: zaklinjemo vas Isusom koga Pavle propovijeda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A bijahu nekijeh sedam sinova Skeve Jevrejina, poglavara sve\u0161teni\u00e8koga, koji ovo \u00e8injahu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A duh zli odgovaraju\u00e6i re\u00e8e: Isusa poznajem, i Pavla znam; ali vi ko ste?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I sko\u00e8iv\u0161i na njih \u00e8ovjek u kome bje\u0161e zli duh nadvlada ih, i priti\u0161te ih poda se tako da goli i izranjeni uteko\u0161e iz one ku\u00e6e."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I ovo doznado\u0161e svi koji \u017eivljahu u Efesu, i Jevreji i Grci; i u\u00f0e strah u sve njih, i veli\u00e8a\u0161e se ime Gospoda Isusa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I mnogi od onijeh \u0161to vjerovahu, dola\u017eahu te se ispovijedahu i kazivahu \u0161ta su u\u00e8inili."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A mnogi od onijeh koji \u00e8arahu, sabrav\u0161i knjige svoje spaljivahu ih pred svima; i prora\u00e8uni\u0161e i na\u00f0o\u0161e da su vrijedele pedeset hiljada gro\u0161a."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tako zdravo rastija\u0161e i nadvla\u00f0iva\u0161e rije\u00e8 Gospodnja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I kad se ovo svr\u0161i, namisli Pavle da pro\u00f0e preko Ma\u00e6edonije i Ahaje, i da ide u Jerusalim, i re\u00e8e: po\u0161to budem tamo, valja mi i Rim vidjeti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I posla u Ma\u00e6edoniju dvojicu od onijeh koji ga slu\u017eahu, Timotija i Erasta; a on osta neko vrijeme u Aziji."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A u ono vrijeme podi\u017ee se ne mala buna puta radi Gospodnjega,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jer nekakav zlatar, po imenu Dimitrije, koji gra\u00f0a\u0161e Dijani srebrne crkvice i dava\u0161e majstorima ne mali posao,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "On skupi ove i drugijeh ovakovijeh stvari majstore, i re\u00e8e: ljudi! vi znate da od ovoga posla mi imamo dobitak za svoje \u017eivljenje;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I vidite i \u00e8ujete da ne samo u Efesu nego gotovo po svoj Aziji ovaj Pavle odvrati narod mnogi, govore\u00e6i: to nijesu bogovi \u0161to se rukama \u00e8ovje\u00e8ijim grade."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "I ne samo \u0161to \u00e6e ova nesre\u00e6a do\u00e6i na na\u0161 zanat da ne prolazi, nego se ne\u00e6e mariti ni za crkvu velike boginje Dijane, i propa\u0161\u00e6e veli\u00e8anstvo one koju sva Azija i vasioni svijet po\u0161tuje."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A kad oni ovo \u00e8u\u0161e, napuni\u0161e se gnjeva, i vikahu govore\u00e6i: velika je Dijana Efeska!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "I sav se grad napuni bune: i navaliv\u0161i jednodu\u0161no na zbori\u0161te uhvati\u0161e Gaja i Aristarha iz Ma\u00e6edonije, drugove Pavlove."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A kad Pavle \u0161\u00e6a\u0161e da ide me\u00f0u narod, ne dado\u0161e mu u\u00e8enici."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A neki i od Azijskijeh poglavara koji mu bijahu prijatelji, posla\u0161e k njemu svjetuju\u00e6i ga da ne izlazi na zbori\u0161te."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jedni pak vikahu jedno a drugi drugo; jer bija\u0161e sabor smu\u00e6en, i najvi\u0161e ih ne znadijahu za\u0161to su se skupili."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A jedni od naroda izvuko\u0161e Aleksandra, kad ga Jevreji izvedo\u0161e. A Aleksandar mahnuv\u0161i rukom \u0161\u00e6a\u0161e da odgovori narodu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A kad ga pozna\u0161e da je Jevrejin, povika\u0161e svi u glas, i vikahu oko dva sahata: velika je Dijana Efeska."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A pisar uti\u0161av\u0161i narod re\u00e8e: ljudi Efesci! Ko je taj \u00e8ovjek koji ne zna da grad Efes slavi veliku boginju Dijanu i njezin kip nebeski?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Kad dakle to ne mo\u017ee niko odre\u00e6i, valja vi da budete mirni, i ni\u0161ta naglo da ne \u00e8inite;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jer dovedoste ove ljude koji niti su crkvu Dijaninu pokrali, niti hule na va\u0161u boginju."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A Dimitrije i majstori koji su s njim ako imaju kakvu tu\u017ebu, imaju sudovi, i imaju namjesnici, neka tu\u017ee jedan drugoga."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ako li \u0161to drugo i\u0161tete, neka se izvidi na pravoj skup\u0161tini."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jer se bojimo da ne budemo tu\u017eeni za dana\u0161nju bunu; a nijednoga uzroka nema kojijem bismo se mogli opravdati za ovu bunu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "I ovo rekav\u0161i raspusti narod koji se bje\u0161e sabrao."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A po\u0161to se uti\u0161a buna, dozva Pavle u\u00e8enike, i utje\u0161iv\u0161i ih oprosti se s njima, i izi\u00f0e da ide u Ma\u00e6edoniju."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I pro\u0161av\u0161i one zemlje, i svjetovav\u0161i ih mnogijem rije\u00e8ima, do\u00f0e u Gr\u00e8ku."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Po\u017eivljev\u0161i pak onamo tri mjeseca stado\u0161e mu Jevreji raditi o glavi kad \u0161\u00e6a\u0161e da se odveze u Siriju, i namisli da se vrati preko Ma\u00e6edonije."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I po\u00f0e s njim do Azije Sosipatar Pirov iz Verije, i Aristarh i Sekund iz Soluna, i Gaj iz Derve i Timotije, i Tihik i Trofim iz Azije."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ovi oti\u0161av\u0161i naprijed \u00e8ekahu nas u Troadi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A mi se odvezosmo poslije dana prijesnijeh hljebova iz Filibe, i do\u00f0osmo k njima u Troadu za pet dana, i ondje ostasmo sedam dana."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A u prvi dan nedjelje, kad se sabra\u0161e u\u00e8enici da lome hljeb, govora\u0161e im Pavle, jer \u0161\u00e6a\u0161e sjutradan da po\u00f0e, i prote\u017ee besjedu do pono\u00e6i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I bijahu mnoge svije\u00e6e gore u sobi gdje se bijasmo sabrali."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A sje\u00f0a\u0161e na prozoru jedno mom\u00e8e, po imenu Evtih, nadvladano od tvrdoga sna, i kad Pavle govora\u0161e mnogo, na\u017ee se u snu i pade dolje s tre\u00e6ega poda, i digo\u0161e ga mrtva."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A Pavle si\u0161av\u0161i pade na nj, i zagrliv\u0161i ga re\u00e8e: ne bunite se, jer je du\u0161a njegova u njemu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Onda izi\u00f0e gore, i prelomiv\u0161i hljeb okusi, i dovoljno govori do same zore, i tako otide."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A mom\u00e8e dovedo\u0161e \u017eivo, i utje\u0161i\u0161e se ne malo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A mi do\u0161av\u0161i u la\u00f0u odvezosmo se u As, i odande \u0161\u00e6asmo da uzmemo Pavla; jer tako bje\u0161e zapovjedio, hote\u00e6i sam da ide pje\u0161ice."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A kad se sasta s nama u Asu, uzesmo ga, i do\u00f0osmo u Mitilinu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I odande odvezav\u0161i se do\u00f0osmo sjutradan prema Hiju; a drugi dan odvezosmo se u Sam, i no\u00e6ismo u Trigiliju; i sjutradan do\u00f0osmo u Milit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jer Pavle namisli da pro\u00f0emo mimo Efes da se ne bi zadr\u017eao u Aziji; jer hi\u00e6a\u0161e, ako bude mogu\u00e6e, da bude o Troji\u00e8inu dne u Jerusalimu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ali iz Milita posla u Efes i dozva starje\u0161ine crkvene."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I kad do\u00f0o\u0161e k njemu, re\u00e8e im: vi znate od prvoga dana kad do\u00f0oh u Aziju kako s vama jednako bih"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Slu\u017ee\u00e6i Gospodu sa svakom poniznosti i mnogijem suzama i napastima koje mi se dogodi\u0161e od Jevreja koji mi ra\u00f0ahu o glavi;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kako ni\u0161ta korisno ne izostavih da vam ne ka\u017eem i da vas nau\u00e8im pred narodom i po ku\u00e6ama,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Svjedo\u00e8e\u00e6i i Jevrejima i Grcima pokajanje k Bogu i vjeru u Gospoda na\u0161ega Isusa Hrista."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I sad evo ja svezan Duhom idem u Jerusalim ne znaju\u00e6i \u0161ta \u00e6e mi se u njemu dogoditi;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Osim da Duh sveti po svijem gradovima svjedo\u00e8i, govore\u00e6i da me okovi i nevolje \u00e8ekaju."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ali se ni za \u0161to ne brinem, niti marim za svoj \u017eivot, nego da svr\u0161im te\u00e8enje svoje s rado\u0161\u00e6u i slu\u017ebu koju primih od Gospoda Isusa: da posvjedo\u00e8im jevan\u00f0elje blagodati Bo\u017eije."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I evo sad znam da vi\u0161e ne\u00e6ete vidjeti mojega lica, vi svi po kojima prolazih propovijedaju\u00e6i carstvo Bo\u017eije."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Zato vam svjedo\u00e8im u dana\u0161nji dan da sam ja \u00e8ist od krvi sviju;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jer ne izostavih da poka\u017eem volju Bo\u017eiju."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pazite dakle na sebe i na sve stado u kome vas Duh sveti postavi vladikama da pasete crkvu Gospoda i Boga koju ste\u00e8e krvlju svojom;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jer ja ovo znam da \u00e6e po odlasku mome u\u00e6i me\u00f0u vas te\u0161ki vuci koji ne\u00e6e \u0161tedjeti stada;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I izme\u00f0u vas samijeh posta\u00e6e ljudi koji \u00e6e govoriti izvrnutu nauku da odvra\u00e6aju u\u00e8enike za sobom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Zato gledajte i opominjite se da tri godine dan i no\u00e6 ne prestajah u\u00e8e\u00e6i sa suzama svakoga od vas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "I sad vas, bra\u00e6o, predajem Bogu i rije\u00e8i blagodati njegove, koji mo\u017ee nazidati i dati vam na\u0161ljedstvo me\u00f0u svima osve\u00e6enima."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Srebra, ili zlata, ili ruha ni u jednoga ne zaiskah."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sami znate da potrebi mojoj i onijeh koji su sa mnom bili poslu\u017ei\u0161e ove ruke moje."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sve vam pokazah da se tako valja truditi i pomagati nemo\u00e6nima, i opominjati se rije\u00e8i Gospoda Isusa koju on re\u00e8e: mnogo je bla\u017eenije davati negoli uzimati."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "I ovo rekav\u0161i kle\u00e8e na koljena svoja sa svima njima i pomoli se Bogu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A sviju stade veliki pla\u00e8 i zagrliv\u0161i Pavla cjelivahu ga,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u017dalosni najvi\u0161e za rije\u00e8 koju re\u00e8e da vi\u0161e ne\u00e6e vidjeti lica njegova; i otprati\u0161e ga u la\u00f0u."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I kad bi te se odvezosmo otrgnuv\u0161i se od njih, idu\u00e6i pravo do\u00f0osmo u Ko, i drugi dan u Rod i odande u Pataru."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I na\u0161av\u0161i la\u00f0u koja polazi u Finikiju, u\u00f0osmo i odvezosmo se."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A kad nam se ukaza Kipar, ostavismo ga nalijevo, i plovljasmo u Siriju, i stadosmo u Tiru; jer ondje valja\u0161e da se istovari la\u00f0a."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I na\u0161av\u0161i u\u00e8enike ostasmo ondje sedam dana: oni Pavlu govorahu Duhom da ne ide gore u Jerusalim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kad bi te mi dane navr\u0161ismo, izi\u0161av\u0161i i\u00f0asmo, i pra\u00e6ahu nas svi sa \u017eenama i djecom do iza grada, i kleknuv\u0161i na brijegu pomolismo se Bogu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I oprostiv\u0161i se jedan s drugijem u\u00f0osmo u la\u00f0u; a oni se vrati\u0161e svojijem ku\u00e6ama."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A mi po\u00e8ev\u0161i plovljenje od Tira, do\u00f0osmo u Ptolemaidu; i pozdraviv\u0161i se s bra\u00e6om ostasmo kod njih jedan dan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A sjutradan po\u0161av\u0161i Pavle i koji bijasmo s njim do\u00f0osmo u \u00c6esariju; i u\u0161av\u0161i u ku\u00e6u Filipa jevan\u00f0elista, koji bje\u0161e jedan od sedam \u00f0akona, ostasmo u njega."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I ovaj ima\u0161e \u00e8etiri k\u00e6eri djevojke koje proricahu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Stoje\u00e6i mi pak ondje mnogo dana, do\u00f0e odozgo iz Judeje jedan prorok, po imenu Agav;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I do\u0161av\u0161i k nama uze pojas Pavlov i svezav\u0161i svoje ruke i noge re\u00e8e: tako veli Duh sveti: \u00e8ovjeka kojega je ovaj pojas, ovako \u00e6e ga svezati u Jerusalimu Jevreji, i preda\u00e6e ga u ruke neznabo\u017eaca."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I kad \u00e8usmo ovo, molismo i mi i onda\u0161nji da ne ide gore u Jerusalim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A Pavle odgovori i re\u00e8e: \u0161ta \u00e8inite te pla\u00e8ete i cijepate mi srce? Jer ja ne samo svezan biti ho\u00e6u, nego i umrijeti u Jerusalimu gotov sam za ime Gospoda Isusa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A kad ga ne mogasmo odvratiti, umukosmo rekav\u0161i: volja Bo\u017eija neka bude."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A poslije ovijeh dana spremiv\u0161i se izi\u00f0osmo u Jerusalim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A do\u00f0o\u0161e s nama i neki u\u00e8enici iz \u00c6esarije vode\u00e6i sa sobom nekoga Mnasona iz Kipra, staroga u\u00e8enika, u kojega bismo mi stajali."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I kad do\u00f0osmo u Jerusalim, primi\u0161e nas bra\u00e6a ljubazno."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A sjutradan otide Pavle s nama k Jakovu, i do\u00f0o\u0161e sve starje\u0161ine."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I pozdraviv\u0161i se s njima kaziva\u0161e sve redom \u0161ta u\u00e8ini Bog u neznabo\u0161cima njegovom slu\u017ebom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A oni \u00e8uv\u0161i hvaljahu Boga i reko\u0161e mu: vidi\u0161 li, brate! koliko je hiljada Jevreja koji vjerova\u0161e, i svi te\u017ee na stari zakon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A doznali su za tebe da u\u00e8i\u0161 otpadanju od zakona Mojsijeva sve Jevreje koji \u017eive me\u00f0u neznabo\u0161cima, kazuju\u00e6i da im ne treba obrezivati djece svoje, niti dr\u017eati obi\u00e8aja ota\u00e8kijeh."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0160ta \u00e6emo dakle sad? narod \u00e6e se sabrati jama\u00e8no; jer \u00e6e \u00e8uti da si do\u0161ao."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ovo dakle u\u00e8ini \u0161to ti re\u00e8emo: u nas imaju \u00e8etiri \u00e8ovjeka koji su se zavjetovali Bogu;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ove uzmi i o\u00e8isti se s njima, i potro\u0161i na njih neka ostrigu glave svoje, i svi \u00e6e doznati da ono \u0161to su \u00e8uli za tebe ni\u0161ta nije, nego da i sam dr\u017ei\u0161 zakon i \u017eivi\u0161 po njemu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A za neznabo\u0161ce koji vjerova\u0161e mi poslasmo presudiv\u0161i da oni takovo ni\u0161ta ne dr\u017ee osim da se \u00e8uvaju od priloga idolskijeh, i od krvi, i od udavljenoga, i od kurvarstva."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tada Pavle uze one ljude, i sjutradan o\u00e8istiv\u0161i se s njima, u\u00f0e u crkvu, i pokaza kako izvr\u0161uje dane o\u00e8i\u0161\u00e6enja dokle se ne prinese \u017ertva za svakoga njih."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A kad \u0161\u00e6a\u0161e da se navr\u0161i sedam dana, vidjev\u0161i ga u crkvi oni Jevreji \u0161to bijahu iz Azije, pobuni\u0161e sav narod, i metnu\u0161e ruke na nj"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vi\u00e8u\u00e6i: pomagajte, ljudi Izrailjci! ovo je \u00e8ovjek koji protiv naroda i zakona i protiv ovoga mjesta u\u00e8i sve svuda; pa jo\u0161 i Grke uvede u crkvu i opogani sveto mjesto ovo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jer bijahu vidjeli s njim u gradu Trofima iz Efesa, kojega mi\u0161ljahu da je uveo Pavle u crkvu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I sav se grad podi\u017ee, i navali narod sa sviju strana, i uhvativ\u0161i Pavla vucijahu ga napolje iz crkve; i odmah se zatvori\u0161e vrata."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A kad \u0161\u00e6ahu da ga ubiju, do\u00f0e glas gore k vojvodi od \u00e8ete da se pobuni sav Jerusalim."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A on odmah uzev\u0161i vojnike i kapetane dotr\u00e8a na njih. A oni vidjev\u0161i vojvodu i vojnike presta\u0161e biti Pavla."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A vojvoda pristupiv\u0161i uze ga, i zapovjedi da ga metnu u dvoje verige, i pita\u0161e ko je i \u0161ta je u\u00e8inio."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A jedan vika\u0161e jedno, a drugi drugo po narodu. A kad ne mo\u017ee od bune ni\u0161ta da razumije upravo, zapovjedi da ga odvedu u oko."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A kad bi na basamacima, mora\u0161e ga vojnici nositi sile radi naroda."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jer za njim prista mno\u0161tvo naroda koji vikahu: pogubi ga."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A kad \u0161\u00e6a\u0161e Pavle da u\u00f0e u oko, re\u00e8e vojvodi: je li mi slobodno govoriti \u0161to tebi? A on re\u00e8e: zar umije\u0161 Gr\u00e8ki?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Nijesi li ti Misirac koji prije ovijeh dana podbuni i izvede u pustinju \u00e8etiri hiljade hajduka?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A Pavle re\u00e8e: ja sam \u00e8ovjek Jevrejin iz Tarsa, gra\u00f0anin poznatoga grada u Kilikiji: nego te molim dopusti mi da govorim k narodu."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A kad mu dopusti, stade Pavle na basamacima i mahnu rukom na narod; i kad posta velika ti\u0161ina progovori Jevrejskim jezikom govore\u00e6i:"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ljudi, bra\u00e6o i ocevi! \u00e8ujte sad moj odgovor k vama."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kad \u00e8u\u0161e da im Jevrejskijem jezikom progovori, jo\u0161 ve\u00e6a ti\u0161ina posta. I re\u00e8e:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja sam \u00e8ovjek Jevrejin, koji sam ro\u00f0en u Tarsu Kilikijskome, i odgajen u ovome gradu kod nogu Gamaliilovijeh, nau\u00e8en upravo ota\u00e8kom zakonu, i bijah revnitelj Bo\u017eij kao \u0161to ste vi svi danas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ja ovaj put gonih do same smrti, ve\u017eu\u00e6i i predaju\u00e6i u tamnicu i ljude i \u017eene,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kao \u0161to mi svjedo\u00e8i i poglavar sve\u0161teni\u00e8ki i sve starje\u0161ine; od kojijeh i poslanice primih na bra\u00e6u koja \u017eive u Damasku; i i\u00f0ah da dovedem one \u0161to bijahu onamo svezane u Jerusalim da se mu\u00e8e."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A kad i\u00f0ah i pribli\u017eih se k Damasku, dogodi mi se oko podne da me ujedanput obasja velika svjetlost s neba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I padoh na zemlju, i \u00e8uh glas, koji mi govori: Savle! Savle! za\u0161to me goni\u0161?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A ja odgovorih: ko si ti, Gospode? A on mi re\u00e8e: ja sam Isus Nazare\u00e6anin, kojega ti goni\u0161."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A koji bijahu sa mnom vidje\u0161e svjetlost i upla\u0161i\u0161e se; ali ne \u00e8u\u0161e glasa koji mi govora\u0161e."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A ja rekoh: \u0161ta \u00e6u \u00e8initi, Gospode? A Gospod mi re\u00e8e: ustani i idi u Damask, i tamo \u00e6e ti se kazati za sve \u0161ta ti je odre\u00f0eno da \u00e8ini\u0161."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I kad obnevidjeh od silne svjetlosti one, vo\u00f0ahu me za ruku oni koji bijahu sa mnom, i do\u00f0oh u Damask."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A neki Ananija \u00e8ovjek pobo\u017ean po zakonu, posvjedo\u00e8en od sviju Jevreja koji \u017eive u Damasku,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Do\u0161av\u0161i k meni stade i re\u00e8e mi: Savle brate! progledaj. I ja u taj \u00e8as pogledah na nj."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A on mi re\u00e8e: Bog otaca na\u0161ijeh izabra te da pozna\u0161 volju njegovu, i da vidi\u0161 pravednika, i da \u00e8uje\u0161 glas iz usta njegovijeh:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Da mu bude\u0161 svjedok pred svijem ljudima za ovo \u0161to si vidio i \u00e8uo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I sad \u0161ta oklijeva\u0161? Ustani i krsti se, i operi se od grijeha svojijeh, prizvav\u0161i ime Gospoda Isusa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A dogodi se, kad se vratih u Jerusalim i moljah se u crkvi Bogu, da postadoh izvan sebe,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I vidjeh ga gdje mi govori: pohiti te izi\u00f0i iz Jerusalima, jer ne\u00e6e primiti svjedo\u00e8anstva tvojega za mene."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I ja rekoh: Gospode! sami znadu da sam ja metao u tamnice i bio po zbornicama one koji te vjeruju."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I kad se proljeva\u0161e krv Stefana svjedoka tvojega, i ja stajah i pristajah na smrt njegovu, i \u00e8uvah haljine onijeh koji ga ubijahu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I re\u00e8e mi: idi; jer \u00e6u ja daleko da te po\u0161ljem u neznabo\u0161ce."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A oni ga slu\u0161ahu do ove rije\u00e8i, pa podigo\u0161e glas svoj govore\u00e6i: uzmi sa zemlje takovoga; jer ne treba da \u017eivi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A kad oni vikahu i zbacivahu haljine i bacahu prah u nebo,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Zapovjedi vojvoda da ga odvedu u oko, i re\u00e8e da ga bojem ispitaju da dozna za kakvu krivicu tako vikahu na nj."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I kad ga pritego\u0161e uzicama, re\u00e8e Pavle kapetanu, koji staja\u0161e ondje: zar vi mo\u017eete biti \u00e8ovjeka Rimljanina, i jo\u0161 bez suda?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A kad \u00e8u kapetan, pristupi k vojvodi, i kaza govore\u00e6i: gledaj \u0161ta \u00e6e\u0161 \u00e8initi; jer je ovaj \u00e8ovjek Rimljanin."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A vojvoda pristupiv\u0161i re\u00e8e mu: ka\u017ei mi jesi li ti Rimljanin? A on re\u00e8e: da."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A vojvoda odgovori: ja sam za veliku cijenu ime ovoga gra\u00f0anstva dobio. A Pavle re\u00e8e: a ja sam se i rodio s njime."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Onda otstupi\u0161e odmah od njega oni \u0161to \u0161\u00e6adijahu da ga ispituju; a vojvoda se upla\u0161i kad razumje da je Rimljanin i \u0161to ga bje\u0161e svezao."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A sjutradan, \u017eele\u00e6i doznati istinu za\u0161to ga tu\u017ee Jevreji, pusti ga iz okova, i zapovjedi da do\u00f0u glavari sve\u0161teni\u00e8ki i sav sabor njihov; i svedav\u0161i Pavla postavi ga pred njima."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Pavle pogledav\u0161i na skup\u0161tinu re\u00e8e: ljudi bra\u00e6o! ja sa svom dobrom savjesti \u017eivljeh pred Bogom do samoga ovog dana."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A poglavar sve\u0161teni\u00e8ki Ananija zapovjedi onima \u0161to stajahu kod njega da ga biju po ustima."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tada mu re\u00e8e Pavle: tebe \u00e6e Bog biti, zide okre\u00e8eni! I ti sjedi\u0161 te mi sudi\u0161 po zakonu, a prestupaju\u00e6i zakon zapovijeda\u0161 da me biju."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A oni \u0161to stajahu naokolo reko\u0161e: zar psuje\u0161 Bo\u017eijeg poglavara sve\u0161teni\u00e8koga?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A Pavle re\u00e8e: ne znadoh, bra\u00e6o, da je poglavar sve\u0161teni\u00e8ki, jer stoji napisano: starje\u0161ini naroda svojega da ne govori\u0161 ru\u017eno."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A znaju\u00e6i Pavle da je jedan dio sadukeja a drugi fariseja, povika na skup\u0161tini: ljudi bra\u00e6o! ja sam farisej i sin farisejev: za nad i za vaskrsenije iz mrtvijeh doveden sam na sud."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A kad on ovo re\u00e8e, postade raspra me\u00f0u sadukejima i farisejima, i razdijeli se narod."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jer sadukeji govore da nema vaskrsenija, ni an\u00f0ela ni duha; a fariseji priznaju oboje."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I postade velika vika, i ustav\u0161i knji\u017eevnici od strane farisejske prepirahu se me\u00f0u sobom govore\u00e6i: nikakvo zlo ne nalazimo na ovome \u00e8ovjeku; ako li mu govori duh ili an\u00f0eo, da se ne suprotimo Bogu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A kad posta raspra velika, pobojav\u0161i se vojvoda da Pavla ne raskinu, zapovjedi da si\u00f0u vojnici i da ga otmu izme\u00f0u njih, i da ga odvedu u oko."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A onu no\u00e6 stade Gospod predanjga i re\u00e8e: ne boj se, Pavle, jer kao \u0161to si svjedo\u00e8io za mene u Jerusalimu, tako ti valja i u Rimu svjedo\u00e8iti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A kad bi dan, u\u00e8ini\u0161e neki od Jevreja vije\u00e6u i zakle\u0161e se govore\u00e6i da ne\u00e6e ni jesti ni piti dokle ne ubiju Pavla."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A bje\u0161e ih vi\u0161e od \u00e8etrdeset koji ovu kletvu u\u00e8ini\u0161e."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ovi pristupiv\u0161i ka glavarima sve\u0161teni\u00e8kijem i starje\u0161inama, reko\u0161e: kletvom zaklesmo se da ne\u00e6emo ni\u0161ta okusiti dok ne ubijemo Pavla;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sad dakle vi sa saborom ka\u017eite vojvodi da ga sjutra svede k vama, kao da biste htjeli doznati bolje za njega; a mi smo gotovi da ga ubijemo prije nego se on pribli\u017ei."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A sin sestre Pavlove \u00e8uv\u0161i ovu zasjedu do\u00f0e i u\u00f0e u oko i kaza Pavlu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A Pavle dozvav\u0161i jednoga od kapetana re\u00e8e: ovo mom\u00e8e odvedi k vojvodi, jer ima ne\u0161to da mu ka\u017ee."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A on ga uze i dovede k vojvodi, i re\u00e8e: su\u017eanj Pavle dozva me i zamoli da ovo mom\u00e8e dovedem k tebi koje ima ne\u0161to da ti govori."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A vojvoda uzev\u0161i ga za ruku, i oti\u0161av\u0161i nasamo, pita\u0161e ga: \u0161ta je \u0161to ima\u0161 da mi ka\u017ee\u0161?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A ono re\u00e8e: Jevreji dogovori\u0161e se da te zamole da sjutra svede\u0161 Pavla k njima na skup\u0161tinu, kao da bi htjeli bolje ispitati za njega;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ali ti ih nemoj poslu\u0161ati, jer ga \u00e8ekaju od njih vi\u0161e od \u00e8etrdeset ljudi koji su se zakleli da ne\u00e6e ni jesti ni piti dokle ga ne ubiju; i sad su gotovi, i \u00e8ekaju tvoje obe\u00e6anje."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A vojvoda onda otpusti mom\u00e8e zapovjediv\u0161i mu: nikom ne kazuj da si mi ovo javio."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I dozvav\u0161i dvojicu od kapetana re\u00e8e: pripravite mi dvjesta vojnika da idu do \u00c6esarije, i sedamdeset konjika i dvjesta strijelaca, po tre\u00e6emu sahatu no\u00e6i."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I neka dovedu konje da posade Pavla, i da ga prate do Filiksa sudije."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I napisa poslanicu u kojoj ovako govora\u0161e:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Od Klaudija Lisije \u00e8estitome Filiksu pozdravlje."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c8ovjeka ovoga uhvati\u0161e Jevreji i \u0161\u00e6ahu da ga ubiju; ja pak do\u00f0oh s vojnicima i oteh ga doznav\u0161i da je Rimljanin."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I \u017eele\u00e6i doznati uzrok za koji ga krive svedoh ga na njihovu skup\u0161tinu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tada na\u00f0oh da ga krive za pitanja zakona njihova, a da nema nikakve krivice koja zaslu\u017euje smrt ili okove."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I doznav\u0161i ja ugovor Jevrejski o glavi ovoga \u00e8ovjeka odmah ga poslah k tebi zapovjediv\u0161i i suparnicima njegovijem da pred tobom ka\u017eu \u0161to imaju na nj. Zdrav budi!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A vojnici onda, kao \u0161to im se zapovjedi, uze\u0161e Pavla i odvedo\u0161e ga no\u00e6u u Antipatridu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A sjutradan ostaviv\u0161i konjike da idu s njim, vrati\u0161e se u oko."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A oni do\u0161av\u0161i u \u00c6esariju, preda\u0161e poslanicu sudiji i izvedo\u0161e Pavla preda nj."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A sudija pro\u00e8itav\u0161i poslanicu zapita odakle je; i doznav\u0161i da je iz Kilikije"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Re\u00e8e: ispita\u00e6u te kad suparnici tvoji do\u00f0u. I zapovjedi da ga \u00e8uvaju u dvoru Irodovom."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A poslije pet dana si\u00f0e poglavar sve\u0161teni\u00e8ki Ananija sa starje\u0161inama i s ritorom nekijem Tertulom, koji izi\u00f0o\u0161e pred sudiju protiv Pavla."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kad njega dozva\u0161e, po\u00e8e Tertul tu\u017eiti ga govore\u00e6i: \u0161to \u017eivimo pod tobom u velikom miru, i pravice koje se ovome narodu \u00e8ine tvojijem promi\u0161ljanjem,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "U svakom doga\u00f0aju i svuda, \u00e8estiti Filikse! primamo sa svakom zahvalno\u0161\u00e6u."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ali da ti mnogo ne dosa\u00f0ujem, molim te da nas ukratko poslu\u0161a\u0161 sa svojom kroto\u0161\u00e6u."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jer na\u00f0osmo ovoga \u00e8ovjeka da je kuga, i podi\u017ee bunu protiv sviju Jevreja po vasionom svijetu, i da je kolovo\u00f0a jeresi Nazaretskoj;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Koji se usudi i crkvu poganiti; koga mi i uhvatismo, i \u0161\u00e6asmo da mu sudimo po zakonu svojemu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ali do\u00f0e Lisija vojvoda, i ote ga iz na\u0161ijeh ruku na veliku silu, i posla k tebi,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Zapovjediv\u0161i i nama, koji ga tu\u017eimo, da idemo k tebi; a od njega mo\u017ee\u0161 sam ispitav\u0161i doznati za sve ovo za \u0161to ga mi tu\u017eimo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A i Jevreji se slo\u017ei\u0161e govore\u00e6i da je ovo tako."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A Pavle odgovori kad mu nama\u017ee sudija da govori: znaju\u00e6i od mnogo godina da si ti pravedni sudija ovome narodu, slobodno odgovaram za sebe:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ti mo\u017ee\u0161 doznati da nema vi\u0161e od dvanaest dana kako ja izi\u00f0oh u Jerusalim da se pomolim Bogu,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I niti me u crkvi na\u00f0o\u0161e da kome govorim, ili bunu da \u00e8inim u narodu, ni po zbornicama, ni u gradu,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Niti oni mogu posvjedo\u00e8iti \u0161ta tebi sad na mene govore."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ovo ti pak priznajem da u putu, koji ovi nazivaju jeres, tako slu\u017eim Bogu ota\u00e8kome, vjeruju\u00e6i sve \u0161to je napisano u zakonu i u prorocima,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I imaju\u00e6i nadanje na Boga da \u00e6e biti vaskrsenije mrtvima, i pravednicima i grje\u0161nicima, koje i sami ovi \u00e8ekaju."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A za ovo se i ja trudim da imam \u00e8istu savjest svagda i pred Bogom i pred ljudima."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I poslije mnogo godina do\u00f0oh i donesoh milostinju narodu svome i prinose."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "U tome me na\u00f0o\u0161e o\u00e8i\u0161\u00e6ena u crkvi, ni s narodom, ni s vikom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A imaju i Jevreji neki iz Azije kojima je trebalo da do\u00f0u preda te, i da se tu\u017ee ako imaju \u0161to na me."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ili ovi sami neka ka\u017eu, ako su na\u0161li na meni kakvu krivicu, kad sam stajao na skup\u0161tini,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Osim jednoga ovoga glasa kojijem povikah stoje\u00e6i me\u00f0u njima: za vaskrsenije mrtvijeh dovedoste me danas na sud."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A kad Filiks \u00e8u ovo, odgodi im znaju\u00e6i vrlo dobro za ovaj put i re\u00e8e: kad do\u00f0e Lisija vojvoda, izvidje\u00e6u va\u0161u stvar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A kapetanu zapovjedi da se \u00e8uva Pavle, i da mu se oblak\u0161a, i nijednome od njegovijeh da se ne zabranjuje poslu\u017eivati ga ili dolaziti k njemu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A poslije nekoliko dana do\u00f0e Filiks sa Drusilom \u017eenom svojom, koja bje\u0161e Jevrejka, i dozva Pavla da \u00e8uje od njega vjeru u Hrista Isusa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A kad Pavle govora\u0161e o pravdi i o \u00e8istoti i o sudu koji \u00e6e biti, upla\u0161i se Filiks i odgovori: idi zasad; a kad uzimam kad, dozva\u00e6u te."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A uz to se i nada\u0161e da \u00e6e mu Pavle dati novaca da bi ga pustio; zato ga i \u00e8esto doziva\u0161e i razgovara\u0161e se s njim."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A kad se navr\u0161i\u0161e dvije godine, izmijeni Filiksa Porkije Fist. A Filiks, hote\u00e6i Jevrejima u\u00e8initi na volju, ostavi Pavla u su\u017eanjstvu."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Fist onda primiv\u0161i vlast poslije tri dana izi\u00f0e iz \u00c6esarije u Jerusalim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Onda glavari sve\u0161teni\u00e8ki i starje\u0161ine Jevrejske tu\u017ei\u0161e mu se na Pavla, i moljahu ga,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I\u0161tu\u00e6i milosti protiv njega, da ga po\u0161lje u Jerusalim; i nare\u00f0ivahu zasjedu da ga ubiju na putu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A Fist odgovori da se Pavle \u00e8uva u \u00c6esariji, a i on \u00e6e sam skoro onamo da ide:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Koji dakle mogu od vas, re\u00e8e, neka idu sa mnom, i ako ima kakva krivica na tom \u00e8ovjeku neka ga tu\u017ee."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A po\u0161to bi u njih ne vi\u0161e od deset dana, si\u00f0e u \u00c6esariju, i sjutradan sjedav\u0161i na sudijnsku stolicu zapovjedi da dovedu Pavla."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A kad ga dovedo\u0161e, stado\u0161e unaokolo Jevreji koji bijahu do\u0161li iz Jerusalima, i mnoge i te\u0161ke krivice izno\u0161ahu na Pavla, kojijeh ne mogahu posvjedo\u00e8iti,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kad se on odgovara\u0161e: niti zakonu Jevrejskome, ni crkvi, ni \u00e6esaru \u0161to sagrije\u0161ih."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ali Fist, hote\u00e6i Jevrejima u\u00e8initi na volju, odgovori Pavlu i re\u00e8e: ho\u00e6e\u0161 da ide\u0161 gore u Jerusalim i ondje da ti sudim za to?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A Pavle re\u00e8e: ja stojim na sudu \u00e6esarevu, ovdje treba da mi se sudi: Jevrejima ni\u0161ta nijesam skrivio, kao \u0161to i ti najbolje zna\u0161."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ako li sam skrivio, ili u\u00e8inio \u0161to \u0161to zaslu\u017euje smrt, ne marim umrijeti; ako li pak ni\u0161ta nema na meni \u0161ta ovi na mene potvoraju, niko me ne mo\u017ee njima predati. \u00c6esaru idem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tada Fist, pogovoriv\u0161i sa savjetnicima, odgovori: \u00e6esaru re\u00e8e da ho\u00e6e\u0161: \u00e6esaru \u00e6e\u0161 po\u00e6i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A po\u0161to pro\u00f0e nekoliko dana, Agripa car i Vernikija si\u00f0o\u0161e u \u00c6esariju da pohode Fista."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I budu\u00e6i da ondje mnogo dana osta\u0161e, kaza Fist caru za Pavla govore\u00e6i: \u00e8ovjeka jednoga ostavio je Filiks u tamnici,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Za kojega, kad ja bijah u Jerusalimu, izi\u00f0o\u0161e preda me glavari sve\u0161teni\u00e8ki i starje\u0161ine Jevrejske mole\u00e6i da ga osudim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ja im odgovorih da nije obi\u00e8aj u Rimljana da se prije pokloni kakav \u00e8ovjek na smrt dok se optu\u017eeni ne suo\u00e8i s onima koji ga tu\u017ee, i ne primi mjesto da odgovara za svoju krivicu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A kad se oni ovdje sasta\u0161e, nikakvoga odlaganja ne u\u00e8inih, i sjutradan sjedav\u0161i na sudijnsku stolicu zapovjedih da dovedu \u00e8ovjeka."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A oko njega stav\u0161i suparnici ni jedne krivice koje ja mi\u0161ljah ne izneso\u0161e."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Nego imahu protiv njega nekakva pitanja o svojemu sujevjerju, i o nekakvom Isusu, koji je umro pa Pavle govora\u0161e da je \u017eiv."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A ja ne znaju\u00e6i u ovome poslu \u0161ta \u00e6u \u00e8initi, rekoh bi li htio i\u00e6i u Jerusalim i onamo da mu se sudi za ovo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A kad Pavle re\u00e8e da ga \u00e8uvamo do suda Avgustova, zapovjedih da ga \u00e8uvaju dokle ga po\u0161ljem k \u00e6esaru."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A Agripa re\u00e8e Fistu: i ja bih rad \u00e8uti toga \u00e8ovjeka. A on re\u00e8e: sjutra \u00e6e\u0161 ga \u00e8uti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sjutradan pak, kad Agripa i Vernikija do\u00f0o\u0161e s velikijem ponosom, i u\u00f0o\u0161e u sudnicu s vojvodama i sa starje\u0161inama onoga grada, i kad zapovjedi Fist, dovedo\u0161e Pavla."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I re\u00e8e Fist: Agripa care! i svi koji ste s nama! Vidite ovoga za kojega mi sve mno\u0161tvo Jevreja dosa\u00f0iva\u0161e i u Jerusalimu i ovdje, vi\u00e8u\u00e6i da ne valja da on vi\u0161e \u017eivi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A ja doznav\u0161i da on ni\u0161ta nije u\u00e8inio \u0161to zaslu\u017euje smrt, a i on sam re\u00e8e da \u00e6e da ide k svijetlome \u00e6esaru, namislih da ga po\u0161ljem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Za kojega nemam \u0161ta upravo pisati gospodaru. Zato ga i dovedoh pred vas, a osobito preda te, Agripa care, da bih, po\u0161to bude ispitivanje, imao \u0161ta pisati."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jer mi se \u00e8ini ludo su\u017enja poslati, a krivice njegove ne javiti."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Agripa re\u00e8e Pavlu: dopu\u0161ta ti se da govori\u0161 sam za se. Onda Pavle pru\u017eiv\u0161i ruku odgovara\u0161e:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Za sre\u00e6u svoju dr\u017eim, care Agripa! \u0161to se danas pred tobom odgovaram za sve \u0161to me potvoraju Jevreji,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A najvi\u0161e \u0161to znam da ti poznaje\u0161 sve Jevrejske obi\u00e8aje i prepiranja. Zato te molim da me poslu\u0161a\u0161 milostivo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Moje dakle \u017eivljenje od mladosti, koje je isprva bilo me\u00f0u narodom mojijem u Jerusalimu, znadu svi Jevreji."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kako me znadu isprva, ako ho\u00e6e posvjedo\u00e8iti, da po poznatoj jeresi na\u0161e vjere \u017eivljeh farisejski."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I sad stojim pred sudom za nadanje obe\u00e6anja koje Bog obre\u00e8e ocevima na\u0161ijem,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kome se svi dvanaest koljena na\u0161ijeh jednako dan i no\u00e6 slu\u017ee\u00e6i nadaju da \u00e6e do\u00e6i. Za ovo nadanje optu\u017een sam, care Agripa, od Jevreja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u0160ta? zar vi mislite da se ne mo\u017ee vjerovati da Bog mrtve podi\u017ee?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tako i ja mi\u0161ljah da mi valja mnoga zla \u00e8initi protiv imena Isusa Nazare\u00e6anina,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kao \u0161to i u\u00e8inih u Jerusalimu; i mnoge od svetijeh ja zatvorah u tamnice, primiv\u0161i vlast od glavara sve\u0161teni\u00e8kijeh; i kad ih ubijahu, pristajah na sud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I po svijem zbornicama mu\u00e8e\u00e6i ih \u00e8esto, nagonjah da hule na Isusa; i odvi\u0161e mrze\u00e6i na njih gonjah ih tja i do tu\u00f0ijeh gradova."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Za koje idu\u00e6i u Damask s vla\u0161\u00e6u i zapovije\u0161\u00e6u od glavara sve\u0161teni\u00e8kijeh,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "U podne, care, vidjeh na putu s neba svjetlost ve\u00e6u od sijanja sun\u00e8anoga, koja obasja mene i one \u0161to i\u00f0ahu sa mnom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A kad mi svi padosmo na zemlju, \u00e8uh glas gdje govori meni i kazuje Jevrejskijem jezikom: Savle! Savle! za\u0161to me goni\u0161? Te\u0161ko ti je protivu bodila pra\u00e6ati se."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A ja rekoh: ko si ti, Gospode? A on re\u00e8e: ja sam Isus, kojega ti goni\u0161;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nego ustani i stani na noge svoje; jer ti se za to javih da te u\u00e8inim slugom i svjedokom ovome \u0161to si vidio i \u0161to \u00e6u ti pokazati,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Izbavljaju\u00e6i te od naroda Jevrejskoga i od neznabo\u017eaca, kojima \u00e6u te poslati,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Da im otvori\u0161 o\u00e8i da se obrate od tame k vidjelu i od oblasti sotonine k Bogu, da prime opro\u0161tenje grijeha i dostojanje me\u00f0u osve\u00e6enima vjerom mojom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Zato, care Agripa! ne bih nepokoran nebeskoj utvari;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nego najprije onima koji su u Damasku i u Jerusalimu, potom i po svoj zemlji Jevrejskoj, i neznabo\u0161cima propovijedah da se pokaju, i da se obrate k Bogu \u00e8ine\u00e6i djela dostojna pokajanja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Zato me Jevreji uhvati\u0161e u crkvi i \u0161\u00e6ahu da me raskinu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ali dobiv\u0161i pomo\u00e6 Bo\u017eiju stojim do samoga ovog dana, i svjedo\u00e8im i malom i velikom, ne kazuju\u00e6i ni\u0161ta osim \u0161to proroci kaza\u0161e da \u00e6e biti, i Mojsije:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Da \u00e6e Hristos postradati, i da \u00e6e biti prvi iz vaskrsenija mrtvijeh i propovijedati vidjelo narodu Jevrejskome i neznabo\u0161cima."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A kad on ovo odgovara\u0161e, re\u00e8e Fist velikijem glasom: zar luduje\u0161, Pavle? Mnoge te knjige izvode iz pameti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A on re\u00e8e: ne ludujem, \u00e8estiti Fiste, nego rije\u00e8i istine i razuma kazujem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jer za ovo zna car, kojemu i govorim slobodno; jer ne vjerujem da mu je \u0161to od ovoga nepoznato; jer ovo nije bilo u uglu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vjeruje\u0161 li, care Agripa, prorocima? Znam da vjeruje\u0161."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A Agripa re\u00e8e Pavlu: jo\u0161 malo pa \u00e6e\u0161 me nagovoriti da budem hri\u0161\u00e6anin."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A Pavle re\u00e8e: molio bih Boga i za malo i za mnogo da bi ne samo ti nego i svi koji me slu\u0161aju danas bili takovi kao i ja \u0161to sam, osim okova ovijeh."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I kad on ovo re\u00e8e, usta car i sudija i Vernikija, i koji sje\u00f0ahu s njima,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "I oti\u0161av\u0161i razgovarahu se me\u00f0u sobom govore\u00e6i: ovaj \u00e8ovjek nije u\u00e8inio ni\u0161ta \u0161to zaslu\u017euje smrt ili okove."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A Agripa re\u00e8e Fistu: ovaj \u00e8ovjek moga\u0161e biti pu\u0161ten da ne re\u00e8e da ho\u00e6e k \u00e6esaru. I tako sudija namisli da ga po\u0161lje k \u00e6esaru."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I kao \u0161to bi odre\u00f0eno da idemo u Talijansku, preda\u0161e i Pavla i druge neke su\u017enje kapetanu, po imenu Juliju, od \u00e6esareve \u00e8ete."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kad u\u00f0osmo u la\u00f0u Adramitsku da plovimo u Azijska mjesta, otiskosmo se; i s nama bje\u0161e Aristarh Ma\u00e6edonac iz Soluna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I drugi dan do\u00f0osmo u Sidon. I Julije dr\u017ea\u0161e Pavla lijepo, i dopusti mu da odlazi k svojijem prijateljima i da ga poslu\u017euju."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I odande odvezav\u0161i se doplovismo u Kipar, jer vjetrovi bijahu protivni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I preploviv\u0161i pu\u00e8inu Kilikijsku i Pamfilijsku do\u00f0osmo u Miru Likijsku."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I ondje na\u0161av\u0161i kapetan la\u00f0u Aleksandrijsku koja plovi u Talijansku, metnu nas u nju."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I ploviv\u0161i mnogo dana sporo, i jedva do\u0161av\u0161i prema Knidu, jer nam vjetar ne dadija\u0161e, doplovismo pod Krit kod Salmone."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I jedva se voze\u00e6i pored kraja, do\u00f0osmo na jedno mjesto koje se zove Dobra Pristani\u0161ta, kod kojega blizu bje\u0161e grad Laseja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A po\u0161to pro\u00f0e mnogo vremena, i ve\u00e6 plovljenje ne bija\u0161e bez straha, jer i post ve\u00e6 bje\u0161e pro\u0161ao, svjetova\u0161e Pavle"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Govore\u00e6i im: ljudi! vidim da \u00e6e plovljenje biti s mukom i velikom \u0161tetom ne samo tovara i la\u00f0e nego i du\u0161a na\u0161ijeh."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ali kapetan poslu\u0161a ve\u00e6ma kormano\u0161a i gospodara od la\u00f0e negoli Pavlove rije\u00e8i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A ne budu\u00e6i pristani\u0161te zgodno za zimovnik, svjetovahu mnogi da se odvezu odande, ne bi li kako mogli do\u00e6i do Finika, i ondje da zimuju u pristani\u0161tu Kritskom, koje gleda k jugu i k zapadu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I kad dunu jug, mi\u0161ljahu da im se volja ispuni, i podignuv\u0161i jedra plovljahu pokraj Krita."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ali ne zadugo potom dunu nasuprot njemu buran vjetar koji se zove Evroklidon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A kad se la\u00f0a ote, i ne moga\u0161e se vjetru protiviti, predadosmo je valovima i no\u0161ahu nas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A kad pro\u00f0osmo mimo jedno ostrvo koje se zove Klauda, jedva mogosmo udr\u017eati \u00e8amac,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Koji izvukav\u0161i, svakojako pomagahu, te ga privezasmo odozdo za la\u00f0u; a boje\u00e6i se da ne udari na prud, spustismo jedra, i tako se plavljasmo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A kad nam veoma dosa\u00f0iva\u0161e bura sjutradan izbacivahu tovare."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I u tre\u00e6i dan svojima rukama izbacismo alat la\u00f0arski."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A kad se ni sunce ni zvijezde za mnogo dana ne pokaza\u0161e, i bura ne mala navalila, bija\u0161e propao sav nad da \u00e6emo se izbaviti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I kad se zadugo nije jelo, onda Pavle stav\u0161i preda njih re\u00e8e: treba\u0161e dakle, o ljudi! poslu\u0161ati mene, i ne otiskivati se od Krita, i ne imati ove muke i \u0161tete."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I evo sad vas molim da budete dobre volje: jer nijedna du\u0161a od vas ne\u00e6e propasti osim la\u00f0e;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jer u ovu no\u00e6 stade preda me an\u00f0eo Boga kojega sam ja i kome slu\u017eim,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Govore\u00e6i: ne boj se, Pavle! valja ti do\u00e6i pred \u00e6esara; i evo ti darova Bog sve koji se voze s tobom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Zato ne bojte se, ljudi; jer vjerujem Bogu da \u00e6e tako biti kao \u0161to mi bi re\u00e8eno."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ali valja nam do\u00e6i na jedno ostrvo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A kad bi \u00e8etrnaesta no\u00e6, i mi se u pono\u00e6i plavljasmo po Adrijanskoj pu\u00e8ini, pomisli\u0161e la\u00f0ari da se pribli\u017euju k nekakvoj zemlji."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I izmjeriv\u0161i dubinu na\u00f0o\u0161e dvadeset hvati; i pro\u0161av\u0161i malo opet izmjeri\u0161e, i na\u00f0o\u0161e petnaest hvati."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Onda boje\u00e6i se da kako ne udare na prudovita mjesta baci\u0161e sa stra\u017enjega kraja la\u00f0e \u00e8etiri lengera, pa se moljasmo Bogu da svane."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A kad la\u00f0ari gledahu da pobjegnu iz la\u00f0e, i spusti\u0161e \u00e8amac u more izgovaraju\u00e6i se kao da ho\u00e6e s prednjega kraja da spuste lengere,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Re\u00e8e Pavle kapetanu i vojnicima: ako ovi ne ostanu u la\u00f0i, vi ne mo\u017eete \u017eivi ostati."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tada vojnici odreza\u0161e u\u017ea na \u00e8amcu i pusti\u0161e ga te pade."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A kad \u0161\u00e6a\u0161e da svane, molja\u0161e Pavle sve da jedu, govore\u00e6i: \u00e8etrnaesti je dan danas kako \u00e8ekate i ne jedu\u00e6i \u017eivite ni\u0161ta ne okusiv\u0161i."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Zato vas molim da jedete: jer je to za va\u0161e zdravlje. A ni jednome od vas dlaka s glave ne\u00e6e otpasti."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "I rekav\u0161i ovo uze hljeb, i dade hvalu Bogu pred svima, i prelomiv\u0161i stade jesti."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Onda se svi razveseliv\u0161i i oni jedo\u0161e."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A u la\u00f0i bija\u0161e nas du\u0161a svega dvjesta i sedamdeset i \u0161est."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "I nasitiv\u0161i se jela, oblak\u0161a\u0161e la\u00f0u izbaciv\u0161i p\u0161enicu u more."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A kad bi dan ne poznavahu zemlje; nego ugleda\u0161e nekakav zaliv s pijeskom, na koji se dogovori\u0161e, ako bude mogu\u00e6e, da izvuku la\u00f0u."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "I podignuv\u0161i lengere vo\u017eahu se po moru, i odrije\u0161iv\u0161i u\u017ea na krmama, i ra\u0161iriv\u0161i malo jedro prema vjetri\u00e6u koji duha\u0161e, vo\u017easmo se kraju."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A kad do\u00f0osmo kao na jedan jezik, gdje se more kao razdjeljuje, nasadi se la\u00f0a; i prednji kraj, koji se nasadi, osta tvrd da se ne mo\u017ee pomaknuti, a krma se razbija\u0161e od sile valova."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A vojnici se dogovori\u0161e da pobiju su\u017enje, da koji ne ispliva i ne ute\u00e8e."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ali kapetan \u017eele\u00e6i sa\u00e8uvati Pavla zabrani njihov dogovor, i zapovjedi onima koji znadu plivati da isko\u00e8e najprije, i da izi\u00f0u na zemlju;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "A ostali jedni na daskama a jedni na \u00e8emu od la\u00f0e. I tako izi\u00f0o\u0161e svi \u017eivi na zemlju."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I kad izi\u00f0o\u0161e sre\u00e6no iz la\u00f0e, tada razumje\u0161e da se ostrvo zove Melit."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A divljaci \u00e8injahu nam ne malu ljubav, jer nalo\u017ei\u0161e oganj i primi\u0161e nas sve zbog da\u017eda koji i\u00f0a\u0161e, i zbog zime."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A Pavle zgrabiv\u0161i gomilu granja nalo\u017ei na oganj, i izi\u0161av\u0161i zmija od vru\u00e6ine sko\u00e8i mu na ruku."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I kad vidje\u0161e divljaci zmiju gdje visi o ruci njegovoj, govorahu jedan drugome: jama\u00e8no je ovaj \u00e8ovjek krvnik, kojega izbavljena od mora sud Bo\u017eij ne ostavi da \u017eivi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A on otresav\u0161i zmiju u oganj ne bi mu ni\u0161ta zlo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A oni \u00e8ekahu da on ote\u00e8e ili ujedanput da padne mrtav. A kad zadugo \u00e8eka\u0161e, i vidje\u0161e da mu ni\u0161ta zlo ne bi, promijeni\u0161e se, i govorahu da je on Bog."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A naokolo oko onoga mjesta bijahu sela poglavara od ostrva po imenu Poplija, koji nas primi i ugosti ljubazno tri dana."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A dogodi se da otac Poplijev le\u017ea\u0161e od groznice i od srdobolje, kojemu u\u0161av\u0161i Pavle pomoli se Bogu i metnu ruke svoje na nj i iscijeli ga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A kad to bi, dola\u017eahu i drugi koji bijahu bolesni na ostrvu onome, i iscjeljivahu se."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I po\u0161tovahu nas velikijem \u00e8astima; i kad po\u00f0osmo, spremi\u0161e nam \u0161to je od potrebe."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A poslije tri mjeseca odvezosmo se na la\u00f0i Aleksandrijskoj, koja je bila prezimila na ostrvu, i bijahu na njoj napisani Dioskuri."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I doploviv\u0161i u Sirakuzu ostasmo ondje tri dana."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A odande otploviv\u0161i do\u00f0osmo u Rigiju; i poslije jednoga dana kad dunu jug, do\u00f0osmo drugi dan u Potiole."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ondje na\u00f0emo bra\u00e6u, i oni nas zamole te ostanemo kod njih sedam dana; i tako po\u00f0osmo u Rim."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I odande \u00e8uv\u0161i bra\u00e6a za nas izi\u00f0o\u0161e nam na susret tja do Apijeva pazara i tri kr\u00e8me. I kad ih vidje Pavle, dade hvalu Bogu, i oslobodi se."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A kad do\u00f0osmo u Rim, kapetan predade su\u017enje vojvodi. Ali se Pavlu dopusti da \u017eivi gdje ho\u00e6e s vojnikom koji ga \u00e8uva\u0161e."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A poslije tri dana Pavle sazva starje\u0161ine Jevrejske. I kad se oni skupi\u0161e, govora\u0161e im: ljudi bra\u00e6o! ja ni\u0161ta ne u\u00e8inih protivno narodu ili obi\u00e8ajima ota\u00e8kijem; i Jerusalimljani preda\u0161e me kao su\u017enja u ruke Rimljanima,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Koji izvidjev\u0161i za mene \u0161\u00e6ahu da me puste, jer se ne na\u00f0e na meni nijedna smrtna krivica."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ali kad Judejci govorahu nasuprot, natjera me nevolja da se i\u0161tem pred \u00e6esara, ne kao da bih svoj narod imao \u0161to tu\u017eiti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Toga radi uzroka zamolih vas da se vidimo i da se razgovorimo; jer nada radi Izrailjeva okovan sam u ovo gvo\u017e\u00f0e."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A oni mu reko\u0161e: mi niti primismo pisma za te iz Judeje; niti do\u00f0e ko od bra\u00e6e da javi ili da govori \u0161to zlo za tebe."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nego molimo da \u00e8ujemo od tebe \u0161ta misli\u0161; jer nam je poznato za ovu jeres da joj se svuda nasuprot govori."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I odrediv\u0161i mu dan do\u00f0o\u0161e k njemu u gostionicu mnogi; kojima kaziva\u0161e svjedo\u00e8e\u00e6i carstvo Bo\u017eije i uvjeravaju\u00e6i ih za Isusa iz zakona Mojsijeva i iz proroka od jutra do samoga mraka."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I jedni vjerovahu onome \u0161to govora\u0161e a jedni ne vjerovahu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A budu\u00e6i neslo\u017eni me\u00f0u sobom, odla\u017eahu kad re\u00e8e Pavle jednu rije\u00e8: dobro kaza Duh sveti preko proroka Isaije ocevima na\u0161ijem"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Govore\u00e6i: idi k narodu ovome i ka\u017ei: u\u0161ima \u00e6ete \u00e8uti i ne\u00e6ete razumjeti; i o\u00e8ima \u00e6ete gledati i ne\u00e6ete vidjeti."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jer odrveni srce ovoga naroda, i u\u0161ima te\u0161ko \u00e8uju, i o\u00e8ima svojijem za\u017emuri\u0161e da kako ne vide o\u00e8ima, i u\u0161ima ne \u00e8uju, i srcem ne razumiju, i da se ne obrate da ih iscijelim."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Da vam je dakle na znanje da se neznabo\u0161cima posla spasenije Bo\u017eije, oni \u00e6e i \u00e8uti."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "I kad on ovo re\u00e8e, otido\u0161e Jevreji prepiru\u00e6i se me\u00f0u sobom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A Pavle ostade pune dvije godine o svome tro\u0161ku, i do\u00e8ekiva\u0161e sve koji mu dola\u017eahu,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Propovijedaju\u00e6i carstvo Bo\u017eije, i u\u00e8e\u00e6i o Gospodu na\u0161emu Isusu Hristu slobodno, i niko mu ne branja\u0161e."
                }
            }
        }
    }
}