{
    "version": "SKD",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "U vrijeme Asvirovo, a taj Asvir carova\u0161e od Indije do Etiopije u sto i dvadeset i sedam zemalja,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "U to vrijeme, kad sje\u00f0a\u0161e car Asvir na prijestolu carstva svojega u Susanu carskom gradu,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tre\u00e6e godine carovanja svojega u\u00e8ini gozbu svijem knezovima svojim i slugama svojim, te bija\u0161e kod njega sila Persijska i Midska, vlastelji i upravitelji zemaljski;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I on pokaziva\u0161e bogatstvo i slavu carstva svojega i diku i krasotu veli\u00e8ine svoje mnogo dana, sto i osamdeset dana."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I poslije tih dana u\u00e8ini car svemu narodu \u0161to ga bija\u0161e u Susanu carskom gradu od maloga do velikoga gozbu za sedam dana u trijemu u vrtu od carskoga dvora."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Zavjesi bijeli, zeleni i ljubi\u00e8asti bijahu obje\u0161eni vrvcama bijelijem, lanenijem i skerletnijem o bio\u00e8uzima srebrnijem na stupovima mramornijem; odri bijahu zlatni i srebrni po podu od zelenoga, bijeloga, \u017eutoga i crvenoga mramora."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A pi\u00e6e davahu u sudovima zlatnijem, i to u sudovima drugim i drugim, a vina carskoga bje\u0161e izobila, kako mo\u017ee biti u cara."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I pi\u00e6em niko ne navaljiva\u0161e po naredbi, jer car bje\u0161e zapovjedio svijem pristavima doma svojega da \u00e8ine kako ko ho\u00e6e."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I carica Astina u\u00e8ini gozbu \u017eenama u carskom dvoru cara Asvira."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sedmi dan kad se car razveseli od vina re\u00e8e Meumanu, Visati, Arvoni, Vikti, Avakti, Zetaru i Harkasu, sedmorici dvorana koji dvorahu pred carem Asvirom,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Da dovedu caricu Astinu pred cara pod carskim vijencem, da poka\u017ee narodima i knezovima ljepotu njezinu, jer bija\u0161e lijepa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ali carica Astina ne htje do\u00e6i na rije\u00e8 carevu, koju joj poru\u00e8i po dvoranima; zato se car vrlo razgnjevi i gnjev se njegov raspali u njemu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I re\u00e8e car mudarcima koji razumijevahu vremena jer tako car izno\u0161a\u0161e stvari pred sve koji razumijevahu zakon i pravdu,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A najbli\u017ei do njega bijahu Karsena, Setar, Admata, Tarsis, Meres, Marsena i Memukan, sedam knezova Persijskih i Midskih, koji gledahu lice carevo i sje\u00f0ahu na prvijem mjestima u carstvu):"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u0160to treba po zakonu \u00e8initi s caricom Astinom \u0161to nije u\u00e8inila \u0161to je zapovjedio car Asvir preko dvorana?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tada re\u00e8e Memukan pred carem i knezovima: nije samo caru skrivila carica Astina nego i svijem knezovima i svijem narodima po svijem zemljama cara Asvira."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jer \u00e6e se djelo cari\u00e8ino razi\u00e6i me\u00f0u sve \u017eene, pa \u00e6e prezirati mu\u017eeve svoje govore\u00e6i: car Asvir zapovjedi da dovedu preda nj caricu Astinu, a ona ne do\u00f0e."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I od danas \u00e6e kneginje Persijske i Midske koje \u00e8uju \u0161ta je u\u00e8inila carica tako govoriti svijem knezovima carevijem; te \u00e6e biti mnogo prkosa i sva\u00f0e."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ako je ugodno caru, da izide carska zapovijest od njega i da se upi\u0161e me\u00f0u zakone Persijske i Midske da je nepromjenito, da Astina ne izlazi vi\u0161e pred cara Asvira i da \u00e6e car dati njezino carstvo drugoj boljoj od nje."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I kad se zapovijest careva koju u\u00e8ini \u00e8uje po carstvu njegovu svemu kolikome, sve \u00e6e \u017eene po\u0161tovati svoje mu\u017eeve od velikoga do maloga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I ovo bi po volji caru i knezovima, i u\u00e8ini car kako re\u00e8e Memukan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I razasla knjige po svijem zemljama carskim, u svaku zemlju njezinijem pismom i svakomu narodu njegovijem jezikom, da bi svaki mu\u017e bio gospodar u svojoj ku\u00e6i; i bi progla\u0161eno jezikom svakoga naroda."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Poslije toga, kad se uti\u0161a gnjev cara Asvira, on se opomenu Astine i \u0161to je u\u00e8inila i \u0161to je nare\u00f0eno za nju."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I reko\u0161e momci carevi, sluge njegove: da potra\u017ee caru mladijeh djevojaka lijepijeh;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I neka odredi car pristave po svijem zemljama carstva svojega da skupe sve djevojke mlade i lijepe u Susan grad carski u \u017eenski dvor pod ruku Igaja dvoranina careva, \u00e8uvara \u017eenskoga, i neka im se daju potrebe za ljepotu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pa koja djevojka bude po volji caru, neka bude carica na Astinino mjesto. I to bi po volji caru, i u\u00e8ini tako."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bija\u0161e u Susanu carskom gradu Judejac po imenu Mardohej, sin Jaira sina Simeja sina Kisova, od plemena Venijaminova,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Koji bi odveden u ropstvo iz Jerusalima s robljem koje bi odvedeno u ropstvo s Jehonijom carem Judinijem, kojega zarobi Navuhodonosor car Vavilonski."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "On odgaja\u0161e Adasu, a to je Jestira, k\u00e6i strica njegova, jer ne ima\u0161e oca ni matere; a djevojka bija\u0161e lijepa stasa i krasna lica, i po smrti oca joj i matere uze je Mardohej za k\u00e6er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I kad se razglasi rije\u00e8 careva i zapovijest, i mnogo se djevojaka skupi u Susan grad carski pod ruku Igajevu, bi i Jestira dovedena u dvor carev pod ruku Igaja \u00e8uvara \u017eenskoga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I djevojka mu omilje i na\u00f0e milost u njega, te joj odmah dade potrebe za ljepotu i dio njezin, i sedam pristalijeh djevojaka iz carskoga doma, i namjesti je s njezinijem djevojkama na najljep\u0161e mjesto u \u017eenskom domu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jestira ne kaza naroda svojega ni roda svojega, jer joj Mardohej bje\u0161e zabranio da ne kazuje."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A Mardohej hoda\u0161e svaki dan ispred trijema od \u017eenskoga doma da bi doznao kako je Jestira i \u0161to \u00e6e biti od nje."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A kad bi do\u0161ao red na koju djevojku da u\u00f0e k caru Asviru, po\u0161to bi joj se \u00e8inilo po \u017eenskom zakonu dvanaest mjeseca jer toliko vremena treba\u0161e da se uljep\u0161avaju, \u0161est mjeseca uljem od smirne a \u0161est mjeseca mirisima i drugim stvarima za ljepotu \u017eensku"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tada bi djevojka i\u0161la k caru, i \u0161to bi god rekla dalo bi joj se da s tijem ide iz \u017eenske ku\u00e6e u dom carev."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Uve\u00e8e bi u\u0161la, a ujutru bi se vratila u drugu ku\u00e6u \u017eensku pod ruku Sazgaza dvoranina careva, \u00e8uvara ino\u00e8koga; vi\u0161e ne bi i\u0161la k caru, ve\u00e6 ako bi je htio car, te bi bila pozvana po imenu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I tako kad do\u00f0e red na Jestiru k\u00e6er Avihaila strica Mardohejeva, koju bje\u0161e uzeo za k\u00e6er, da u\u00f0e k caru, ona ne zaiska ni\u0161ta nego \u0161to re\u00e8e Igaj dvoranin carev, \u00e8uvar \u017eenski; i Jestira nala\u017ea\u0161e milost u svakoga ko je vi\u00f0a\u0161e."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tako bi Jestira odvedena k caru Asviru u carski dvor njegov desetoga mjeseca, koje je mjesec Tevet, sedme godine carovanja njegova."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I caru omilje Jestira mimo sve druge \u017eene, i pridobi milost i ljubav njegovu mimo sve djevojke, te joj metnu carski vijenac na glavu i u\u00e8ini je caricom na mjesto Astinino."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I u\u00e8ini car veliku gozbu svijem knezovima svojim i slugama svojim radi Jestire, i pokloni zemljama olak\u0161ice i razdade darove kako car mo\u017ee."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A kad se drugom skupljahu djevojke, Mardohej sje\u00f0a\u0161e na vratima carevijem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A Jestira ne kaza svojega roda ni naroda, kao \u0161to joj bje\u0161e zapovjedio Mardohej, i Jestira \u00e8inja\u0161e \u0161to joj Mardohej govora\u0161e, kao kad se odgaja\u0161e kod njega."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "U te dane, kad Mardohej sje\u00f0a\u0161e na vratima carevijem, rasrdi\u0161e se Vihtan i Teres dva dvoranina careva izme\u00f0u onijeh koji stra\u017eahu na pragu, i gledahu da dignu ruke na cara Asvira."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A to dozna Mardohej i javi carici Jestiri, a Jestira kaza caru u ime Mardohejevo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I kad se stvar izvidje i na\u00f0e, bi\u0161e obje\u0161ena ona obojica na drvo, i to se zapisa u knjigu dnevnika pred carem."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Poslije toga podi\u017ee car Asvir Amana sina Amedatina, Agageja, i uzvisi ga, i namjesti mu prijesto vi\u0161e svijeh knezova \u0161to bijahu kod njega."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I sve sluge careve \u0161to bijahu na vratima carevijem klanjahu se i padahu pred Amanom, jer tako bje\u0161e car zapovjedio za nj. Ali Mardohej ne klanja\u0161e se niti pada\u0161e."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I sluge careve \u0161to bijahu na vratima carevijem govorahu Mardoheju: za\u0161to prestupa\u0161 zapovijest carevu?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I po\u0161to mu od dana na dan govori\u0161e a on ne poslu\u0161a, javi\u0161e Amanu da vide ho\u00e6e li ostati rije\u00e8i Mardohejeve, jer im bje\u0161e kazao da je Judejac."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kad vidje Aman da se Mardohej ne klanja niti pada pred njim, napuni se gnjeva Aman."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ali mi\u0161lja\u0161e da nije vrijedno da digne ruku na Mardoheja samoga, jer mu kaza\u0161e kojega naroda bje\u0161e Mardohej, nego gleda\u0161e da istrijebi sve Judejce \u0161to bijahu po svemu carstvu Asvirovu, narod Mardohejev."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Prvoga mjeseca, a to je mjesec Nisan, godine dvanaeste carovanja Asvirova, baca\u0161e Fur, to jest \u017edrijeb, pred Amanom, od dana do dana i od mjeseca do mjeseca, do dvanaestoga mjeseca, a to je mjesec Adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I Aman re\u00e8e caru Asviru: ima narod rasijan i rasut po narodima po svijem zemljama carstva tvojega, kojega su zakoni druk\u00e8iji od zakona svijeh naroda, i ne izvr\u0161uje zakona carevijeh, pa nije probita\u00e8no caru da ih ostavi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ako je caru ugodno, da se pi\u0161e da se istrijebe; i ja \u00e6u izmjeriti deset tisu\u00e6a talanata srebra u ruke pristavima da donesu u carevu riznicu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tada car snimi prsten s ruke svoje i dade ga Amanu sinu Amedatinu Agageju neprijatelju Judejskom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I re\u00e8e Amanu: to srebro neka tebi, a od naroda \u00e8ini \u0161to ti je drago."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Zato dozva\u0161e pisare careve prvoga mjeseca trinaestoga dana, i napisa se sve kako zapovjedi Aman, namjesnicima carevijem i vojvodama u svakoj zemlji i knezovima svakoga naroda, svakoj zemlji pismom njezinijem i svakomu narodu jezikom njegovijem, u ime cara Asvira napisa se i prstenom carevijem zape\u00e8ati se."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I razasla\u0161e se knjige po glasnicima u sve zemlje careve da potru, pobiju i istrijebe sve Judejce, staro i mlado, djecu i \u017eene u jedan dan, trinaestoga dana dvanaestoga mjeseca, koje je mjesec Adar, i da razgrabe imanje njihovo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "U knjigama se govora\u0161e da se oglasi zapovijest po svijem zemljama i da se objavi svijem narodima da budu gotovi za onaj dan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Glasnici otido\u0161e brzo po zapovijesti carevoj, i zapovijest bi ogla\u0161ena u Susanu carskom gradu. A car i Aman sje\u00f0ahu i pijahu, a grad se Susan smete."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A Mardohej doznav sve \u0161ta bi, razdrije haljine svoje i obu\u00e8e se u kostrijet i posu se pepelom i po\u00f0e po gradu vi\u00e8u\u00e6i iza glasa gorko."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I do\u00f0e do pred vrata careva, jer ne bje\u0161e slobodno u\u00e6i na vrata careva u kostrijeti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I u svijem zemljama, u koje god mjesto do\u00f0e rije\u00e8 careva i zapovijest njegova, bi velika \u017ealost me\u00f0u Jevrejima i post i pla\u00e8 i jauk, i mnogi u kostrijeti i pepelu le\u017eahu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I do\u00f0o\u0161e djevojke Jestirine i dvorani njezini, i javi\u0161e joj: i carica se o\u017ealosti veoma, i posla haljine da preobuku Mardoheja i da skinu s njega kostrijet; ali on ne primi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tada dozva Jestira Ataha dvoranina careva, kojega joj bje\u0161e dao da joj slu\u017ei, i zapovjedi mu za Mardoheja da razbere \u0161ta mu je i za\u0161to."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I otide Atah k Mardoheju na ulicu gradsku koja bija\u0161e pred vratima carevijem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I Mardohej mu kaza sve \u0161to mu se dogodilo i za srebro \u0161to je obrekao Aman dati u carevu riznicu za Judejce da ih istrijebi;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I prijepis od zapovijesti koja bi progla\u0161ena u Susanu da se istrijebe, dade mu da je poka\u017ee Jestiri i javi, i da joj naru\u00e8i da otide k caru i da ga umilostivi i da ga moli za svoj narod."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I vrativ\u0161i se Atah kaza Jestiri rije\u00e8i Mardohejeve."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A Jestira re\u00e8e Atahu i zapovjedi mu da ka\u017ee Mardoheju:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Znaju sve sluge careve i narod po zemljama carevijem da ko bi god, \u00e8ovjek ili \u017eena, u\u0161ao k caru unutra u dvor ne budu\u00e6i pozvan, jedan je zakon za nj, da se pogubi, osim kome bi car pru\u017eio zlatnu palicu, taj ostaje \u017eiv; a ja nijesam zvana da u\u00f0em k caru, ovo je trideset dana."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I kazane bi\u0161e Mardoheju rije\u00e8i Jestirine."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A Mardohej opet poru\u00e8i Jestiri: nemoj misliti da \u00e6e\u0161 se mimo sve Judejce izbaviti u domu carevu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jer ako ti uzmu\u00e8i\u0161 sada, do\u00e6i \u00e6e pomo\u00e6 i izbavljenje Judejcima s druge strane, a ti i dom oca tvojega poginu\u00e6ete; i ko zna nijesi li za ovako vrijeme do\u0161la do carstva."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tada re\u00e8e Jestira da odgovore Mardoheju:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Idi, skupi sve Judejce \u0161to se nalaze u Susanu, i postite za me, i ne jedite ni pijte za tri dana ni danju ni no\u00e6u; i ja \u00e6u sa svojim djevojkama postiti tako\u00f0er, pa \u00e6u onda oti\u00e6i k caru, ako i nije po zakonu, i ako poginem, neka poginem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tada otide Mardohej i u\u00e8ini sve kako mu zapovjedi Jestira."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A tre\u00e6i dan obu\u00e8e se Jestira u carsko odijelo, i stade u trijemu unutra\u0161njega dvora carskoga prema stanu carevu; a car sje\u00f0a\u0161e na carskom prijestolu svom u dvoru carskom prema vratima od dvora."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I kad car ugleda caricu Jestiru gdje stoji u trijemu, ona na\u00f0e milost pred njim, te car pru\u017ei prema Jestiri zlatnu palicu koja mu bje\u0161e u ruci, i Jestira pristupi i dota\u00e8e se kraja od palice."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I re\u00e8e joj car: \u0161to ti je, carice Jestiro? i \u0161ta \u017eeli\u0161? ako je i do polovine carstva, da\u00e6e ti se."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A Jestira re\u00e8e: ako je ugodno caru, neka do\u00f0e car s Amanom danas na objed koji sam mu zgotovila."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A car re\u00e8e: zovite br\u017ee Amana da u\u00e8ini \u0161to re\u00e8e Jestira. I do\u00f0e car s Amanom na objed koji zgotovi Jestira."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Potom car napiv se vina re\u00e8e Jestiri: \u0161ta \u017eeli\u0161? da\u00e6e ti se; i \u0161ta moli\u0161? ako je i do polovine carstva, bi\u00e6e."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A Jestira odgovaraju\u00e6i re\u00e8e: \u017eelim i molim:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ako sam na\u0161la milost pred carem, i ako je ugodno caru da mi da \u0161to \u017eelim i u\u00e8ini \u0161to molim, neka opet do\u00f0e car s Amanom na objed koji \u00e6u im zgotoviti, i sjutra \u00e6u u\u00e8initi po rije\u00e8i carevoj."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I tako otide Aman onaj dan veseo i dobre volje. Ali kad vidje Aman Mardoheja na vratima carevijem a on ne usta niti se ma\u00e8e pred njim, napuni se Aman gnjeva na Mardoheja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ali se uzdr\u017ea Aman dokle do\u00f0e ku\u00e6i svojoj; potom posla i sazva prijatelje svoje i Seresu \u017eenu svoju."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I pripovjedi im Aman o slavi bogatstva svojega i o mno\u0161tvu sinova svojih i o svemu \u00e8im ga je podigao car i kako ga je uzvisio svrh knezova i sluga carskih."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I doda Aman: pa i carica Jestira nikoga osim mene ne pozva s carem na objed, koji bje\u0161e zgotovila, pa i sjutra sam pozvan k njoj s carem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ali sve to nije mi ni na \u0161to dokle god gledam onoga Mardoheja Judejca gdje sjedi na vratima carevijem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tada mu re\u00e8e Seresa \u017eena njegova i svi prijatelji njegovi: neka na\u00e8ine vje\u0161ala visoka pedeset lakata, i ujutru reci caru da se na njima objesi Mardohej, pa idi s carem veseo na objed. I to bi po volji Amanu i pripravi vje\u0161ala."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Onu no\u00e6 ne moga\u0161e car spavati, i zapovjedi te mu doneso\u0161e knjigu od znamenitijeh doga\u00f0aja, dnevnike, te je \u00e8ita\u0161e caru."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I na\u00f0e se zapisano kako je Mardohej prokazao za Vihtana i Teresa, dva dvoranina, koji \u00e8uvahu stra\u017eu na pragu, da gledaju da dignu ruke na cara Asvira."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tada re\u00e8e car: kaka je \u00e8ast i kako je dobro u\u00e8injeno Mardoheju za to? A momci carevi, sluge njegove, reko\u0161e: nije mu u\u00e8injeno ni\u0161ta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A car re\u00e8e: ko je u trijemu? A Aman bje\u0161e do\u0161ao u spolja\u0161nji trijem dvora careva da ka\u017ee caru da se objesi Mardohej na vje\u0161ala koja mu je pripravio."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A momci carevi reko\u0161e mu: gle, Aman stoji u trijemu. A car re\u00e8e: neka do\u00f0e."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I Aman do\u00f0e, a car mu re\u00e8e: \u0161ta treba u\u00e8initi \u00e8ovjeku kojega car ho\u00e6e da proslavi? A Aman re\u00e8e u sebi: koga bi car htio proslaviti ako ne mene?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I re\u00e8e Aman caru: koga car ho\u00e6e da proslavi,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Treba donijeti carsko odijelo koje car nosi, i dovesti konja na kom car ja\u0161e, i metnuti mu na glavu vijenac carski;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I odijelo i konja treba dati kome izme\u00f0u najve\u00e6ih knezova carevijeh da obuku \u00e8ovjeka onoga kojega car ho\u00e6e da proslavi, pa da ga provedu na konju po ulicama gradskim i vi\u00e8u pred njim: ovako biva \u00e8ovjeku koga car ho\u00e6e da proslavi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tada re\u00e8e car Amanu: br\u017ee uzmi odijelo i konja kao \u0161to re\u00e8e, i u\u00e8ini tako Mardoheju, Judejcu koji sjedi na vratima carevijem; nemoj izostaviti ni\u0161ta \u0161to si rekao."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I uze Aman odijelo i konja, i obu\u00e8e Mardoheja i provede ga na konju po ulicama gradskim vi\u00e8u\u00e6i pred njim: ovako biva \u00e8ovjeku koga car ho\u00e6e da proslavi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Potom se vrati Mardohej na vrata careva, a Aman br\u017ee otide ku\u00e6i svojoj \u017ealostan i pokrivene glave."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I pripovjedi Aman Seresi \u017eeni svojoj i svijem prijateljima svojim sve \u0161to mu se dogodi. Tada mu reko\u0161e mudarci njegovi i Seresa \u017eena njegova: kad je od Judejskoga sjemena Mardohej pred kojim si po\u00e8eo padati, ne\u00e6e\u0161 mu odoljeti, nego \u00e6e\u0161 pasti pred njim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I dok oni jo\u0161 govorahu s njim, do\u00f0o\u0161e dvorani carevi i br\u017ee odvedo\u0161e Amana na objed koji zgotovi Jestira."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I tako do\u00f0e car i Aman na objed carici Jestiri."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I re\u00e8e car Jestiri opet drugi dan napiv\u0161i se vina: \u0161ta \u017eeli\u0161, carice Jestiro? da\u00e6e ti se; i \u0161ta moli\u0161? ako je i do polovine carstva, bi\u00e6e."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tada odgovori carica Jestira i re\u00e8e: ako sam na\u0161la milost pred tobom, care, i ako je caru ugodno, neka mi se pokloni \u017eivot moj na moju \u017eelju i narod moj na moju molbu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jer smo prodani ja i moj narod da nas potru, pobiju i istrijebe. Da smo prodani da budemo sluge i slu\u0161kinje, mu\u00e8ala bih, premda neprijatelj ne bi mogao naknaditi \u0161tete caru."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A car Asvir progovori i re\u00e8e carici Jestiri: ko je taj? i gdje je taj koji se usudio tako \u00e8initi?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A Jestira re\u00e8e: protivnik i neprijatelj ovaj je zlikovac Aman. A Aman se upla\u0161i od cara i od carice."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tada car gnjevan usta od vina i otide u vrt kod dvora, a Aman osta da moli za \u017eivot svoj caricu Jestiru, jer vidje da je car naumio zlo po nj."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Potom se car vrati iz vrta dvorskoga u ku\u00e6u gdje bje\u0161e pio vino; a Aman bje\u0161e pao na odar gdje sje\u00f0a\u0161e Jestira. I car re\u00e8e: eda li \u00e6e i caricu osramotiti kod mene u ku\u00e6i? \u00c8im ta rije\u00e8 izide iz usta carevijeh, pokri\u0161e lice Amanu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I Arvona, jedan od dvorana carevijeh, re\u00e8e: evo i vje\u0161ala \u0161to je na\u00e8inio Aman za Mardoheja koji je govorio dobro po cara stoje kod ku\u00e6e Amanove, visoka pedeset lakata. I re\u00e8e car: objesite ga na njih."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I tako objesi\u0161e Amana na vje\u0161ala koja bje\u0161e pripravio Mardoheju. I gnjev carev uti\u0161a se."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Istoga dana dade car Asvir carici Jestiri ku\u00e6u Amana neprijatelja Judejskoga. A Mardohej izide pred cara, jer Jestira kaza \u0161ta joj je on;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I car snimiv prsten svoj, koji bje\u0161e uzeo od Amana, dade ga Mardoheju; a Jestira postavi Mardoheja nad ku\u00e6om Amanovom."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Potom Jestira opet govori caru i padnuv\u0161i pred noge njegove i pla\u00e8u\u00e6i molja\u0161e ga da ukloni zlo\u00e6u Amana Agageja i misao njegovu koju bje\u0161e smislio na Judejce."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tada car pru\u017ei zlatnu palicu prema Jestiri, i Jestira usta i stade pred carem,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I re\u00e8e: ako je ugodno caru i ako sam na\u0161la milost pred njim, i ako je pravo pred carem i ako sam mu mila, neka se pi\u0161e da se poreku knjige u kojima je misao Amana sina Amedatina, Agageja, koje je raspisao da se istrijebe Judejci \u0161to su po svijem zemljama carevijem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jer kako bih mogla gledati zlo koje bi zadesilo moj narod? i kako bih mogla gledati da se potre rod moj?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A car Asvir re\u00e8e carici Jestiri i Mardoheju Judejcu: eto, dao sam ku\u00e6u Amanovu Jestiri a njega su objesili na vje\u0161ala zato \u0161to \u0161\u00e6a\u0161e dignuti ruku svoju na Judejce."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi dakle pi\u0161ite za Judejce kako vam je drago u ime carevo i zape\u00e8atite prstenom carevijem; jer \u0161to se pi\u0161e u ime carevo i zape\u00e8ati prstenom carevijem ne mo\u017ee se pore\u00e6i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I dozva\u0161e pisare careve u isto vrijeme, tre\u00e6ega mjeseca, koje je mjesec Sivan, dvadeset tre\u00e6ega dana, i pisa se sve, kako zapovjedi Mardohej, Judejcima i namjesnicima i knezovima i upraviteljima po zemljama, od Indije do Etiopije, sto i dvadeset i sedam zemalja, u svaku zemlju njezinijem pismom i svakom narodu njegovijem jezikom, i Judejcima njihovijem pismom i njihovijem jezikom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A napisa u ime cara Asvira i zape\u00e8ati prstenom carevijem, i razasla knjige po glasnicima koji jahahu na brzijem konjma i na mladijem mazgama:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Da je car dopustio Judejcima \u0161to su u kome god gradu da se skupe i brane \u017eivot svoj, da potru i pobiju i istrijebe svaku vojsku kojega mu drago naroda i zemlje, koji bi udarili na njih, i djecu njihovu i \u017eene njihove, a imanje njihovo da razgrabe."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "U isti dan po svijem zemljama cara Asvira, trinaestoga dana mjeseca dvanaestoga, koje je mjesec Adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "U knjigama se govora\u0161e da se oglasi zapovijest po svijem zemljama i da se objavi svijem narodima da Judejci budu gotovi za onaj dan da se osvete svojim neprijateljima."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Glasnici koji jahahu na brzijem konjma i mazgama otido\u0161e brzo i hitno po zapovijesti carevoj; i zapovijest bi ogla\u0161ena u Susanu carskom gradu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A Mardohej otide od cara u carskom odijelu ljubi\u00e8astom i bijelom i pod zlatnijem vijencem velikim i u pla\u0161tu od tankoga platna i skerleta, i grad Susan radova\u0161e se i veselja\u0161e se."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Judejcima do\u00f0e svjetlost i veselje i radost i slava."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I u svakoj zemlji i u svakom gradu, gdje god do\u00f0e zapovijest careva i naredba njegova, bje\u0161e radost i veselje me\u00f0u Judejcima, gozba i blagi dani, i mnogi iz naroda zemaljskih postajahu Judejci, jer ih popade strah od Jevreja."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "I tako dvanaestoga mjeseca, a to je mjesec Adar, trinaestoga dana, kad do\u00f0e da se izvr\u0161i rije\u00e8 careva i zapovijest njegova, istoga dana kad se neprijatelji Judejski nadahu da \u00e6e obladati njima, preokrenu se, te Judejci oblada\u0161e svojim nenavidnicima."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Skupi\u0161e se Judejci u svojim gradovima po svijem zemljama cara Asvira da dignu ruke na one koji im tra\u017eahu zlo; i niko ne moga\u0161e stajati pred njima; jer strah od njih popade sve narode."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I svi knezovi zemaljski, namjesnici i upravitelji i koji opravljahu poslove careve, podupirahu Judejce, jer ih popade strah od Mardoheja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jer velik bija\u0161e Mardohej u domu carevu, i slava njegova prola\u017ea\u0161e sve zemlje, jer taj \u00e8ovjek Mardohej biva\u0161e sve ve\u00e6i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I tako pobi\u0161e Judejci sve neprijatelje svoje ma\u00e8em i potr\u0161e i istrijebi\u0161e, i u\u00e8ini\u0161e \u0161to htje\u0161e od nenavidnika svojih."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I u Susanu carskom gradu ubi\u0161e Judejci i istrijebi\u0161e pet stotina ljudi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I Farsandatu i Dalfona i Aspatu,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I Poratu i Adaliju i Aridatu,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I Farmastu i Arisaja i Aridaja i Vajezatu,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Deset sinova Amana sina Amedatina neprijatelja Judejskoga pobi\u0161e, ali na plijen ne digo\u0161e ruke svoje."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "U onaj dan kad javi\u0161e caru broj pobijenijeh u Susanu carskom gradu,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Re\u00e8e car Jestiri carici: u Susanu carskom gradu pobi\u0161e i potr\u0161e Judejci pet stotina ljudi i deset sinova Amanovijeh, a \u0161ta su u\u00e8inili po ostalijem zemljama carevijem? \u0160ta \u017eeli\u0161? da\u00e6e ti se; i \u0161ta jo\u0161 moli\u0161? bi\u00e6e."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A Jestira re\u00e8e: ako je ugodno caru, da se dopusti Judejcima u Susanu i sjutra da u\u00e8ine po dana\u0161njoj naredbi i deset sinova Amanovijeh da objese na vje\u0161ala."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I zapovjedi car da bude tako. I ogla\u0161ena bi zapovijest u Susanu, i objesi\u0161e deset sinova Amanovijeh."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I Judejci koji bijahu u Susanu skupiv\u0161i se i \u00e8etrnaestoga dana mjeseca Adara pobi\u0161e u Susanu tri stotine ljudi, ali na plijen ne digo\u0161e ruke svoje."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A ostali Judejci koji bijahu po zemljama carevijem skupi\u0161e se da brane \u017eivot svoj i da se smire od neprijatelja svojih; i pobi\u0161e sedamdeset i pet tisu\u00e6a nenavidnika svojih; ali na plijen ne digo\u0161e ruke svoje."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "To bi trinaestoga dana mjeseca Adara; a \u00e8etrnaestoga po\u00e8inu\u0161e, i praznova\u0161e taj dan goste\u00e6i se i vesele\u00e6i se."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A Judejci koji bijahu u Susanu skupi\u0161e se trinaestoga i \u00e8etrnaestoga dana istoga mjeseca, a po\u00e8inu\u0161e petnaestoga, i praznova\u0161e taj dan goste\u00e6i se i vesele\u00e6i se."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Zato Judejci seljani, koji \u017eive po mjestima neogra\u00f0enijem, praznuju \u00e8etrnaesti dan mjeseca Adara vesele\u00e6i se i goste\u00e6i se i blaguju\u00e6i, i \u0161alju\u00e6i dijelove jedan drugom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jer Mardohej napisa ovo, i razasla knjige svijem Judejcima koji bijahu po svijem zemljama cara Asvira, blizu i daleko,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nare\u00f0uju\u00e6i im da praznuju dan \u00e8etrnaesti mjeseca Adara i petnaesti dan istoga mjeseca svake godine;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Prema danima u koje se smiri\u0161e Judejci od neprijatelja svojih i prema mjesecu kad im se pretvori \u017ealost u radost i tuga u veselje, da te dane praznuju goste\u00e6i se i vesele\u00e6i se i \u0161alju\u00e6i dijelove jedan drugom, i siromasima darove."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I primi\u0161e svi Judejci da \u00e8ine \u0161to su po\u00e8eli i \u0161to im pisa Mardohej."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jer Aman sin Amedatin Agagej neprijatelj svijeh Judejaca namisli za Judejce da ih istrijebi, i baci Fur, to jest \u017edrijeb, da ih potre i istrijebi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ali kad Jestira izide pred cara, on zapovjedi knjigom, te se zla misao njegova koju smisli na Judejce obrati na njegovu glavu, i objesi\u0161e njega i sinove njegove na vje\u0161ala."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Zato prozva\u0161e te dane Furim od imena Fur; i radi svijeh rije\u00e8i te knjige i radi onoga \u0161to vidje\u0161e, tako i radi onoga \u0161to im se dogodi,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Postavi\u0161e Judejci i primi\u0161e na se i na sjeme svoje i na sve koji se udru\u017ee s njima da je nepromjenito da slave ta dva dana kao \u0161to je napisano za njih i na vrijeme koje je za njih odre\u00f0eno, svake godine,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I da se ti dani spominju i slave u svakom nara\u0161taju, u svakoj porodici, u svakoj zemlji i u svakom gradu; i ti dani Furim da ne prestanu me\u00f0u Judejcima i spomen njihov da ne pogine u sjemenu njihovu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "I pisa carica Jestira k\u00e6i Avihailova i Mardohej Judejac svakom tvr\u00f0om potvr\u00f0uju\u00e6i knjigu za Furim drugi put."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I Mardohej razasla knjigu svijem Judejcima u sto i dvadeset i sedam zemalja cara Asvira s rije\u00e8ima ljubaznijem i istinijem,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Da tvrdo dr\u017ee dane Furim na vrijeme kao \u0161to im je postavio Mardohej Judejac i carica Jestira i kao \u0161to sami postavi\u0161e sebi i sjemenu svojemu za spomen postu njihovu i vikanju njihovu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tako zapovijest Jestirina potvrdi uredbu za Furim, i bi zapisano u knjigu."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Potom car Asvir udari danak na zemlju i na ostrva morska."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A sva djela vlasti njegove i sile, i pripovijest o veli\u00e8ini Mardohejevoj kako ga je car u\u00e8inio velikim, to je napisano u knjizi dnevnika careva Midskih i Persijskih."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jer Mardohej Judejac bje\u0161e drugi do cara Asvira i velik u Judejaca i mio mno\u0161tvu bra\u00e6e svoje staraju\u00e6i se za dobro svojemu narodu i govore\u00e6i za sre\u00e6u svega sjemena svojega."
                }
            }
        }
    }
}