{
    "version": "JBS",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Y aconteci\u00f3 en los d\u00edas de Asuero (el Asuero que rein\u00f3 desde la India hasta la Etiop\u00eda sobre ciento veinteisiete provincias),"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "que en aquellos d\u00edas, cuando se asent\u00f3 el rey Asuero sobre el trono de su reino, el cual estaba en Susa, el palacio."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "en el tercer a\u00f1o de su reinado hizo banquete a todos sus pr\u00edncipes y esclavos, teniendo delante de \u00e9l la fuerza de Persia y de Media, gobernadores y pr\u00edncipes de provincias,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "para mostrar \u00e9l las riquezas de la gloria de su reino, y la honra de la hermosura de su grandeza, por muchos d\u00edas, ciento ochenta d\u00edas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y cumplidos estos d\u00edas, hizo el rey banquete por siete d\u00edas en el patio del huerto del palacio real a todo el pueblo, desde el mayor hasta el menor que se hall\u00f3 en Susa, el palacio."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El pabell\u00f3n era de blanco, verde, y c\u00e1rdeno, tendido sobre cuerdas de lino y p\u00farpura en anillos de plata y columnas de m\u00e1rmol; los reclinatorios de oro y de plata, sobre losado de p\u00f3rfido y de m\u00e1rmol, de alabastro y de c\u00e1rdeno."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y daban a beber en vasos de oro (los vasos eran diferentes unos de otros), y mucho vino real, conforme a la facultad del rey."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y la bebida fue seg\u00fan esta ley: Que nadie se constri\u00f1ere; porque as\u00ed lo hab\u00eda mandado el rey a todos los mayordomos de su casa; que se hiciere seg\u00fan la voluntad de cada uno."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Asimismo la reina Vasti hizo banquete de mujeres, en la casa real del rey Asuero."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El s\u00e9ptimo d\u00eda, estando el coraz\u00f3n del rey alegre del vino, mand\u00f3 a Mehum\u00e1n, Bizta, Harbona, Bigta, Abagta, Zetar, y a Carcas, siete eunucos que serv\u00edan delante del rey Asuero,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "que trajeran a la reina Vasti delante del rey con la corona del reino, para mostrar a los pueblos y a los pr\u00edncipes su hermosura; porque era hermosa de parecer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y la reina Vasti no quiso venir a la orden del rey, enviada por mano de los eunucos; y se enoj\u00f3 el rey mucho, y se encendi\u00f3 en \u00e9l su ira."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pregunt\u00f3 entonces el rey a los sabios que sab\u00edan los tiempos (porque as\u00ed era la costumbre del rey para con todos los que sab\u00edan la ley y el derecho;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "y estaban junto a \u00e9l, Carsena, Setar, Admata, Tarsis, Meres, Marsena, y Memuc\u00e1n, siete pr\u00edncipes de Persia y de Media que ve\u00edan el rostro del rey, y se sentaban los primeros en el reino):"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9 se debe hacer seg\u00fan la ley con la reina Vasti, por cuanto no ha cumplido la orden del rey Asuero, enviada por mano de los eunucos?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y dijo Memuc\u00e1n delante del rey y de los pr\u00edncipes: No solamente contra el rey ha cometido iniquidad la reina Vasti, sino contra todos los pr\u00edncipes, y contra todos los pueblos que hay en todas las provincias del rey Asuero."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque este hecho de la reina pasar\u00e1 a noticia de todas las mujeres, para hacerles tener en poca estima a sus maridos, diciendo: El rey Asuero mand\u00f3 traer delante de s\u00ed a la reina Vasti, y ella no vino."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Y entonces dir\u00e1n esto las princesas de Persia y de Media que oyeren el hecho de la reina, a todos los pr\u00edncipes del rey; y habr\u00e1 mucho menosprecio y enojo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Si parece bien al rey, salga mandamiento real delante de \u00e9l, y se escriba entre las leyes de Persia y de Media, que no sea traspasado: Que no venga m\u00e1s Vasti delante del rey Asuero; y d\u00e9 el rey su reino a su compa\u00f1era que sea mejor que ella."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y la sentencia que har\u00e1 el rey ser\u00e1 o\u00edda en todo su reino, aunque es grande, y todas las mujeres dar\u00e1n honra a sus maridos, desde el mayor hasta el menor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Y agrad\u00f3 esta palabra en ojos del rey y de los pr\u00edncipes, e hizo el rey conforme al dicho de Memuc\u00e1n;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "pues envi\u00f3 cartas a todas las provincias del rey, a cada provincia conforme a su escribir, y a cada pueblo conforme a su lenguaje, diciendo: Que todo var\u00f3n sea se\u00f1or en su casa; y que se publique esto en la lengua de su pueblo."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pasadas estas cosas, reposada ya la ira del rey Asuero, se acord\u00f3 de Vasti, y de lo que hizo, y de lo que fue sentenciado sobre ella."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y dijeron los criados del rey, que le ministraban: Busquen al rey mozas v\u00edrgenes de buen parecer;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "y ponga el rey personas en todas las provincias de su reino, que junte todas las j\u00f3venes v\u00edrgenes de buen parecer en Susa, el palacio, en la casa de las mujeres, al cuidado de Hegai, eunuco del rey, guarda de las mujeres, d\u00e1ndoles lo que necesitan para su purificaci\u00f3n;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "y la doncella que agradare a los ojos del rey, reine en lugar de Vasti. Y la cosa agrad\u00f3 en ojos del rey, y lo hizo as\u00ed."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hab\u00eda un var\u00f3n jud\u00edo en Susa, el palacio, cuyo nombre era Mardoqueo, hijo de Jair, hijo de Simei, hijo de Cis, del linaje de Benjam\u00edn;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "el cual hab\u00eda sido transportado de Jerusal\u00e9n con los cautivos que fueron llevados con Jecon\u00edas rey de Jud\u00e1, a quien hizo transportar Nabucodonosor rey de Babilonia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y hab\u00eda criado a Hadasa, que es Ester, hija de su t\u00edo, porque no ten\u00eda padre ni madre; y la joven era de hermosa forma y de buen parecer; y como su padre y su madre murieron, Mardoqueo la hab\u00eda tomado por hija suya."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sucedi\u00f3, pues, que cuando se divulg\u00f3 el mandamiento del rey y su ley, y siendo reunidas muchas j\u00f3venes en Susa, el palacio, a cargo de Hegai, fue tomada tambi\u00e9n Ester para casa del rey, al cuidado de Hegai, guarda de las mujeres."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y aquella joven agrad\u00f3 en sus ojos, y hall\u00f3 misericordia delante de \u00e9l; por lo que hizo darle prestamente lo necesario para su purificaci\u00f3n y sus raciones, d\u00e1ndole tambi\u00e9n siete convenientes doncellas de la casa del rey; y la pas\u00f3 con sus doncellas a lo mejor de la casa de las mujeres."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester no declar\u00f3 su pueblo ni su nacimiento; porque Mardoqueo le hab\u00eda mandado que no lo declarare."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y cada d\u00eda Mardoqueo se paseaba delante del patio de la casa de las mujeres, por saber la paz de Ester, y qu\u00e9 se hac\u00eda de ella."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y cuando llegaba el tiempo de cada una de las j\u00f3venes para venir al rey Asuero, al cabo de haber estado ya doce meses conforme a la ley acerca de las mujeres (porque as\u00ed se cumpl\u00eda el tiempo de sus purificaciones, esto es, seis meses con \u00f3leo de mirra, y seis meses con cosas arom\u00e1ticas y aceites de mujeres),"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "entonces la joven ven\u00eda as\u00ed al rey; todo lo que ella dec\u00eda se le daba, para venir con ello de la casa de las mujeres hasta la casa del rey."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ella ven\u00eda a la tarde, y a la ma\u00f1ana se volv\u00eda a la casa segunda de las mujeres, al cargo de Saasgaz eunuco del rey, guarda de las concubinas; no ven\u00eda m\u00e1s al rey, salvo si el rey la quer\u00eda, y era llamada por nombre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y cuando le lleg\u00f3 el tiempo de Ester, hija de Abihail t\u00edo de Mardoqueo, que \u00e9l se hab\u00eda tomado por hija, para venir al rey, ninguna cosa procur\u00f3 sino lo que dijo Hegai eunuco del rey, guarda de las mujeres; y ganaba Ester la gracia de todos los que la ve\u00edan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fue, pues, Ester llevada al rey Asuero a su casa real en el mes d\u00e9cimo, que es el mes de Tebet, en el a\u00f1o s\u00e9ptimo de su reinado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Y el rey am\u00f3 a Ester sobre todas las mujeres, y hall\u00f3 gracia y misericordia delante de \u00e9l m\u00e1s que todas las v\u00edrgenes; y puso la corona del reino en su cabeza, y la hizo reina en lugar de Vasti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hizo luego el rey un gran banquete a todos sus pr\u00edncipes y esclavos, el banquete de Ester; y repos\u00f3 a las provincias de sus impuestos, e hizo y dio mercedes conforme a la facultad real."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Y cuando eran juntadas las v\u00edrgenes la segunda vez, Mardoqueo estaba sentado a la puerta del rey."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y Ester, seg\u00fan le ten\u00eda mandado Mardoqueo, no hab\u00eda declarado su nacimiento ni su pueblo; porque Ester hac\u00eda lo que dec\u00eda Mardoqueo, como cuando estaba en crianza con \u00e9l."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00b6 En aquellos d\u00edas, estando Mardoqueo sentado a la puerta del rey, se enojaron Bigt\u00e1n y Teres, dos eunucos del rey, de la guardia de la puerta, y procuraban poner mano en el rey Asuero."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Y la cosa fue entendida por Mardoqueo, y \u00e9l lo denunci\u00f3 a la reina Ester, y Ester lo dijo al rey en nombre de Mardoqueo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y fue inquirido el asunto, y fue hallado cierto; y ambos fueron colgados en la horca; y fue escrito en el libro de las cr\u00f3nicas delante del rey."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Despu\u00e9s de estas cosas, el rey Asuero engrandeci\u00f3 a Am\u00e1n hijo de Hamedata agagueo, y lo ensalz\u00f3, y puso su silla sobre todos los pr\u00edncipes que estaban con \u00e9l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y todos los esclavos del rey que estaban a la puerta del rey, se arrodillaban y adoraban a Am\u00e1n, porque as\u00ed lo hab\u00eda mandado el rey; pero Mardoqueo, ni se arrodillaba, ni lo adoraba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y los esclavos del rey que estaban a la puerta, dijeron a Mardoqueo: \u00bfPor qu\u00e9 traspasas el mandamiento del rey?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y aconteci\u00f3 que, habl\u00e1ndole cada d\u00eda de esta manera, y no escuch\u00e1ndolos \u00e9l, lo denunciaron a Am\u00e1n, por ver si la palabra de Mardoqueo se mantendr\u00eda firme; porque ya \u00e9l les hab\u00eda declarado que era jud\u00edo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y vio Am\u00e1n que Mardoqueo ni se arrodillaba ni se humillaba delante de \u00e9l; y se llen\u00f3 de ira."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mas tuvo en poco meter mano en solo Mardoqueo; que ya le hab\u00eda declarado el pueblo de Mardoqueo; y procur\u00f3 Am\u00e1n destruir a todos los jud\u00edos que hab\u00eda en el reino de Asuero; al pueblo de Mardoqueo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En el mes primero, que es el mes de Nis\u00e1n, en el a\u00f1o duod\u00e9cimo del rey Asuero, fue echada Pur, esto es, la suerte, delante de Am\u00e1n, de d\u00eda en d\u00eda y de mes en mes; y sali\u00f3 el mes duod\u00e9cimo, que es el mes de Adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y dijo Am\u00e1n al rey Asuero: Hay un pueblo esparcido y dividido entre los pueblos en todas las provincias de tu reino, y sus leyes son diferentes de las de todo pueblo, y no observan las leyes del rey; y al rey no viene provecho de dejarlos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Si place al rey, escr\u00edbase que sean destruidos; y yo pesar\u00e9 diez mil talentos de plata en manos de los que manejan la hacienda, para que sean tra\u00eddos a los tesoros del rey."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces el rey quit\u00f3 su anillo de su mano, y lo dio a Am\u00e1n hijo de Hamedata agagueo, enemigo de los jud\u00edos,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "y le dijo: La plata propuesta sea para ti, y asimismo el pueblo, para que hagas de \u00e9l lo que bien te pareciere."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Entonces fueron llamados los escribanos del rey en el mes primero, al trece del mismo, y fue escrito conforme a todo lo que mand\u00f3 Am\u00e1n, a los virreyes del rey, a los capitanes que estaban sobre cada provincia, y a los pr\u00edncipes de cada pueblo, a cada provincia seg\u00fan su escritura, y a cada pueblo seg\u00fan su lengua; en nombre del rey Asuero fue escrito, y sellado con el anillo del rey."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y fueron enviadas cartas por mano de los correos a todas las provincias del rey, para destruir, matar, y echar a perder a todos los jud\u00edos, desde el ni\u00f1o hasta el viejo, ni\u00f1os y mujeres en un d\u00eda, en el trece del mes duod\u00e9cimo, que es el mes de Adar, y para apoderarse de su despojo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "La copia del escrito que se diera por ley en cada provincia, que fuera manifiesto a todos los pueblos, a fin de que estuvieran apercibidos para aquel d\u00eda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y salieron los correos de prisa por mandato del rey, y la ley fue dada en Susa, el palacio. Y el rey y Am\u00e1n se sentaban a beber, y la ciudad de Susa estaba alborotada."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cuando supo Mardoqueo todo lo que se hab\u00eda hecho, rasg\u00f3 sus vestidos, y se visti\u00f3 de cilicio y de ceniza, y se fue por en medio de la ciudad clamando con grande y amargo clamor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y vino hasta delante de la puerta del rey; porque no era l\u00edcito pasar adentro de la puerta del rey con vestido de cilicio."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y en cada provincia donde el mandamiento del rey y su ley llegaba, ten\u00edan los jud\u00edos grande luto, ayuno, lloro, y lamentaci\u00f3n; cilicio y ceniza era la cama de muchos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y vinieron las doncellas de Ester y sus eunucos, y se lo dijeron; y la reina tuvo gran dolor, y envi\u00f3 vestidos para hacer vestir a Mardoqueo, y hacerle quitar el cilicio de sobre \u00e9l; mas \u00e9l no los recibi\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Entonces Ester llam\u00f3 a Hatac, uno de los eunucos del rey, que \u00e9l hab\u00eda puesto al servicio de ella, y lo mand\u00f3 a Mardoqueo, para saber qu\u00e9 era aquello, y por qu\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sali\u00f3, pues, Hatac a Mardoqueo, a la plaza de la ciudad que estaba delante de la puerta del rey."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y Mardoqueo le declar\u00f3 todo lo que le hab\u00eda acontecido, y le dio noticia de la plata que Am\u00e1n hab\u00eda dicho que pesar\u00eda para los tesoros del rey por raz\u00f3n de los jud\u00edos, para destruirlos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Le dio tambi\u00e9n la copia de la escritura del decreto que hab\u00eda sido dado en Susa para que fueran destruidos, a fin de que la mostrara a Ester y se lo declarare, y le encargara que fuera al rey a suplicarle, y a pedir delante de \u00e9l por su pueblo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y vino Hatac, y cont\u00f3 a Ester las palabra de Mardoqueo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces Ester dijo a Hatac, y le mand\u00f3 decir a Mardoqueo:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Todos los esclavos del rey, y el pueblo de las provincias del rey saben, que todo var\u00f3n o mujer que entra al rey al patio de adentro sin ser llamado, por una sola ley ha de morir; salvo aquel a quien el rey extendiere la vara de oro, el cual vivir\u00e1; y yo no he sido llamada para entrar al rey estos treinta d\u00edas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y dijeron a Mardoqueo las palabras de Ester."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Entonces dijo Mardoqueo que respondieran a Ester: No pienses en tu alma, que escapar\u00e1s en la casa del rey m\u00e1s que todos los jud\u00edos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porque si absolutamente callares en este tiempo, respiro y liberaci\u00f3n tendr\u00e1n los jud\u00edos de otra parte; mas t\u00fa y la casa de tu padre perecer\u00e9is. \u00bfY qui\u00e9n sabe si para esta hora has llegado al reino?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y Ester dijo que respondieran a Mardoqueo:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ve, y junta a todos los jud\u00edos que se hallan en Susa, y ayunad por m\u00ed, y no com\u00e1is ni beb\u00e1is en tres d\u00edas, noche ni d\u00eda; yo tambi\u00e9n con mis doncellas ayunar\u00e9 igualmente, y as\u00ed entrar\u00e9 al rey, aunque no sea conforme a la ley; y si perezco, que perezca."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Entonces se fue Mardoqueo, e hizo conforme a todo lo que le mand\u00f3 Ester."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Y aconteci\u00f3 que al tercer d\u00eda se visti\u00f3 Ester su vestido real, y se puso en el patio de adentro de la casa del rey, enfrente del aposento del rey; y estaba el rey sentado en su trono real en el aposento real, enfrente de la puerta del aposento."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y fue que, cuando vio a la reina Ester que estaba en el patio, ella tuvo gracia en sus ojos; y el rey extendi\u00f3 a Ester la vara de oro que ten\u00eda en la mano. Entonces vino Ester, y toc\u00f3 la punta de la vara."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y le dijo el rey: \u00bfQu\u00e9 tienes, reina Ester? \u00bfY cu\u00e1l es tu petici\u00f3n? Hasta la mitad del reino, se te dar\u00e1."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y Ester dijo: Si al rey place, venga hoy el rey con Am\u00e1n al banquete que le he hecho."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y respondi\u00f3 el rey: Daos prisa, llamad a Am\u00e1n, para que haga el mandamiento de Ester. Vino, pues, el rey con Am\u00e1n al banquete que Ester dispuso."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y dijo el rey a Ester en el banquete del vino: \u00bfCu\u00e1l es tu petici\u00f3n, y te ser\u00e1 otorgada? \u00bfCu\u00e1l es tu demanda? Aunque sea la mitad del reino, te ser\u00e1 concedida."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Entonces respondi\u00f3 Ester, y dijo: Mi petici\u00f3n y mi demanda es:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Si he hallado gracia en los ojos del rey, y si place al rey otorgar mi petici\u00f3n y hacer mi demanda, que venga el rey con Am\u00e1n al banquete que les dispondr\u00e9; y ma\u00f1ana har\u00e9 conforme a lo que el rey ha mandado."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00b6 Y sali\u00f3 Am\u00e1n aquel d\u00eda contento y alegre de coraz\u00f3n; pero cuando vio a Mardoqueo a la puerta del rey, que no se levantaba ni se mov\u00eda de su lugar, se llen\u00f3 de ira contra Mardoqueo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mas se refren\u00f3 Am\u00e1n, y vino a su casa, y envi\u00f3, e hizo venir sus amigos, y a Zeres su mujer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y les refiri\u00f3 Am\u00e1n la gloria de sus riquezas, y la multitud de sus hijos, y todas las cosas con que el rey le hab\u00eda engrandecido y con que le hab\u00eda ensalzado sobre los pr\u00edncipes y esclavos del rey."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y a\u00f1adi\u00f3 Am\u00e1n: Tambi\u00e9n la reina Ester a ninguno hizo venir con el rey al banquete que ella dispuso, sino a m\u00ed; y aun para ma\u00f1ana soy convidado de ella con el rey."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mas todo esto nada me sirve cada vez que veo al jud\u00edo Mardoqueo sentado a la puerta del rey."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Y le dijo Zeres su mujer, y todos sus amigos: Hagan una horca alta de cincuenta codos, y ma\u00f1ana di al rey que cuelguen a Mardoqueo en ella; y entra con el rey al banquete alegre. Y agrad\u00f3 la cosa en los ojos de Am\u00e1n, e hizo preparar la horca."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Aquella noche se le fue el sue\u00f1o al rey, y mand\u00f3 que le trajeran el libro de las memorias de las cr\u00f3nicas; y las leyeron delante del rey."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y se hall\u00f3 escrito que Mardoqueo hab\u00eda denunciado de Bigt\u00e1n y de Teres, dos eunucos del rey, de la guarda de la puerta, que hab\u00edan procurado meter mano en el rey Asuero."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y dijo el rey: \u00bfQu\u00e9 honra y qu\u00e9 grandeza se hizo a Mardoqueo por esto? Y respondieron los servidores del rey, sus oficiales: Nada se ha hecho por \u00e9l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00b6 Entonces dijo el rey: \u00bfQui\u00e9n est\u00e1 en el patio? Y Am\u00e1n hab\u00eda venido al patio de afuera de la casa del rey, para decir al rey que hiciera colgar a Mardoqueo en la horca que \u00e9l le ten\u00eda preparada."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y los servidores del rey le respondieron: He aqu\u00ed Am\u00e1n est\u00e1 en el patio. Y el rey dijo: Entre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Entr\u00f3, pues, Am\u00e1n, y el rey le dijo: \u00bfQu\u00e9 se har\u00e1 al hombre cuya honra desea el rey? Y dijo Am\u00e1n en su coraz\u00f3n: \u00bfA qui\u00e9n desear\u00e1 el rey hacer honra m\u00e1s que a m\u00ed?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y respondi\u00f3 Am\u00e1n al rey: Al var\u00f3n cuya honra desea el rey,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "traigan el vestido real de que el rey se viste, y el caballo en que el rey cabalga, y la corona real que est\u00e1 puesta en su cabeza;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "y den el vestido y el caballo en mano de alguno de los pr\u00edncipes m\u00e1s nobles del rey, y vistan a aquel var\u00f3n cuya honra desea el rey, y ll\u00e9venlo en el caballo por la plaza de la ciudad, y pregonen delante de \u00e9l: As\u00ed se har\u00e1 al var\u00f3n cuya honra desea el rey."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces el rey dijo a Am\u00e1n: Date prisa, toma el vestido y el caballo, como t\u00fa has dicho, y hazlo as\u00ed con el jud\u00edo Mardoqueo, que se sienta a la puerta del rey; no omitas nada de todo lo que has dicho."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y Am\u00e1n tom\u00f3 el vestido y el caballo, y visti\u00f3 a Mardoqueo, y lo llev\u00f3 a caballo por la plaza de la ciudad, e hizo pregonar delante de \u00e9l: As\u00ed se har\u00e1 al var\u00f3n cuya honra desea el rey."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Despu\u00e9s de esto Mardoqueo se volvi\u00f3 a la puerta del rey, y Am\u00e1n se fue corriendo a su casa, enlutado y cubierta su cabeza."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cont\u00f3 luego Am\u00e1n a Zeres su mujer, y a todos sus amigos, todo lo que le hab\u00eda acontecido; y le dijeron sus sabios, y Zeres su mujer: Si de la simiente de los jud\u00edos es el Mardoqueo, delante de quien has comenzado a caer, no lo vencer\u00e1s; antes caer\u00e1s por cierto delante de \u00e9l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Aun estaban ellos hablando con \u00e9l, cuando los eunucos del rey llegaron apresurados, para hacer venir a Am\u00e1n al banquete que Ester hab\u00eda dispuesto."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vino, pues, el rey con Am\u00e1n al banquete con la reina Ester."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y tambi\u00e9n el segundo d\u00eda dijo el rey a Ester en el banquete del vino: \u00bfCu\u00e1l es tu petici\u00f3n, reina Ester, y se te conceder\u00e1? \u00bfCu\u00e1l es tu demanda? Aunque sea la mitad del reino, te ser\u00e1 concedida."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces la reina Ester respondi\u00f3 y dijo: Oh rey, si he hallado gracia en tus ojos, y si al rey place, s\u00e9ame dada mi vida por mi petici\u00f3n, y mi pueblo por mi demanda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque vendidos estamos yo y mi pueblo, para ser destruidos, para ser muertos y echados a perder. Si para esclavos y esclavas fu\u00e9ramos vendidos, me callar\u00eda, aunque el enemigo no compensara el da\u00f1o al rey."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y respondi\u00f3 el rey Asuero, y dijo a la reina Ester: \u00bfQui\u00e9n es, y d\u00f3nde est\u00e1, el que ha ensoberbecido su coraz\u00f3n para obrar as\u00ed?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Entonces Ester dijo: El var\u00f3n enemigo y adversario es este malvado Am\u00e1n. Entonces se turb\u00f3 Am\u00e1n delante del rey y de la reina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se levant\u00f3 luego el rey del banquete del vino en su furor, y se fue al huerto del palacio; y se qued\u00f3 Am\u00e1n para procurar de la reina Ester por su vida; porque vio que se concluy\u00f3 para \u00e9l el mal de parte del rey."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y volvi\u00f3 el rey del huerto del palacio al aposento del banquete del vino, y Am\u00e1n hab\u00eda ca\u00eddo sobre el lecho en que estaba Ester. Entonces dijo el rey: \u00bfTambi\u00e9n iba a forzar la reina, estando conmigo en casa? Cuando esta palabra sali\u00f3 de la boca del rey, el rostro de Am\u00e1n fue cubierto."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y dijo Harbona, uno de los eunucos de delante del rey: He aqu\u00ed tambi\u00e9n la horca de cincuenta codos de altura que hizo Am\u00e1n para Mardoqueo, el cual hab\u00eda hablado bien por el rey, est\u00e1 en casa de Am\u00e1n. Entonces el rey dijo: Colgadlo en ella."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "As\u00ed colgaron a Am\u00e1n en la horca que \u00e9l hab\u00eda hecho aparejar para Mardoqueo; y se apacigu\u00f3 la ira del rey."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El mismo d\u00eda dio el rey Asuero a la reina Ester la casa de Am\u00e1n enemigo de los jud\u00edos; y Mardoqueo vino delante del rey, porque Ester le declar\u00f3 lo que era respecto de ella."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y se quit\u00f3 el rey su anillo que hab\u00eda vuelto a tomar de Am\u00e1n, y lo dio a Mardoqueo. Y Ester puso a Mardoqueo sobre la casa de Am\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Volvi\u00f3 luego Ester a hablar delante del rey, y se ech\u00f3 a sus pies, llorando y rog\u00e1ndole que hiciere nula la maldad de Am\u00e1n agagueo, y su designio que hab\u00eda formado contra los jud\u00edos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Entonces extendi\u00f3 el rey a Ester la vara de oro, y Ester se levant\u00f3, y se puso en pie delante del rey."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y dijo: Si place al rey, y si he hallado gracia delante de \u00e9l, y si la cosa es recta delante del rey, y si yo soy buena en sus ojos, sea escrito para revocar las cartas del designio de Am\u00e1n hijo de Hamedata agagueo, que escribi\u00f3 para destruir a los jud\u00edos que est\u00e1n en todas las provincias del rey."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Porque \u00bfc\u00f3mo podr\u00e9 yo ver el mal que alcanzar\u00e1 a mi pueblo? \u00bfC\u00f3mo podr\u00e9 yo ver la destrucci\u00f3n de mi naci\u00f3n?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y respondi\u00f3 el rey Asuero a la reina Ester, y a Mardoqueo jud\u00edo: He aqu\u00ed yo he dado a Ester la casa de Am\u00e1n, y a \u00e9l han colgado en la horca, por cuanto extendi\u00f3 su mano contra los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Escribid pues vosotros a los jud\u00edos como bien os pareciere en el nombre del rey, y selladlo con el anillo del rey; porque la escritura que se escribe en el nombre del rey, y se sella con el anillo del rey, no es para revocarla."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entonces fueron llamados los escribanos del rey en el mes tercero, que es Siv\u00e1n, a los veintitr\u00e9s del mismo; y se escribi\u00f3 conforme a todo lo que mand\u00f3 Mardoqueo, a los jud\u00edos, a los virreyes, a los capitanes, y a los pr\u00edncipes de las provincias que hab\u00eda desde la India hasta Etiop\u00eda, ciento veintisiete provincias; a cada provincia seg\u00fan su escribir, y a cada pueblo conforme a su lengua, a los jud\u00edos tambi\u00e9n conforme a su escritura y lengua."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Y escribi\u00f3 en nombre del rey Asuero, y sell\u00f3 con el anillo del rey, y envi\u00f3 las cartas por correos de a caballo; caballeros en mulos, en mulos hijos de yeguas;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "que el rey daba facultad a los jud\u00edos que estaban en todas la ciudades, que se juntaran y estuvieran a la defensa de su vida, prontos a destruir, matar, y acabar con todo ej\u00e9rcito de pueblo o provincia que viniera contra ellos, y aun sus ni\u00f1os y mujeres, y que los saquearen,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "en un mismo d\u00eda en todas las provincias del rey Asuero, en el trece del mes duod\u00e9cimo, que es el mes de Adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "La copia de la escritura que hab\u00eda de darse por ley en cada provincia, para que fuera manifiesta a todos los pueblos, dec\u00eda que los jud\u00edos estuvieran apercibidos para aquel d\u00eda, para vengarse de sus enemigos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Los correos pues, cabalgando en mulos; en mulos salieron apresurados y constre\u00f1idos por el mandamiento del rey; y la ley fue dada en Susa capital del reino."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y sali\u00f3 Mardoqueo de delante del rey con vestido real de c\u00e1rdeno y blanco, y una gran corona de oro, y un manto de lino y p\u00farpura; y la ciudad de Susa se alegr\u00f3 y regocij\u00f3."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Los jud\u00edos tuvieron luz y alegr\u00eda, gozo y honra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Y en cada provincia y en cada ciudad donde lleg\u00f3 el mandamiento del rey y su ley, los jud\u00edos tuvieron alegr\u00eda y gozo, banquete y d\u00eda de placer. Y muchos de los pueblos de la tierra se hac\u00edan jud\u00edos, porque el temor de los jud\u00edos hab\u00eda ca\u00eddo sobre ellos."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Y en el mes duod\u00e9cimo, que es el mes de Adar, a los trece del mismo, donde lleg\u00f3 el mandamiento del rey y su ley, para que se pusiera por obra, el mismo d\u00eda en que esperaban los enemigos de los jud\u00edos ense\u00f1orearse de ellos, fue lo contrario; porque los jud\u00edos se ense\u00f1orearon de los que los aborrec\u00edan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Los jud\u00edos se juntaron en sus ciudades en todas las provincias del rey Asuero, para meter mano sobre los que hab\u00edan procurado su mal; y nadie se puso delante de ellos, porque el temor de ellos hab\u00eda ca\u00eddo sobre todos los pueblos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y todos los pr\u00edncipes de las provincias, los virreyes, capitanes, y oficiales del rey, ensalzaban a los jud\u00edos; porque el temor de Mardoqueo hab\u00eda ca\u00eddo sobre ellos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque Mardoqueo era grande en la casa del rey, y su fama iba por todas las provincias; pues el var\u00f3n Mardoqueo iba engrandeci\u00e9ndose."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E hirieron los jud\u00edos a todos sus enemigos con plaga de espada, de mortandad, y de perdici\u00f3n; e hicieron en sus enemigos a su voluntad."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y en Susa capital del reino, mataron y destruyeron los jud\u00edos a quinientos hombres."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "[Mataron tambi\u00e9n] a Parsandata, Dalf\u00f3n, Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porata, Adal\u00eda, Aridata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parmasta, Arisai, Aridai, y a Vaizata,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "diez hijos de Am\u00e1n hijo de Hamedata, enemigo de los jud\u00edos; mas en el despojo no metieron su mano."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "El mismo d\u00eda vino la cuenta de los muertos en Susa capital del reino, delante del rey."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y dijo el rey a la reina Ester: En Susa, capital del reino, los jud\u00edos han matado y destruido a quinientos hombres, y a diez hijos de Am\u00e1n; \u00bfqu\u00e9 habr\u00e1n hecho en las otras provincias del rey? \u00bfCu\u00e1l pues es tu petici\u00f3n, y te ser\u00e1 concedida? \u00bfY qu\u00e9 m\u00e1s es tu demanda, y ser\u00e1 hecho?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y respondi\u00f3 Ester: Si place al rey, conc\u00e9dase tambi\u00e9n ma\u00f1ana a los jud\u00edos en Susa, que hagan conforme a la ley de hoy; y que cuelguen en la horca a los diez hijos de Am\u00e1n."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Y mand\u00f3 el rey que se hiciera as\u00ed; y fue dada por ley en Susa, y colgaron a los diez hijos de Am\u00e1n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y los jud\u00edos que estaban en Susa, se juntaron tambi\u00e9n el catorce del mes de Adar, y mataron en Susa trescientos hombres; mas en el despojo no metieron su mano."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y los otros jud\u00edos que estaban en las provincias del rey, tambi\u00e9n se juntaron y se pusieron en defensa de su vida, y tuvieron reposo de sus enemigos, y mataron de sus enemigos setenta y cinco mil; mas en el despojo no metieron su mano."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En el d\u00eda trece del mes de Adar fue esto; y reposaron en el d\u00eda catorce del mismo, y lo hicieron d\u00eda de banquete y de alegr\u00eda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mas los jud\u00edos que estaban en Susa se juntaron en el trece y en el catorce del mismo mes; y al quince del mismo reposaron, y lo hicieron d\u00eda de banquete y de alegr\u00eda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por tanto los jud\u00edos aldeanos que habitan en las villas sin muro, celebran a los catorce del mes de Adar el d\u00eda de alegr\u00eda y de banquete, y buen d\u00eda, y de enviar porciones cada uno a su vecino."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00b6 Y escribi\u00f3 Mardoqueo estas cosas, y envi\u00f3 cartas a todos los jud\u00edos que estaban en todas las provincias del rey Asuero, cercanos y distantes,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Constituy\u00e9ndoles que celebraran el d\u00eda d\u00e9cimocuarto del mes de Adar, y el decimoquinto del mismo, cada a\u00f1o,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "por aquellos d\u00edas en que los jud\u00edos tuvieron reposo de sus enemigos, y el mes que se les fue tornado de tristeza en alegr\u00eda, y de luto en d\u00eda bueno; que los hicieran d\u00edas de banquete y de gozo, y de enviar porciones cada uno a su vecino, y d\u00e1divas a los pobres."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y los jud\u00edos aceptaron y comenzaron a hacer, lo que les escribi\u00f3 Mardoqueo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Porque Am\u00e1n hijo de Hamedata, agagueo, enemigo de los jud\u00edos, hab\u00eda ideado contra los jud\u00edos para destruirlos, y ech\u00f3 Pur, que quiere decir suerte, para consumirlos y echarlos a perder."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas cuando ella vino a la presencia del rey, \u00e9l orden\u00f3 por escrito: El perverso designio que aquel traz\u00f3 contra los jud\u00edos, recaiga sobre su cabeza; y cu\u00e9lguenlo a \u00e9l y a sus hijos en la horca."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por esto llamaron a estos d\u00edas Purim, del nombre Pur. Por todas las palabras pues de esta carta, y por lo que ellos vieron sobre esto, y lo que lleg\u00f3 a su noticia,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "establecieron y tomaron los jud\u00edos sobre s\u00ed, y sobre su simiente, y sobre todos los allegados a ellos, y no ser\u00e1 traspasado, el celebrar estos dos d\u00edas seg\u00fan est\u00e1 escrito en orden a ellos, y conforme a su tiempo cada a\u00f1o;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "y que estos dos d\u00edas ser\u00edan en memoria, y celebrados en todas las generaciones, familias, provincias, y ciudades. Estos d\u00edas de Purim no pasar\u00e1n de entre los jud\u00edos, y la memoria de ellos no cesar\u00e1 de su simiente."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Y la reina Ester hija de Abihail, y Mardoqueo jud\u00edo, escribieron con toda autoridad, para confirmar esta segunda carta de Purim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Y \u00e9l envi\u00f3 cartas a todos los jud\u00edos, a las ciento veintisiete provincias del rey Asuero, con palabras de paz y de verdad,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "para confirmar estos d\u00edas del Purim en sus tiempos se\u00f1alados, seg\u00fan les hab\u00eda constituido Mardoqueo jud\u00edo y la reina Ester, y c\u00f3mo hab\u00edan ellos tomado sobre s\u00ed y sobre su simiente las palabras de los ayunos y de su clamor."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Y el mandamiento de Ester confirm\u00f3 estas palabras del Purim, y fue escrito en el libro."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Y el rey Asuero impuso tributo sobre la tierra y las islas del mar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y toda la obra de su fortaleza, y de su valor, y la declaraci\u00f3n de la grandeza de Mardoqueo, con que el rey le engrandeci\u00f3, \u00bfno est\u00e1 escrito en el libro de los anales de los reyes de Media y de Persia?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque Mardoqueo jud\u00edo fue segundo despu\u00e9s del rey Asuero, y grande entre los jud\u00edos, y acepto a la multitud de sus hermanos, procurando el bien de su pueblo, y hablando paz para toda su simiente."
                }
            }
        }
    }
}