{
    "version": "JBS",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00b6 Pablo, ap\u00f3stol, no de los hombres ni por hombre, sino por Jes\u00fas, el Cristo, y Dios el Padre, que lo resucit\u00f3 de los muertos,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "y todos los hermanos que est\u00e1n conmigo, a las Iglesias de Galacia:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gracia sea a vosotros, y paz de Dios el Padre, y del Se\u00f1or nuestro, Jes\u00fas el Cristo,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "El cual se dio a s\u00ed mismo por nuestros pecados para librarnos de este presente siglo malo, conforme a la voluntad del Dios y Padre nuestro,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "al cual es la gloria por los siglos de los siglos. Am\u00e9n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00b6 Estoy maravillado de que tan pronto os hay\u00e1is traspasado del que os llam\u00f3 en la gracia de Cristo, a otro evangelio;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "aunque no hay otro, sino que hay algunos que os inquietan, y quieren pervertir el Evangelio del Cristo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas aun si nosotros o un \u00e1ngel del cielo os anunciare otro Evangelio del que os hemos anunciado, sea anatema."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Como antes hemos dicho, tambi\u00e9n ahora lo decimos otra vez: Si alguno os anunciare otro Evangelio del que hab\u00e9is recibido, sea anatema."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00b6 Porque, \u00bfpersuado yo ahora a hombres o a Dios? \u00bfO busco agradar a los hombres? Cierto, que si todav\u00eda agradara a los hombres, no ser\u00eda esclavo de Cristo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mas os hago saber, hermanos, que el Evangelio que ha sido anunciado por m\u00ed, no es seg\u00fan hombre;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "ni yo lo recib\u00ed, ni aprend\u00ed de hombre, sino por revelaci\u00f3n de Jes\u00fas, el Cristo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque ya hab\u00e9is o\u00eddo acerca de mi conducta en otro tiempo en el juda\u00edsmo, que persegu\u00eda sobremanera la Iglesia de Dios, y la destru\u00eda;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "y aprovechaba en el Juda\u00edsmo sobre muchos de mis iguales en mi naci\u00f3n, siendo mucho m\u00e1s celoso que todos de las tradiciones de mis padres."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas cuando quiso Dios, que me apart\u00f3 desde el vientre de mi madre, y me llam\u00f3 por su gracia,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "revelar a su Hijo en m\u00ed, para que le predicara entre los gentiles, luego no consult\u00e9 con carne y sangre;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ni fui a Jerusal\u00e9n a los que eran ap\u00f3stoles antes que yo; sino que me fui a Arabia, y volv\u00ed de nuevo a Damasco."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Despu\u00e9s, pasados tres a\u00f1os, fui a Jerusal\u00e9n a ver a Pedro, y estuve con \u00e9l quince d\u00edas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mas a ning\u00fan otro de los ap\u00f3stoles vi, sino a Jacobo, el hermano del Se\u00f1or."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y en esto que os escribo, he aqu\u00ed delante de Dios, que no miento."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Despu\u00e9s fui a las partes de Siria y de Cilicia;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "y no era conocido de vista a las Iglesias de Judea, que eran en el Cristo;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "solamente hab\u00edan o\u00eddo decir: Aquel que en otro tiempo nos persegu\u00eda, ahora anuncia la fe que en otro tiempo destru\u00eda."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Y glorificaban a Dios por m\u00ed."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00b6 Despu\u00e9s, pasados catorce a\u00f1os, fui otra vez a Jerusal\u00e9n juntamente con Bernab\u00e9, tomando tambi\u00e9n conmigo a Tito."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pero fui por revelaci\u00f3n, y les comuniqu\u00e9 el Evangelio que predico entre los gentiles; mas particularmente a los que parec\u00edan ser algo, por no correr en vano, o haber corrido."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mas ni aun Tito, que estaba conmigo, siendo griego, fue compelido a circuncidarse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y eso a pesar de los falsos hermanos, que entraban secretamente para espiar nuestra libertad que tenemos en el Cristo Jes\u00fas, para ponernos en servidumbre;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a los cuales ni aun por una hora accedimos a someternos, para que la verdad del Evangelio permaneciera con vosotros."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pero de aquellos que parec\u00edan ser algo (cuales hayan sido en alg\u00fan tiempo, no tengo que ver; Dios no acepta apariencia de hombre), a m\u00ed ciertamente los que parec\u00edan ser algo, nada me dieron."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Antes por el contrario, como vieron que el Evangelio de la incircuncisi\u00f3n me era encargado, como a Pedro el de la circuncisi\u00f3n,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "(porque el que obr\u00f3 en Pedro para el apostolado de la circuncisi\u00f3n, obr\u00f3 tambi\u00e9n en m\u00ed para con los gentiles);"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "y como vieron la gracia que me era dada, Jacobo, Cefas y Juan, que parec\u00edan ser las columnas, nos dieron la diestra de compa\u00f1\u00eda a m\u00ed y a Bernab\u00e9, para que nosotros fu\u00e9ramos a los gentiles, y ellos a la circuncisi\u00f3n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Solamente nos pidieron que nos acord\u00e1ramos de los pobres; lo mismo que fui tambi\u00e9n sol\u00edcito en hacer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00b6 Pero viniendo Pedro a Antioqu\u00eda, le resist\u00ed en la cara, porque era de condenar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Porque antes que vinieran unos de parte de Jacobo, com\u00eda con los gentiles; mas despu\u00e9s que vinieron, se retra\u00eda y apartaba, teniendo miedo de los que eran de la circuncisi\u00f3n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y a su disimulaci\u00f3n consent\u00edan tambi\u00e9n los otros jud\u00edos; de tal manera que aun Bernab\u00e9 fue tambi\u00e9n llevado de ellos en su hipocres\u00eda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Como vi que no andaban derechamente conforme a la verdad del Evangelio, dije a Pedro delante de todos: Si t\u00fa, siendo jud\u00edo, vives como gentil y no como jud\u00edo, \u00bfpor qu\u00e9 constri\u00f1es a los gentiles a judaizar?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nosotros que somos jud\u00edos por naturaleza, y no pecadores de los gentiles,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "sabiendo que el hombre no es justificado por las obras de la ley, sino por la fe de Jes\u00fas, el Cristo, nosotros tambi\u00e9n hemos cre\u00eddo en Jes\u00fas, el Cristo, para que fu\u00e9ramos justificados por la fe de Cristo, y no por las obras de la ley; por cuanto por las obras de la ley ninguna carne ser\u00e1 justificada."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Y si buscando nosotros ser justificados en Cristo, tambi\u00e9n nosotros somos hallados pecadores, \u00bfes por eso el Cristo ministro de nuestro pecado? En ninguna manera."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque si las cosas que destru\u00ed, las mismas vuelvo a edificar, rebelde me hago."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque yo por la ley soy muerto a la ley, para vivir a Dios."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Con Cristo estoy juntamente colgado en el madero, y vivo, no ya yo, sino vive Cristo en m\u00ed; y lo que ahora vivo en la carne, lo vivo por la fe del Hijo de Dios, el cual me am\u00f3, y se entreg\u00f3 a s\u00ed mismo por m\u00ed."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "No desecho la gracia de Dios; porque si por la ley fuera la justicia, entonces por dem\u00e1s muri\u00f3 Cristo."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00b6 \u00a1Oh g\u00e1latas insensatos! \u00bfQui\u00e9n os hechiz\u00f3, para no obedecer a la Verdad, ante cuyos ojos Jes\u00fas, el Cristo fue ya descrito como colgado en el madero entre vosotros?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Esto solo quiero saber de vosotros: \u00bfRecibisteis el Esp\u00edritu por las obras de la ley, o por el o\u00eddo obediente de la fe?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00bfTan locos sois? \u00bfHabiendo comenzado por el Esp\u00edritu, ahora os perfeccion\u00e1is por la carne?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00bfTantas cosas hab\u00e9is padecido en vano? S\u00ed, pero en vano."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aquel, pues, que os da el Esp\u00edritu, y obra las maravillas entre vosotros \u00bflo hace por las obras de la ley, o por el o\u00edr obediente de la fe?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00b6 Como Abraham crey\u00f3 a Dios, y le fue atribuido a justicia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "As\u00ed que conoc\u00e9is que los que son por la fe, los tales son los hijos de Abraham."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y viendo antes la Escritura que Dios por la fe hab\u00eda de justificar a los gentiles, evangeliz\u00f3 antes a Abraham, diciendo: Que todos los gentiles de la tierra ser\u00e1n benditos en ti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Luego los de la fe son los benditos con el creyente Abraham."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Porque todos los que son de las obras de la ley, est\u00e1n bajo maldici\u00f3n. Porque escrito est\u00e1: Maldito todo aquel que no permaneciere en todas las cosas que est\u00e1n escritas en el libro de la ley, para hacerlas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Adem\u00e1s por la ley ninguno se justifica para con Dios, queda manifiesto: Que el justo por la fe vivir\u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "La ley tampoco es de la fe; sino: El hombre que hiciere los mandamientos, vivir\u00e1 por ellos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cristo nos redimi\u00f3 de la maldici\u00f3n de la ley, hecho por nosotros maldici\u00f3n; (porque est\u00e1 escrito: Maldito cualquiera que es colgado en un madero),"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "para que la bendici\u00f3n de Abraham en los gentiles fuera en el Cristo Jes\u00fas; para que por la fe recibamos la promesa del Esp\u00edritu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hermanos, (hablo como hombre): Aunque un pacto sea de hombre, una vez ratificado, nadie lo cancela, ni le a\u00f1ade."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A Abraham fueron hechas las promesas, y a su simiente. No dice: Y a las simientes, como de muchos; sino como de uno: Y a tu simiente, la cual es Cristo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esto pues digo: Que el Pacto previamente ratificado de Dios para con el Cristo, la ley que fue hecha cuatrocientos treinta a\u00f1os despu\u00e9s, no lo abroga, para invalidar la promesa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque si la herencia es por la ley, ya no ser\u00e1 por la promesa; pero Dios por la promesa la dio a Abraham."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00b6 \u00bfPues de qu\u00e9 sirve la ley? Fue puesta por causa de las rebeliones, hasta que viniera la Simiente a quien fue hecha la promesa; y fue ordenada por los Angeles en la mano de un Mediador."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y el Mediador no es de uno solo, pero Dios es uno."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00bfLuego la ley es contra las promesas de Dios? En ninguna manera; porque si alguna ley dada pudiera vivificar, la justicia fuera verdaderamente por la ley."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas encerr\u00f3 la Escritura todo bajo pecado, para que la promesa fuera dada a los creyentes por la fe de Jes\u00fas, el Cristo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pero antes que viniera la fe, est\u00e1bamos guardados bajo la ley, encerrados para aquella fe que hab\u00eda de ser descubierta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De manera que la ley fue ayo nuestro para llevarnos a Cristo, para que fu\u00e9ramos justificados por la fe."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas venida la fe, ya no estamos bajo la mano del ayo;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "porque todos sois hijos de Dios por la fe en Cristo Jes\u00fas."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Porque todos los que hab\u00e9is sido bautizados en Cristo, de Cristo est\u00e1is vestidos."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "No hay aqu\u00ed jud\u00edo, ni griego; no hay esclavo, ni libre; no hay macho, ni hembra: porque todos vosotros sois uno en Cristo Jes\u00fas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Y si vosotros sois de Cristo, ciertamente la Simiente de Abraham sois, y conforme a la promesa, los herederos."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00b6 Tambi\u00e9n digo: Entre tanto que el heredero es ni\u00f1o, en nada difiere del esclavo, aunque es el se\u00f1or de todo;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "pero est\u00e1 bajo la mano de tutores y administradores hasta el tiempo se\u00f1alado por el padre."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "As\u00ed tambi\u00e9n nosotros, cuando \u00e9ramos ni\u00f1os, \u00e9ramos esclavos bajo los elementos del mundo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas venido el cumplimiento del tiempo, Dios envi\u00f3 su Hijo, nacido de mujer, nacido s\u00fabdito de la ley,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "para que redimiera a los que estaban bajo la ley, a fin de que recibi\u00e9ramos la adopci\u00f3n de hijos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y por cuanto sois hijos, Dios envi\u00f3 el Esp\u00edritu de su Hijo en vuestros corazones, el cual clama: Abba, Padre."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "As\u00ed que ya no eres m\u00e1s esclavo, sino hijo, y si hijo, tambi\u00e9n heredero de Dios por Cristo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00b6 Antes, en otro tiempo, no conociendo a Dios, serv\u00edais a los que por naturaleza no son dioses;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "mas ahora, habiendo conocido a Dios, o m\u00e1s bien, siendo conocidos de Dios, \u00bfc\u00f3mo os volv\u00e9is de nuevo a los d\u00e9biles y pobres elementos, en los cuales quer\u00e9is volver a servir?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Guard\u00e1is d\u00edas, y meses, y tiempos, y a\u00f1os."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Temo por vosotros, que haya trabajado en vano en vosotros."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00b6 Hermanos, os ruego, sed como yo, porque yo soy como vosotros; ning\u00fan agravio me hab\u00e9is hecho."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Que vosotros sab\u00e9is que por flaqueza de carne os anunci\u00e9 el Evangelio al principio;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "y no desechasteis ni menospreciasteis mi aflicci\u00f3n que estaba en mi carne; antes me recibisteis como a un \u00e1ngel de Dios, como al mismo Cristo Jes\u00fas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 pues vuestra bienaventuranza? Porque yo os doy testimonio que si se pudiera hacer, os hubierais sacado vuestros ojos para d\u00e1rmelos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00bfMe he hecho, pues, vuestro enemigo, dici\u00e9ndoos la verdad?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00b6 Tienen celos de vosotros, pero no para bien; antes os quieren echar fuera para que vosotros los cel\u00e9is a ellos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bueno es ser celosos en bien siempre; y no solamente cuando estoy presente con vosotros."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00b6 Hijitos m\u00edos, que vuelvo otra vez a estar de parto de vosotros, hasta que Cristo sea formado en vosotros;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "querr\u00eda cierto estar ahora con vosotros, y mudar mi voz; porque estoy avergonzado de vosotros."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00b6 Decidme, los que quer\u00e9is estar bajo la ley, \u00bfno hab\u00e9is o\u00eddo la ley?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Porque escrito est\u00e1 que Abraham tuvo dos hijos; uno de la esclava, el otro de la libre."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mas el de la esclava naci\u00f3 seg\u00fan la carne; pero el de la libre naci\u00f3 por la promesa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Las cuales cosas son dichas por alegor\u00eda, porque estas mujeres son los dos pactos; el uno ciertamente del monte Sina\u00ed, el cual engendr\u00f3 para servidumbre, que es Agar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Porque Agar o Sina\u00ed es un monte de Arabia, el cual corresponde a la que ahora es Jerusal\u00e9n, la cual junto con sus hijos est\u00e1 en esclavitud."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mas la Jerusal\u00e9n de arriba, libre es; la cual es madre de todos nosotros."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Porque est\u00e1 escrito: Al\u00e9grate, la est\u00e9ril, que no das a luz; Prorrumpe en alabanzas y clama, la que no est\u00e1s de parto; Porque m\u00e1s son los hijos de la dejada, que de la que tiene marido."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "As\u00ed que, hermanos, nosotros como Isaac, somos hijos de la promesa."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pero como entonces el que era engendrado seg\u00fan la carne, persegu\u00eda al que hab\u00eda nacido seg\u00fan el Esp\u00edritu, as\u00ed tambi\u00e9n ahora."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mas \u00bfqu\u00e9 dice la Escritura? Echa fuera a la esclava y a su hijo; porque no ser\u00e1 heredero el hijo de la esclava con el hijo de la libre."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "De manera, hermanos, que no somos hijos de la esclava, sino de la libre."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00b6 Estad, pues, firmes en la libertad en que Cristo nos hizo libres, y no volv\u00e1is otra vez a estar presos en el yugo de servidumbre."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "He aqu\u00ed, yo Pablo os digo, que si os circuncidareis, Cristo no os aprovechar\u00e1 nada."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y otra vez vuelvo a protestar a todo hombre que se circuncidare, que est\u00e1 obligado a hacer toda la ley."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vac\u00edos sois del Cristo los que por la ley os justific\u00e1is; de la gracia hab\u00e9is ca\u00eddo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque nosotros por el Esp\u00edritu aguardamos la esperanza de la justicia por la fe."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Porque en el Cristo Jes\u00fas ni la circuncisi\u00f3n vale algo, ni la incircuncisi\u00f3n; sino la fe que obra por la caridad."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vosotros corr\u00edais bien, \u00bfqui\u00e9n os embaraz\u00f3 para no obedecer a la verdad?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Esta persuasi\u00f3n no es de aquel que os llama."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Un poco de levadura leuda toda la masa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yo conf\u00edo de vosotros en el Se\u00f1or, que ninguna otra cosa sentir\u00e9is; mas el que os inquieta, llevar\u00e1 el juicio, quienquiera que \u00e9l sea."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y yo, hermanos, si a\u00fan predico la circuncisi\u00f3n, \u00bfpor qu\u00e9 padezco persecuci\u00f3n todav\u00eda? Pues que quitado es el esc\u00e1ndalo del madero."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Deseo que fueran tambi\u00e9n cortados los que os inquietan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00b6 Porque vosotros, hermanos, a libertad hab\u00e9is sido llamados; solamente que no us\u00e9is la libertad como ocasi\u00f3n a la carne, sino serv\u00edos por la caridad los unos a los otros."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porque toda la ley en esta sola palabra se cumple: Amar\u00e1s a tu projimo como a ti mismo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y si os mord\u00e9is y os com\u00e9is los unos a los otros, mirad que tambi\u00e9n no os consum\u00e1is los unos a los otros."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Digo pues: Andad en el Esp\u00edritu, y no satisfag\u00e1is los deseos de la carne."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque la carne codicia contra el Esp\u00edritu, y el Esp\u00edritu contra la carne; y estas cosas se oponen la una a la otra, para que no hag\u00e1is lo que quisierais."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pero si sois guiados del Esp\u00edritu, no est\u00e1is bajo la ley."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Y manifiestas son las obras de la carne, que son: adulterio, fornicaci\u00f3n, inmundicia, disoluci\u00f3n,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "idolatr\u00eda, hechicer\u00edas, enemistades, pleitos, celos, iras, contiendas, disensiones, herej\u00edas,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "envidias, homicidios, borracheras, org\u00edas, y cosas semejantes a \u00e9stas; de las cuales os denuncio, como ya os he anunciado, que los que hacen tales cosas no heredar\u00e1n el Reino de Dios."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas el fruto del Esp\u00edritu es: caridad, gozo, paz, tolerancia, benignidad, bondad, fe,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "mansedumbre, templanza; contra tales cosas no hay ley."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Porque los que son del Cristo, han colgado en el madero a la carne con sus afectos y concupiscencias."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Si vivimos por el Esp\u00edritu, andemos tambi\u00e9n en el Esp\u00edritu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "No seamos codiciosos de vanagloria, irrit\u00e1ndose los unos a los otros, envidi\u00e1ndose los unos a los otros."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00b6 Hermanos, si alguno fuere tomado en alguna falta, vosotros que sois espirituales, restaurad al tal con el esp\u00edritu de mansedumbre; consider\u00e1ndote a ti mismo, para que t\u00fa no seas tambi\u00e9n tentado."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sobrellevad los unos las cargas de los otros; y cumplid as\u00ed la ley del Cristo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque el que estima de s\u00ed que es algo, no siendo nada, a s\u00ed mismo se enga\u00f1a."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "As\u00ed que cada uno examine su obra, y entonces tendr\u00e1 gloria s\u00f3lo respecto de s\u00ed mismo, y no en otro."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque cada cual llevar\u00e1 su carga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y el que es ense\u00f1ado en la palabra, comunique en todo lo bueno al que lo instruye."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "No os enga\u00f1\u00e9is, Dios no puede ser burlado; porque todo lo que el hombre sembrare, eso tambi\u00e9n segar\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porque el que siembra en su carne, de la carne segar\u00e1 corrupci\u00f3n; mas el que siembra en el Esp\u00edritu, del Esp\u00edritu segar\u00e1 vida eterna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "No nos faltemos, pues, de hacer bien; que a su tiempo segaremos, si no hubi\u00e9remos faltado."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "As\u00ed que, entre tanto que tenemos tiempo, hagamos bien a todos, y mayormente a los de la familia de la fe."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00b6 Mirad qu\u00e9 larga carta os he escrito de mi mano."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Todos los que quieren agradar en la carne, \u00e9stos os constri\u00f1en a que os circuncid\u00e9is, solamente por no padecer la persecuci\u00f3n del madero del Cristo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque ni aun los mismos que se circuncidan guardan la ley; sino que quieren que vosotros se\u00e1is circuncidados, para gloriarse en vuestra carne."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas lejos est\u00e9 de m\u00ed gloriarme, sino en el madero del Se\u00f1or nuestro, Jes\u00fas el Cristo, por quien el mundo me es muerto a m\u00ed, y yo al mundo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Porque en Cristo Jes\u00fas, ni la circuncisi\u00f3n vale nada, ni la incircuncisi\u00f3n, sino la nueva criatura."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y todos los que anduvieren conforme a esta regla, la paz y la misericordia de Dios ser\u00e1 sobre ellos, y sobre el Israel de Dios."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De aqu\u00ed en adelante nadie me sea molesto; porque yo traigo en mi cuerpo las marcas del Se\u00f1or Jes\u00fas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hermanos, la gracia del Se\u00f1or nuestro, Jes\u00fas el Cristo, sea con vuestro esp\u00edritu. Am\u00e9n."
                }
            }
        }
    }
}