{
    "version": "JBS",
    "book_name": "Romans",
    "book_nr": "45",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00b6 Pablo, esclavo de Jes\u00fas, el Cristo, llamado a ser ap\u00f3stol, apartado para el Evangelio de Dios,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "(que \u00e9l hab\u00eda antes prometido por sus profetas en las santas Escrituras,)"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "de su Hijo, (el cual le naci\u00f3 de la simiente de David seg\u00fan la carne;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "el cual fue declarado Hijo de Dios con potencia, seg\u00fan el Esp\u00edritu de santificaci\u00f3n, por la resurrecci\u00f3n de los muertos), de Jes\u00fas, el Cristo, Se\u00f1or nuestro,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "por el cual recibimos la gracia y el apostolado, para hacer que se obedezca a la fe entre todos los gentiles en su Nombre,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "de los cuales sois tambi\u00e9n vosotros, los llamados de Jes\u00fas, el Cristo;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a todos los que est\u00e1is en Roma, amados de Dios, llamados a ser santos: Gracia y paz teng\u00e1is de Dios nuestro Padre, y del Se\u00f1or Jes\u00fas, el Cristo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00b6 Primeramente, doy gracias a mi Dios por Jes\u00fas, el Cristo, acerca de todos vosotros, de que vuestra fe es predicada en todo el mundo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Porque testigo me es Dios, al cual sirvo en mi esp\u00edritu en el Evangelio de su Hijo, que sin cesar me acuerdo de vosotros siempre en mis oraciones,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "rogando, si al fin tendr\u00e9, por la voluntad de Dios, pr\u00f3spero viaje para ir a vosotros."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Porque deseo veros, para repartir con vosotros alg\u00fan don espiritual, para confirmaros;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "para ser juntamente consolado con vosotros por la com\u00fan fe, vuestra y m\u00eda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pero no quiero, hermanos, que ignor\u00e9is que muchas veces me he propuesto ir a vosotros (pero hasta ahora he sido estorbado), para tener tambi\u00e9n entre vosotros alg\u00fan fruto, como entre los otros gentiles."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A griegos y a b\u00e1rbaros, a sabios y a no sabios soy deudor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "As\u00ed que, en cuanto a m\u00ed, presto estoy a anunciar el Evangelio tambi\u00e9n a los que est\u00e1is en Roma."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00b6 Porque no me averg\u00fcenzo del Evangelio del Cristo, porque es potencia de Dios para dar salud a todo aquel que cree; al jud\u00edo primeramente y tambi\u00e9n al griego."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque en \u00e9l la justicia de Dios se descubre de fe en fe. Como est\u00e1 escrito: Mas el justo vivir\u00e1 por la fe."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque manifiesta es la ira de Dios del cielo contra toda impiedad e injusticia de los hombres, que detienen la verdad con injusticia;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00b6 porque lo que de Dios se conoce, a ellos es manifiesto; porque Dios se lo manifest\u00f3."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Porque las cosas invisibles de \u00e9l; su eterna potencia y divinidad, se ven entendidas por la creaci\u00f3n del mundo, y por las cosas que son hechas, para que no haya excusa;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "porque habiendo conocido a Dios, no le glorificaron como a Dios, ni le dieron gracias; antes se desvanecieron en sus fantas\u00edas, y el tonto coraz\u00f3n de ellos fue entenebrecido."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dici\u00e9ndose ser sabios, se hicieron fatuos,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "y trocaron la gloria del Dios incorruptible en semejanza de imagen de hombre corruptible, y de aves, y de animales de cuatro pies, y de serpientes."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Por lo cual tambi\u00e9n Dios los entreg\u00f3 a las concupiscencias de sus corazones para inmundicia, para que contaminaran sus cuerpos entre s\u00ed mismos;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "los cuales mudaron la verdad de Dios en mentira, honrando y sirviendo a las criaturas antes que al Creador, el cual es bendito por los siglos. Am\u00e9n."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por lo cual Dios los entreg\u00f3 a afectos vergonzosos; pues aun sus mujeres mudaron el natural uso en el uso que es contra naturaleza;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "y del mismo modo tambi\u00e9n los machos, dejando el uso natural de las hembras, se encendieron en sus concupiscencias los unos con los otros, cometiendo cosas nefandas machos con machos, y recibiendo en s\u00ed mismos la recompensa que provino de su error."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Y como a ellos no les pareci\u00f3 tener a Dios en cuenta, Dios los entreg\u00f3 a perverso entendimiento, para que hicieran lo que no conviene,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "atestados de toda iniquidad, de fornicaci\u00f3n, de malicia, de avaricia, de maldad, llenos de envidia, de homicidios, de contiendas, de enga\u00f1os, de malignidades,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "murmuradores, detractores, aborrecedores de Dios, injuriosos, soberbios, altivos, inventores de males, desobedientes a los padres,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "necios, desleales, sin afecto natural, implacables, sin misericordia;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "que habiendo entendido la justicia de Dios, no entendieron que los que hacen tales cosas son dignos de muerte; no s\u00f3lo los que las hacen, m\u00e1s aun los que consienten a los que las hacen."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00b6 Por lo cual eres inexcusable, oh hombre, cualquiera que juzgas; porque en lo mismo que juzgas al otro, te condenas a ti mismo; porque lo mismo haces, t\u00fa que juzgas a los otros."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porque sabemos que el juicio de Dios es seg\u00fan la verdad contra los que hacen tales cosas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00bfY piensas esto, oh hombre, que juzgas a los que hacen tales cosas, y haces las mismas, que t\u00fa escapar\u00e1s del juicio de Dios?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00bfO menosprecias las riquezas de su bondad, y paciencia, y longanimidad, ignorando que su bondad te gu\u00eda al arrepentimiento?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas por tu dureza, y por tu coraz\u00f3n no arrepentido, atesoras para ti mismo ira para el d\u00eda de la ira y de la manifestaci\u00f3n del justo juicio de Dios;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "el cual pagar\u00e1 a cada uno conforme a sus obras:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A los que perseveraron en bien hacer, gloria y honra e incorrupci\u00f3n, a los que buscan la vida eterna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas a los que son contenciosos, y que no obedecen a la verdad, antes son persuadidos a la injusticia: enojo e ira."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tribulaci\u00f3n y angustia ser\u00e1 sobre toda persona humana que obra lo malo, el jud\u00edo primeramente y tambi\u00e9n el griego."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mas gloria y honra y paz a cualquiera que obra el bien, al jud\u00edo primeramente y tambi\u00e9n al griego."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Porque no hay acepci\u00f3n de personas para con Dios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Porque todos los que sin ley pecaron, sin ley tambi\u00e9n perecer\u00e1n; y todos los que en la ley pecaron, por la ley ser\u00e1n juzgados;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "porque no los oidores de la ley son justos para con Dios, sino los hacedores de la ley ser\u00e1n justificados."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porque los gentiles que no tienen la ley, haciendo naturalmente lo que es de la ley, los tales, aunque no tengan la ley, ellos mismos se son ley,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "mostrando la obra de la ley escrita en sus corazones, dando testimonio juntamente sus conciencias, acus\u00e1ndose y tambi\u00e9n excus\u00e1ndose sus consejos unos con otros,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "en el d\u00eda que juzgar\u00e1 Dios lo encubierto de los hombres, conforme a mi Evangelio, por Jes\u00fas el Cristo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00b6 He aqu\u00ed, t\u00fa te llamas por sobrenombre jud\u00edo; y est\u00e1s apoyado en la ley, y te glor\u00edas en Dios,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "y sabes su voluntad y apruebas lo mejor, instruido por la ley;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "y conf\u00edas que eres gu\u00eda de los ciegos, luz de los que est\u00e1n en tinieblas,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "ense\u00f1ador de los que no saben, maestro de ni\u00f1os, que tienes la forma de la ciencia y de la verdad en la ley."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "T\u00fa pues, que ense\u00f1as a otro, \u00bfno te ense\u00f1as a ti mismo? \u00bfT\u00fa, que predicas que no se ha de hurtar, hurtas?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bfT\u00fa, que dices que no se ha de adulterar, adulteras? \u00bfT\u00fa, que abominas los \u00eddolos, cometes sacrilegio?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00bfT\u00fa, que te jactas de la ley, con rebeli\u00f3n a la ley deshonras a Dios?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Porque el Nombre de Dios es blasfemado por medio de vosotros entre los gentiles, como est\u00e1 escrito."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Porque la circuncisi\u00f3n en verdad aprovecha, si guardares la ley; pero si eres rebelde a la ley, tu circuncisi\u00f3n es hecha prepucio."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De manera que, si el incircunciso guardare las justicias de la ley, \u00bfno ser\u00e1 tenido su prepucio por circuncisi\u00f3n?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Y lo que naturalmente es prepucio, pero guarda perfectamente la ley, te juzgar\u00e1 a ti, que con la letra y con la circuncisi\u00f3n eres rebelde a la ley."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Porque no es jud\u00edo el que lo es exteriormente; ni es la circuncisi\u00f3n la que se hace exteriormente en la carne,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "sino que es jud\u00edo el que lo es en lo interior; y la circuncisi\u00f3n es la del coraz\u00f3n, en esp\u00edritu, no en letra; la alabanza del cual no es por los hombres, sino por Dios."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00b6 \u00bfQu\u00e9, pues, tiene m\u00e1s el Jud\u00edo? \u00bfO qu\u00e9 aprovecha la circuncisi\u00f3n?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mucho en todas maneras. Lo primero ciertamente, que los or\u00e1culos de Dios les han sido confiados."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00bfPues qu\u00e9, si algunos de ellos han sido incr\u00e9dulos? \u00bfLa incredulidad de ellos habr\u00e1 por esto hecho vana la verdad de Dios?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En ninguna manera; porque Dios es Verdadero y todo hombre es mentiroso, como est\u00e1 escrito: Para que seas justificado en tus dichos, y venzas cuando juzgares."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y si nuestra iniquidad engrandece la justicia de Dios, \u00bfqu\u00e9 diremos? \u00bfSer\u00e1 por esto injusto Dios que da castigo? (hablo como hombre.)"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En ninguna manera; de otro modo, \u00bfc\u00f3mo juzgar\u00eda Dios al mundo?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pero si la verdad de Dios creci\u00f3 para su gloria por mi mentira, \u00bfpor qu\u00e9 a\u00fan as\u00ed yo soy juzgado como pecador?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00bfY por qu\u00e9 no decir (como somos infamados, y como algunos dicen que nosotros decimos): Hagamos males para que vengan bienes? La condenaci\u00f3n de los cuales es justa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9 pues? \u00bfSomos mejores que ellos? En ninguna manera, porque ya hemos comprobado a jud\u00edos y a griegos, que todos est\u00e1n bajo pecado."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Como est\u00e1 escrito: No hay justo, ni aun uno;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "no hay quien entienda, no hay quien busque a Dios;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "todos se apartaron, a una fueron hechos in\u00fatiles; no hay quien haga lo bueno, no hay ni aun uno;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "sepulcro abierto es su garganta; con sus lenguas tratan enga\u00f1osamente; veneno de \u00e1spides est\u00e1 debajo de sus labios;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "cuya boca est\u00e1 llena de maledicencia y de amargura;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "sus pies son ligeros para derramar sangre;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "quebrantamiento y desventura hay en sus caminos;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "y camino de paz no conocieron:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "no hay temor de Dios delante de sus ojos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00b6 Pero sabemos que todo lo que la ley dice, a los que est\u00e1n en la ley lo dice, para que toda boca se tape, y que todo el mundo se sujete a Dios;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "porque por las obras de la ley ninguna carne se justificar\u00e1 delante de \u00e9l; porque por la ley es el conocimiento del pecado."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pero ahora, sin la ley, la justicia de Dios se ha manifestado, testificada por la ley y por los profetas;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "la justicia, digo, de Dios por la fe de Jes\u00fas el Cristo, para todos y sobre todos los que creen en \u00e9l. Porque no hay diferencia,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "por cuanto todos pecaron, y est\u00e1n destituidos de la gloria de Dios;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "justificados gratuitamente por su gracia mediante la redenci\u00f3n que es en Jes\u00fas el Cristo;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "al cual Dios ha propuesto por reconciliaci\u00f3n mediante la fe en su sangre, para manifestaci\u00f3n de su justicia, para la remisi\u00f3n de los pecados pasados;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "por la paciencia de Dios, manifestando su justicia en este tiempo, para que \u00e9l solo sea el Justo y el que justifica al que es de la fe de Jes\u00fas el Cristo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00bfD\u00f3nde pues est\u00e1 la jactancia? Es echada fuera. \u00bfPor cu\u00e1l ley? \u00bfDe las obras? No; sino por la ley de la fe."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "As\u00ed que, concluimos que el hombre es justificado por fe sin las obras de la ley."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00bfO es Dios solamente Dios de los jud\u00edos? \u00bfNo es tambi\u00e9n Dios de los gentiles? Cierto, tambi\u00e9n es Dios de los gentiles."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Porque un solo Dios es de todos, el cual justificar\u00e1 por la fe la circuncisi\u00f3n, y por la fe la incircuncisi\u00f3n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00bfLuego deshacemos la ley por la fe? En ninguna manera; antes establecemos la ley."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00b6 \u00bfQu\u00e9, pues, diremos que hall\u00f3 Abraham, nuestro padre seg\u00fan la carne?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Que si Abraham fue justificado por la obras, tiene de qu\u00e9 gloriarse; mas no para con Dios."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque \u00bfqu\u00e9 dice la Escritura?: Y crey\u00f3 Abraham a Dios, y le fue atribuido a justicia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pero al que obra, no se le cuenta el salario como gracia, sino como deuda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas al que no obra, sino cree en aquel que justifica al imp\u00edo, la fe le es contada por justicia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Como tambi\u00e9n David dice ser bienaventurado el hombre al cual Dios atribuye justicia sin las obras,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "diciendo: Bienaventurados aquellos cuyas iniquidades son perdonadas, y cuyos pecados son cubiertos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bienaventurado el var\u00f3n al cual el Se\u00f1or no imput\u00f3 pecado."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00b6 \u00bfEs pues esta bienaventuranza solamente en la circuncisi\u00f3n o tambi\u00e9n en la incircuncisi\u00f3n? Porque decimos que a Abraham le fue contada la fe por justicia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00bfC\u00f3mo pues le fue contada? \u00bfEn la circuncisi\u00f3n, o en la incircuncisi\u00f3n? No en la circuncisi\u00f3n, sino en la incircuncisi\u00f3n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y recibi\u00f3 la circuncisi\u00f3n por se\u00f1al, por sello de la justicia de la fe que tuvo en la incircuncisi\u00f3n, para que fuera padre de todos los creyentes no circuncidados, para que tambi\u00e9n a ellos les sea contado por justicia;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "que sea padre de la circuncisi\u00f3n, no solamente a los que son de la circuncisi\u00f3n, sino tambi\u00e9n a los que siguen las pisadas de la fe que fue en nuestro padre Abraham antes de ser circuncidado."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque no por la ley fue dada la promesa a Abraham o a su simiente, que ser\u00eda heredero del mundo, sino por la justicia de la fe."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porque si los que son de la ley son los herederos, vana es la fe, y anulada es la promesa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Porque la ley obra ira; porque donde no hay ley, tampoco hay rebeli\u00f3n."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Por tanto, por la fe, para que sea por gracia; para que la promesa sea firme a toda simiente, no solamente al que es de la ley, sino tambi\u00e9n al que es de la fe de Abraham, el cual es padre de todos nosotros."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00b6 Como est\u00e1 escrito: Que por padre de muchos gentiles te he puesto delante de Dios, al cual crey\u00f3; el cual da vida a los muertos, y llama las cosas que no son, como las que son."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "El cual crey\u00f3 para esperar contra esperanza, que ser\u00eda hecho padre de muchos gentiles, conforme a lo que le hab\u00eda sido dicho: As\u00ed ser\u00e1 tu simiente."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Y no se enflaqueci\u00f3 en la fe, ni consider\u00f3 su cuerpo ya muerto (siendo ya de casi cien a\u00f1os) ni muerta la matriz de Sara;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "tampoco dud\u00f3 en la promesa de Dios con desconfianza; antes fue esforzado en fe, dando gloria a Dios,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "plenamente convencido de que era tambi\u00e9n poderoso para hacer todo lo que hab\u00eda prometido,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "por lo cual tambi\u00e9n le fue atribuida su fe a justicia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00b6 Y no est\u00e1 escrito esto solamente por \u00e9l, que le haya sido as\u00ed contado;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "sino tambi\u00e9n por nosotros, a quienes ser\u00e1 as\u00ed contado, esto es, a los que creen en el que levant\u00f3 de los muertos a Jes\u00fas, el Se\u00f1or nuestro,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "el cual fue entregado por nuestros delitos, y resucitado para nuestra justificaci\u00f3n."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00b6 Justificados pues por la fe, tenemos paz para con Dios por el Se\u00f1or nuestro, Jes\u00fas, el Cristo;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "por el cual tambi\u00e9n tenemos entrada por la fe a esta gracia en la cual estamos firmes, y nos gloriamos en la esperanza de la gloria (de los hijos) de Dios."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y no s\u00f3lo esto, mas aun nos gloriamos en las tribulaciones, sabiendo que la tribulaci\u00f3n produce paciencia;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "y la paciencia, experiencia; y la experiencia, esperanza;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "y la esperanza no ser\u00e1 avergonzada; porque el amor de Dios est\u00e1 derramado en nuestros corazones por el Esp\u00edritu Santo que nos es dado."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00b6 Porque el Cristo, cuando a\u00fan \u00e9ramos flacos, a su tiempo muri\u00f3 por los imp\u00edos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ciertamente apenas muere alguno por un justo; porque por lo bueno puede ser que alguno osara morir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas Dios encarece su caridad para con nosotros, en que siendo a\u00fan pecadores, el Cristo muri\u00f3 por nosotros."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Luego mucho m\u00e1s ahora, justificados en su sangre, por \u00e9l seremos salvos de la ira."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Porque si siendo enemigos, fuimos reconciliados con Dios por la muerte de su Hijo, mucho m\u00e1s, ya reconciliados, seremos salvos por su vida."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y no s\u00f3lo esto, m\u00e1s a\u00fan nos gloriamos en Dios por el Se\u00f1or nuestro Jes\u00fas el Cristo, por el cual ahora hemos recibido la reconciliaci\u00f3n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Por tanto, de la manera que el pecado entr\u00f3 en el mundo por un hombre, y por el pecado la muerte, y la muerte as\u00ed pas\u00f3 a todos los hombres en aquel en quien todos pecaron."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque hasta la ley, el pecado estaba en el mundo; mas el pecado no era imputado, no habiendo ley."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pero, rein\u00f3 la muerte desde Ad\u00e1n hasta Mois\u00e9s, aun en los que no pecaron a la manera de la rebeli\u00f3n de Ad\u00e1n; el cual es figura del que hab\u00eda de venir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas no como el delito, tal es el don; porque si por el delito de aquel uno murieron muchos, mucha m\u00e1s la gracia de Dios, y el don por la gracia de un hombre, Jes\u00fas el Cristo, abund\u00f3 a muchos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni tampoco de la manera que por un pecado, as\u00ed tambi\u00e9n el don; porque el juicio a la verdad vino de un pecado para condenaci\u00f3n, mas la gracia vino de muchos delitos para justificaci\u00f3n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque, si por un delito rein\u00f3 la muerte por causa de uno solo, mucho m\u00e1s reinar\u00e1n en vida por uno solo, Jes\u00fas, el Cristo, los que reciben la abundancia de gracia, y de dones y de la justicia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "As\u00ed que, de la manera que por la iniquidad de uno vino la culpa a todos los hombres para condenaci\u00f3n, as\u00ed por la justicia de uno vino la gracia a todos los hombres para justificaci\u00f3n de vida."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque como por la desobediencia de un hombre muchos fueron hechos pecadores, as\u00ed por la obediencia de uno, muchos ser\u00e1n hechos justos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "La ley empero entr\u00f3 para que el delito creciera; mas cuando el pecado creci\u00f3, sobrepuj\u00f3 la gracia;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "para que, de la manera que el pecado rein\u00f3 para muerte, as\u00ed tambi\u00e9n la gracia reine por la justicia para vida eterna por Jes\u00fas, el Cristo, Se\u00f1or nuestro."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00b6 \u00bfPues qu\u00e9 diremos? \u00bfPerseveraremos en el pecado para que la gracia crezca?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En ninguna manera. Porque los que somos muertos al pecado, \u00bfc\u00f3mo viviremos a\u00fan en \u00e9l?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00bfO no sab\u00e9is que todos los que somos bautizados en el Cristo Jes\u00fas, somos bautizados en su muerte?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque somos sepultados juntamente con \u00e9l a muerte por el bautismo; para que como el Cristo resucit\u00f3 de los muertos a gloria del Padre, as\u00ed tambi\u00e9n nosotros andemos en novedad de vida."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque si fuimos plantados juntamente en \u00e9l a la semejanza de su muerte, tambi\u00e9n lo seremos a la de su resurrecci\u00f3n;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "convencidos que nuestro viejo hombre juntamente fue colgado en el madero con \u00e9l, para que el cuerpo del pecado sea deshecho, a fin de que no sirvamos m\u00e1s al pecado."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Porque el que es muerto, justificado es del pecado."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y si morimos con el Cristo, creemos que tambi\u00e9n viviremos con \u00e9l;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "seguros de que el Cristo, habiendo resucitado de los muertos, ya no muere; la muerte no se ense\u00f1orear\u00e1 m\u00e1s de \u00e9l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Porque el que es muerto, al pecado muri\u00f3 una vez; y el que vive, a Dios vive."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "As\u00ed tambi\u00e9n vosotros, pensad que vosotros de cierto sois muertos al pecado; mas que viv\u00eds a Dios en Cristo Jes\u00fas, Se\u00f1or nuestro."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "No reine, pues, el pecado en vuestro cuerpo mortal, para que lo obedezc\u00e1is en sus concupiscencias;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ni tampoco present\u00e9is vuestros miembros al pecado por instrumentos de iniquidad; antes presentaos a Dios como resucitados de los muertos, y vuestros miembros a Dios, por instrumentos de justicia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Para que el pecado no se ense\u00f1oree de vosotros; porque no est\u00e1is bajo la ley, sino bajo la gracia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00bfPues qu\u00e9? \u00bfPecaremos, porque no estamos bajo la ley, sino bajo la gracia? En ninguna manera."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00bfO no sab\u00e9is que a quien os present\u00e1is a vosotros mismos como esclavos para obedecerle, sois esclavos de aquel a quien obedec\u00e9is, sea del pecado para muerte, o sea de la obediencia para justicia?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gracias a Dios, que aunque fuisteis esclavos del pecado, hab\u00e9is obedecido de coraz\u00f3n a la forma de doctrina a la cual sois entregados;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "y libertados del pecado, sois hechos esclavos de la justicia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Humana cosa digo, por la flaqueza de vuestra carne; que como para iniquidad presentasteis vuestros miembros para servir a la inmundicia y a la iniquidad, as\u00ed ahora para santidad, present\u00e9is vuestros miembros para servir a la justicia."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Porque siendo antes esclavos del pecado, ahora hab\u00e9is sido hechos esclavos de la justicia."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9 fruto, pues, ten\u00edais de aquellas cosas de las cuales ahora os avergonz\u00e1is? Porque el fin de ellas es muerte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas ahora, librados del pecado, y hechos esclavos a Dios, ten\u00e9is por vuestro fruto la santificaci\u00f3n, y como fin la vida eterna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Porque la paga del pecado es muerte; mas la gracia de Dios es vida eterna en Cristo Jes\u00fas, Se\u00f1or nuestro."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00b6 \u00bfO ignor\u00e1is, hermanos (hablo con los que saben la ley), que la ley solamente se ense\u00f1orea del hombre entre tanto que vive?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porque la mujer que est\u00e1 sujeta a marido, mientras el marido vive est\u00e1 obligada a la ley; mas muerto el marido, ella es libre de la ley del marido."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "As\u00ed que, viviendo el marido, se llamar\u00e1 ad\u00faltera si fuere de otro var\u00f3n; mas si su marido muriere, es libre de la ley (del marido); de tal manera que no ser\u00e1 ad\u00faltera si fuere de otro marido."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "As\u00ed tambi\u00e9n vosotros, hermanos m\u00edos, sois muertos a la ley en el cuerpo del Cristo, para que se\u00e1is de otro, del que resucit\u00f3 de los muertos, para que fructifiquemos a Dios."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque mientras viv\u00edamos en la carne, los afectos de los pecados que eran por la ley, obraban en nuestros miembros fructificando a muerte."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pero ahora somos libres de la ley de la muerte en la cual est\u00e1bamos detenidos, para que sirvamos en novedad de Esp\u00edritu, y no en vejez de letra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00b6 \u00bfQu\u00e9 pues diremos? \u00bfLa ley es pecado? En ninguna manera. Pero yo no conoc\u00ed el pecado sino por la ley; porque (tampoco) conocer\u00eda la concupiscencia, si la ley no dijera: No codiciar\u00e1s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Entonces el pecado, cuando hubo ocasi\u00f3n, obr\u00f3 en m\u00ed por el mandamiento toda concupiscencia. Porque sin la ley el pecado estaba como adormecido."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "As\u00ed que, yo sin la ley viv\u00eda por alg\u00fan tiempo; mas venido el mandamiento, el pecado revivi\u00f3, y yo mor\u00ed;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "y hall\u00e9 que el mismo mandamiento, que era para vida, para m\u00ed era mortal;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "porque el pecado, habida ocasi\u00f3n, me enga\u00f1\u00f3 por el mandamiento, y por \u00e9l me mat\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De manera que la ley a la verdad es santa, y el mandamiento santo, y justo, y bueno."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00bfLuego lo que es bueno, a m\u00ed me es hecho muerte? No; sino el pecado, que para mostrarse pecado por lo bueno, me obr\u00f3 la muerte, haci\u00e9ndose pecado sobremanera pecaminoso por el mandamiento."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00b6 Porque ya sabemos que la ley es espiritual; mas yo soy carnal, vendido a sujeci\u00f3n del pecado."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Porque lo que cometo, no lo entiendo; y ni el (bien) que quiero, hago; antes lo que aborrezco, aquello hago."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y si lo que no quiero, esto hago, apruebo que la ley es buena."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "De manera que ya yo no obro aquello, sino el pecado que mora en m\u00ed."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Y yo s\u00e9 que en m\u00ed (es a saber, en mi carne) no mora el bien, porque tengo el querer, mas efectuar el bien no lo alcanzo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque no hago el bien que quiero; pero el mal que no quiero, \u00e9ste hago."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y si hago lo que no quiero, ya no obro yo, sino el pecado que mora en m\u00ed."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "As\u00ed que, queriendo yo hacer el bien, hallo esta ley: Que el mal me es propio."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Porque con el hombre interior, me deleito con la ley de Dios;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "mas veo otra ley en mis miembros, que se rebela contra la ley de mi mente, y que me lleva cautivo a la ley del pecado que est\u00e1 en mis miembros."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00a1Miserable hombre de m\u00ed! \u00bfQui\u00e9n me librar\u00e1 del cuerpo de esta muerte?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "La gracia de Dios, por Jes\u00fas, el Cristo, Se\u00f1or nuestro. As\u00ed que, yo mismo con la mente sirvo a la ley de Dios, pero con la carne a la ley del pecado."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00b6 As\u00ed que ahora, ninguna condenaci\u00f3n hay para los que est\u00e1n en Cristo, Jes\u00fas, que no andan conforme a la carne, sino conforme al Esp\u00edritu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porque la ley del Esp\u00edritu de vida en Cristo, Jes\u00fas, me ha librado de la ley del pecado y de la muerte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque lo que era imposible a la ley, por cuanto era d\u00e9bil por la carne, y por el pecado, Dios enviando a su Hijo en semejanza de carne de pecado conden\u00f3 al pecado en la carne;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "para que la justicia de la ley fuera cumplida en nosotros, que no andamos conforme a la carne, sino conforme al Esp\u00edritu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque los que son conforme a la carne, las cosas que son de la carne saben; mas los que conforme al Esp\u00edritu, las cosas que son del Esp\u00edritu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Porque la prudencia de la carne es muerte; mas la prudencia del Esp\u00edritu, vida y paz;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "por cuanto la prudencia de la carne es enemistad contra Dios; porque no se sujeta a la ley de Dios, ni tampoco puede."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "As\u00ed que, los que son carnales no pueden agradar a Dios."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mas vosotros no sois en la carne, sino en el Esp\u00edritu, por cuanto el Esp\u00edritu de Dios mora en vosotros. Y si alguno no tiene el Esp\u00edritu de Cristo, el tal no es de \u00e9l."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00b6 Pero si Cristo est\u00e1 en vosotros, el cuerpo a la verdad es muerto a causa del pecado; mas el esp\u00edritu vive a causa de la justicia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y si el Esp\u00edritu de aquel que levant\u00f3 de los muertos a Jes\u00fas mora en vosotros, el que levant\u00f3 a Jes\u00fas, el Cristo de los muertos, vivificar\u00e1 tambi\u00e9n vuestros cuerpos mortales por su Esp\u00edritu que mora en vosotros."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "As\u00ed que, hermanos, deudores somos, no a la carne, para que vivamos conforme a la carne;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "porque si viviereis conforme a la carne, morir\u00e9is; mas si por el Esp\u00edritu mortific\u00e1is las obras del cuerpo, vivir\u00e9is."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porque todos los que son guiados por el Esp\u00edritu de Dios, los tales son hijos de Dios."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Porque no hab\u00e9is recibido el esp\u00edritu de servidumbre para estar (otra vez) en temor; mas hab\u00e9is recibido el Esp\u00edritu de adopci\u00f3n (de hijos), por el cual clamamos, \u00a1Abba, Padre!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Porque el mismo Esp\u00edritu da testimonio a nuestro esp\u00edritu que somos hijos de Dios."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00b6 Y si hijos, tambi\u00e9n herederos; ciertamente de Dios, y coherederos con Cristo; si empero padecemos juntamente con \u00e9l, para que juntamente con \u00e9l seamos glorificados."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque tengo por cierto que lo que en este tiempo se padece, no es de comparar con la gloria venidera que en nosotros ha de ser manifestada."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque la esperanza sol\u00edcita de las criaturas espera la manifestaci\u00f3n de los hijos de Dios."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Porque las criaturas sujetas fueron a vanidad, no de su voluntad, sino por causa del que las sujet\u00f3,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "con esperanza que tambi\u00e9n las mismas criaturas ser\u00e1n libradas de la servidumbre de corrupci\u00f3n en la libertad gloriosa de los hijos de Dios."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Porque ya sabemos que todas las criaturas gimen (a una), y (a una) est\u00e1n de parto hasta ahora."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y no s\u00f3lo ellas, sino tambi\u00e9n nosotros mismos, que tenemos las primicias del Esp\u00edritu, nosotros tambi\u00e9n gemimos dentro de nosotros mismos esperando la adopci\u00f3n, es a saber, la redenci\u00f3n de nuestro cuerpo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Porque en esperanza somos salvos; pero la esperanza que se ve, no es esperanza; porque lo que alguno ve, no lo espera."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pues si lo que no vemos lo esperamos, por paciencia lo esperamos."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00b6 Y asimismo tambi\u00e9n el Esp\u00edritu nos ayuda en nuestra flaqueza; porque orar como conviene, no lo sabemos; sino que el mismo Esp\u00edritu demanda por nosotros con gemidos indecibles."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mas el que escudri\u00f1a los corazones, sabe qu\u00e9 es el deseo del Esp\u00edritu, que conforme a Dios, demanda por los santos."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Y ya sabemos que a los que a Dios aman, todas las cosas les ayudan a bien, a los que conforme al Prop\u00f3sito son llamados (a ser santos)."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00b6 Porque a los que antes conoci\u00f3, tambi\u00e9n orden\u00f3 desde antes, para que fueran hechos conformes a la imagen de su Hijo, para que \u00e9l sea el Primog\u00e9nito entre muchos hermanos;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Adem\u00e1s, a los que se\u00f1al\u00f3 desde antes, a \u00e9stos tambi\u00e9n llam\u00f3; y a los que llam\u00f3, a \u00e9stos tambi\u00e9n justific\u00f3; y a los que justific\u00f3, a \u00e9stos tambi\u00e9n glorific\u00f3."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00b6 \u00bfPues qu\u00e9 diremos a esto? Si Dios es por nosotros, \u00bfqui\u00e9n ser\u00e1 contra nosotros?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "El que aun a su propio Hijo no escatim\u00f3, antes lo entreg\u00f3 por todos nosotros, \u00bfc\u00f3mo no nos dar\u00e1 tambi\u00e9n con \u00e9l todas las cosas?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00bfQui\u00e9n acusar\u00e1 a los escogidos de Dios? Dios es el que los justifica."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00bfQui\u00e9n es el que los condenar\u00e1? Cristo, Jes\u00fas, es el que muri\u00f3; m\u00e1s aun, el que tambi\u00e9n resucit\u00f3, quien adem\u00e1s est\u00e1 a la diestra de Dios, el que tambi\u00e9n demanda por nosotros."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00bfQui\u00e9n nos apartar\u00e1 de la caridad de Cristo? \u00bftribulaci\u00f3n, o angustia, o persecuci\u00f3n, o hambre, o desnudez, o peligro, o espada?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "(Como est\u00e1 escrito: Por causa de ti somos muertos todo el tiempo; somos estimados como ovejas de matadero.)"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Antes, en todas estas cosas somos m\u00e1s que vencedores por aquel que nos am\u00f3."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Por lo cual estoy cierto que ni la muerte, ni la vida, ni \u00e1ngeles, ni principados, ni potestades, ni lo presente, ni lo por venir,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "ni lo alto, ni lo bajo, ni ninguna criatura nos podr\u00e1 apartar de la caridad de Dios, que es en Cristo, Jes\u00fas, Se\u00f1or nuestro."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00b6 Verdad digo en Cristo, no miento, d\u00e1ndome testimonio mi conciencia en el Esp\u00edritu Santo,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "que tengo gran tristeza y continuo dolor en mi coraz\u00f3n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque deseara yo mismo ser anatema de Cristo por mis hermanos, los que son mis parientes seg\u00fan la carne;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "que son israelitas, de los cuales es la adopci\u00f3n (como hijos), y la gloria, y los Pactos, y la data de la ley y el culto y las promesas;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "cuyos son los padres, y de los cuales es el Cristo seg\u00fan la carne, el cual es Dios sobre todas las cosas, bendito por los siglos. Am\u00e9n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00b6 No que la Palabra de Dios haya faltado; porque no todos los que descienden de Israel son israelitas;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ni por ser simiente de Abraham son todos hijos; sino: En Isaac te ser\u00e1 llamada simiente."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Quiere decir: No los que son hijos de la carne, son los hijos de Dios; sino los que son hijos de la promesa, \u00e9stos son contados en la generaci\u00f3n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Porque la palabra de la promesa es \u00e9sta: Como en este tiempo vendr\u00e9, y tendr\u00e1 Sara un hijo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Y no s\u00f3lo esto; mas tambi\u00e9n Rebeca concibiendo de uno, de Isaac nuestro padre"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "(porque no siendo a\u00fan nacidos, ni habiendo hecho a\u00fan ni bien ni mal, para que el prop\u00f3sito de Dios conforme a la elecci\u00f3n, no por las obras sino por el que llama, permaneciere),"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "le fue dicho que el mayor servir\u00eda al menor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Como est\u00e1 escrito: A Jacob am\u00e9, mas a Esa\u00fa aborrec\u00ed."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00b6 \u00bfPues qu\u00e9 diremos? \u00bfQue hay injusticia en Dios? En ninguna manera."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas a Mois\u00e9s dice: Tendr\u00e9 misericordia del que tendr\u00e9 misericordia, y me compadecer\u00e9 del que me compadezca."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "As\u00ed que no es del que quiere, ni del que corre, sino de Dios que tiene misericordia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque la Escritura dice de Fara\u00f3n: Que para esto mismo te he levantado, para mostrar en ti mi potencia, y que mi Nombre sea anunciado por toda la tierra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "De manera que del que quiere tiene misericordia; y al que quiere, endurece."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Me dir\u00e1s pues: \u00bfPor qu\u00e9, pues, se enoja? porque \u00bfqui\u00e9n resistir\u00e1 a su voluntad?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mas antes, oh hombre, \u00bfqui\u00e9n eres t\u00fa, para que alterques con Dios? O dir\u00e1 el vaso de barro al que lo labr\u00f3: \u00bfPor qu\u00e9 me has hecho tal?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00bfO no tiene potestad el alfarero para hacer de la misma masa un vaso para honra, y otro para verg\u00fcenza?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00bfY qu\u00e9, si Dios, queriendo mostrar la ira y hacer notoria su potencia, soport\u00f3 con mucha mansedumbre los vasos de ira, preparados para muerte;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "y haciendo notorias las riquezas de su gloria para con los vasos de misericordia que \u00e9l ha preparado para gloria?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Los cuales tambi\u00e9n llam\u00f3, (a nosotros), \u00a1y no s\u00f3lo de los jud\u00edos, sino tambi\u00e9n de los gentiles!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00b6 Como tambi\u00e9n en Oseas dice: Llamar\u00e9 al que no era mi pueblo, pueblo m\u00edo; y a la no amada, amada."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Y ser\u00e1, que en el lugar donde les fue dicho: Vosotros no sois pueblo m\u00edo; all\u00ed ser\u00e1n llamados hijos del Dios viviente."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tambi\u00e9n Isa\u00edas clama tocante a Israel: Si fuere el n\u00famero de los hijos de Israel como la arena del mar, tan solo el remanente ser\u00e1 salvo;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "consumaci\u00f3n fenecida inunda justicia; porque sentencia abreviada, har\u00e1 el Se\u00f1or sobre la tierra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Y como antes dijo Isa\u00edas: Si el Se\u00f1or de los ej\u00e9rcitos no nos hubiera dejado simiente, como Sodoma habr\u00edamos venido a ser, y a Gomorra fu\u00e9ramos semejantes."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00b6 \u00bfPues qu\u00e9 diremos? Que los gentiles que no segu\u00edan justicia, han alcanzado la justicia, es decir, la justicia que es por la fe;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "e Israel que segu\u00eda la ley de justicia, no ha llegado a la ley de la justicia."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00bfPor qu\u00e9? Porque la segu\u00edan no por fe, mas como por las obras (de la ley); por lo cual tropezaron en la piedra de tropiezo,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "como est\u00e1 escrito: He aqu\u00ed pongo en Si\u00f3n piedra de tropiezo, y piedra de ca\u00edda; y todo aquel que creyere en ella, no ser\u00e1 avergonzado."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00b6 Hermanos, ciertamente la voluntad de mi coraz\u00f3n y mi oraci\u00f3n a Dios sobre Israel, es para salud."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porque yo les doy testimonio que tienen celo de Dios, mas no conforme a ciencia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque ignorando la justicia de Dios, y procurando establecer la suya propia, no se han sujetado a la justicia de Dios."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque el fin de la ley es Cristo, para dar justicia a todo aquel que cree."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque Mois\u00e9s describe la justicia que es por la ley: Que el hombre que hiciere estas cosas, vivir\u00e1 por ellas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mas la justicia que es por la fe dice as\u00ed: No digas en tu coraz\u00f3n: \u00bfQui\u00e9n subir\u00e1 al cielo? (esto es, para traer de lo alto al Cristo);"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "o, \u00bfqui\u00e9n descender\u00e1 al abismo? (esto es, para volver a traer el Cristo de los muertos.)"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas \u00bfqu\u00e9 dice? Cercana est\u00e1 la palabra, en tu boca y en tu coraz\u00f3n. Esta es la palabra de fe, la cual predicamos:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Que si confesares con tu boca al Se\u00f1or Jes\u00fas, y creyeres en tu coraz\u00f3n que Dios le levant\u00f3 de los muertos, ser\u00e1s salvo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Porque con el coraz\u00f3n se cree para alcanzar justicia; mas con la boca se hace confesi\u00f3n para alcanzar salud."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Porque la Escritura dice: Todo aquel que en \u00e9l creyere, no ser\u00e1 avergonzado."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00b6 Porque no hay diferencia de jud\u00edo y de griego; porque el mismo es el Se\u00f1or de todos, rico para con todos los que le invocan;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "porque todo aquel que invocare el Nombre del Se\u00f1or, ser\u00e1 salvo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00bfC\u00f3mo, pues invocar\u00e1n a aquel en el cual no han cre\u00eddo? \u00bfY c\u00f3mo creer\u00e1n a aquel de quien no han o\u00eddo? \u00bfY c\u00f3mo oir\u00e1n si no hay qui\u00e9n les predique?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00bfY c\u00f3mo predicar\u00e1n si no fueren enviados? Como est\u00e1 escrito: \u00a1Cu\u00e1n hermosos son los pies de los que anuncian el Evangelio de la paz, de los que anuncian el Evangelio de lo que es bueno!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mas no todos oyen al Evangelio; pues Isa\u00edas dice: Se\u00f1or, \u00bfqui\u00e9n ha cre\u00eddo a nuestro anuncio?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Luego la fe es por el o\u00edr; y el o\u00eddo, por la palabra de Dios."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mas digo: \u00bfNo han o\u00eddo? Cierto por toda la tierra ha salido la fama de ellos, y hasta los extremos de la redondez de la tierra las palabras de ellos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mas digo: \u00bfNo ha venido al conocimiento Israel? Primeramente Mois\u00e9s dice: Yo os provocar\u00e9 a celos con gente que no es m\u00eda; con gente ignorante os provocar\u00e9 a ira."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E Isa\u00edas osa decir: Fui hallado de los que no me buscaban; me manifest\u00e9 a los que no preguntaban por m\u00ed."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Y contra Israel dice: Todo el d\u00eda extend\u00ed mis manos a un pueblo desobediente y contradictor."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00b6 Digo pues: \u00bfHa desechado Dios a su pueblo? En ninguna manera. Porque tambi\u00e9n yo soy Israelita, de la simiente de Abraham, de la tribu de Benjam\u00edn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "No ha desechado Dios a su pueblo, al cual antes conoci\u00f3. \u00bfO no sab\u00e9is qu\u00e9 dice de El\u00edas la Escritura? C\u00f3mo hablando con Dios contra Israel dice:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Se\u00f1or, a tus profetas han dado muerte, y tus altares han derribado; y yo he quedado solo, y procuran matarme."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas \u00bfqu\u00e9 le dice la respuesta de Dios? He dejado para m\u00ed siete mil varones, que no han doblado las rodillas delante de Baal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "As\u00ed tambi\u00e9n, aun en este tiempo ha quedado remanente por la elecci\u00f3n graciosa de Dios."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y si por gracia, luego no por las obras; de otra manera la gracia ya no es gracia. Y si por las obras, ya no es gracia; de otra manera la obra ya no es obra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00bfQu\u00e9 pues? Lo que buscaba Israel, aquello no lo ha alcanzado, mas los electos lo han alcanzado; y los dem\u00e1s fueron cegados;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "(como est\u00e1 escrito: Les dio Dios esp\u00edritu de remordimiento, ojos con que no vean, y o\u00eddos con que no oigan,) hasta el d\u00eda de hoy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y David dice: S\u00e9ales vuelta su mesa en trampa, y en red, y en tropezadero, y en paga;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "sus ojos sean obscurecidos para que no vean, y ag\u00f3biales siempre el espinazo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Digo pues: \u00bfTropezaron luego de tal manera que cayeron del todo? En ninguna manera; mas por la ca\u00edda de ellos vino la salud a los gentiles, para que por ellos fueran provocados a celos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y si la ca\u00edda de ellos es la riqueza del mundo, y el menoscabo de ellos, la riqueza de los gentiles, \u00bfcu\u00e1nto m\u00e1s lo ser\u00e1 la plenitud de ellos?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque (a vosotros digo, gentiles). En cuanto a la verdad, yo soy ap\u00f3stol de los gentiles, mi ministerio honro,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "si en alguna manera provocara a celos a mi naci\u00f3n, e hiciera salvos a algunos de ellos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Porque si el desechamiento de ellos es la reconciliaci\u00f3n del mundo, \u00bfqu\u00e9 ser\u00e1 el recibimiento de ellos, sino vida de entre los muertos?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y si la primicia es santa, tambi\u00e9n lo ser\u00e1 el todo, y si la ra\u00edz es santa, tambi\u00e9n lo ser\u00e1n las ramas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Y si algunas de las ramas fueron quebradas, y t\u00fa, siendo oliva silvestre, has sido injertado entre ellas, y has sido hecho participante de la ra\u00edz y de la grosura de la oliva;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "no te jactes contra las ramas; y si te jactas, sabe que no sustentas t\u00fa a la ra\u00edz, sino la ra\u00edz a ti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dir\u00e1s pues: Las ramas fueron quebradas para que yo fuera injertado."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bien; por su incredulidad fueron quebradas, mas t\u00fa por la fe est\u00e1s en pie. No te ensoberbezcas, antes teme."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Que si Dios no perdon\u00f3 a las ramas naturales, a ti tampoco te perdonar\u00e1."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mira antes la bondad y la severidad de Dios; la severidad ciertamente en los que cayeron; mas la bondad (de Dios) en ti, si permanecieres en la bondad; pues de otra manera t\u00fa tambi\u00e9n ser\u00e1s cortado."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y aun ellos, si no permanecen en incredulidad, ser\u00e1n injertados; que poderoso es Dios para volverlos a injertar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Porque si t\u00fa eres cortado de la oliva que es silvestre por naturaleza, y contra natura fuiste injertado en la buena oliva, \u00bfcu\u00e1nto m\u00e1s \u00e9stos, que son las ramas naturales, ser\u00e1n injertados en su oliva?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Porque no quiero, hermanos, que ignor\u00e9is este misterio, para que no se\u00e1is arrogantes acerca de vosotros mismos; que la ceguedad en parte aconteci\u00f3 en Israel, para que entre tanto entrara la plenitud de los gentiles;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "y as\u00ed todo Israel fuera salvo; como est\u00e1 escrito: Vendr\u00e1 de Si\u00f3n el Libertador, que quitar\u00e1 de Jacob la impiedad;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "y \u00e9ste ser\u00e1 mi testamento a ellos, cuando quitare sus pecados."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "As\u00ed que, en cuanto al Evangelio, los tengo por enemigos por causa de vosotros; pero en cuanto a la elecci\u00f3n de Dios, son muy amados por causa de los padres."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Porque sin arrepentimiento son los dones y el llamado de Dios."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Porque como tambi\u00e9n vosotros en alg\u00fan tiempo no obedecisteis a Dios, pero ahora hab\u00e9is alcanzado misericordia con ocasi\u00f3n de la desobediencia de ellos;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "as\u00ed tambi\u00e9n \u00e9stos ahora no han cre\u00eddo, para que, por la misericordia para con vosotros, ellos tambi\u00e9n alcancen misericordia."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Porque Dios encerr\u00f3 a todos en desobediencia, para tener misericordia de todos."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00b6 \u00a1Oh profundidad de las riquezas de la sabidur\u00eda y de la ciencia de Dios! \u00a1Cu\u00e1n incomprensibles son sus juicios, e inescrutables sus caminos!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Porque \u00bfqui\u00e9n entendi\u00f3 el intento del Se\u00f1or? \u00bfO qui\u00e9n fue su consejero?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00bfO qui\u00e9n le dio a \u00e9l primero, para que le sea pagado?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Porque de \u00e9l, y por \u00e9l, y en \u00e9l, son todas las cosas. A \u00e9l sea la gloria por los siglos. Am\u00e9n."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00b6 As\u00ed que, hermanos, os ruego por las misericordias de Dios, que present\u00e9is vuestros cuerpos en sacrificio vivo, santo, agradable a Dios, que es vuestro racional culto."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y no os conform\u00e9is a este siglo; mas transformaos por la renovaci\u00f3n de vuestra alma, para que experiment\u00e9is cu\u00e1l sea la buena voluntad de Dios, agradable y perfecta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Digo pues por la gracia que me es dada, a todos los que est\u00e1n entre vosotros, que no sepan m\u00e1s de lo que conviene saber; mas que sepan con templanza, cada uno conforme a la medida de fe que Dios reparti\u00f3."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque de la manera que en un cuerpo tenemos muchos miembros, sin embargo todos los miembros no tienen la misma operaci\u00f3n;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "as\u00ed muchos somos un cuerpo en el Cristo, mas todos miembros los unos de los otros."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De manera que, teniendo diferentes dones seg\u00fan la gracia que nos es dada; si es profec\u00eda, conforme a la medida de la fe;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "o ministerio, en servir; o el que ense\u00f1a, en doctrina;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "el que exhorta, en exhortar; el que reparte, h\u00e1galo en simplicidad; el que preside, en solicitud; el que hace misericordia, en alegr\u00eda."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "El amor sea sin fingimiento, aborreciendo lo malo, lleg\u00e1ndoos a lo bueno;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "amando el amor de la hermandad los unos con los otros; previni\u00e9ndoos con honra los unos a los otros;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "en el cuidado no perezosos; ardientes en el Esp\u00edritu; sirviendo al Se\u00f1or;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "gozosos en la esperanza; sufridos en la tribulaci\u00f3n; constantes en la oraci\u00f3n;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "compartiendo para las necesidades de los santos; siguiendo la hospitalidad."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bendecid a los que os persiguen; bendecid y no maldig\u00e1is."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gozaos con los que gozan; llorad con los que lloran."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Un\u00e1nimes entre vosotros; no altivos, mas acomod\u00e1ndoos a los humildes. No se\u00e1is sabios en vuestra propia opini\u00f3n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "No pagando a nadie mal por mal; procurando lo bueno no s\u00f3lo delante de Dios, mas aun delante de todos los hombres."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Si se puede hacer, en cuanto sea posible en vosotros, tened paz con todos los hombres."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "No defendi\u00e9ndoos a vosotros mismos, amados; antes dad lugar a la ira de Dios, porque escrito est\u00e1: M\u00eda es la venganza; yo pagar\u00e9, dice el Se\u00f1or."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "As\u00ed que, si tu enemigo tuviere hambre, dale de comer; si tuviere sed, dale de beber: que haciendo esto, ascuas de fuego amontonas sobre su cabeza."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "No seas vencido de lo malo; mas vence con el bien el mal."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00b6 Toda alma se someta a las potestades superiores; porque no hay potestad sino de Dios; y las que est\u00e1n, de Dios son ordenadas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "As\u00ed que, el que se opone a la potestad, a la ordenaci\u00f3n de Dios resiste; y los que resisten, ellos mismos ganan condenaci\u00f3n para s\u00ed."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque los magistrados no son para temor al que bien hace, sino al malo. \u00bfQuieres pues no temer la potestad? Haz lo bueno, y tendr\u00e1s alabanza de ella;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "porque es ministro de Dios para tu bien. Mas si hicieres lo malo, teme; porque no sin causa trae la espada; porque es ministro de Dios, vengador para castigo al que hace lo malo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Por lo cual es necesario que le est\u00e9is sujetos, no solamente por el castigo, mas aun por la conciencia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Porque por esto le pag\u00e1is tambi\u00e9n los tributos; porque son ministros de Dios que sirven a esto mismo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00b6 Pagad a todos lo que deb\u00e9is; al que tributo, tributo; al que impuesto, impuesto; al que temor, temor; al que honra, honra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "No deb\u00e1is a nadie nada, sino amaros unos a otros; porque el que ama al pr\u00f3jimo, cumpli\u00f3 la ley."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Porque: No adulterar\u00e1s; no cometer\u00e1s homidicio; no hurtar\u00e1s; no dir\u00e1s falso testimonio; no codiciar\u00e1s; y si hay alg\u00fan otro mandamiento, en esta palabra se resume: Amar\u00e1s a tu pr\u00f3jimo como a ti mismo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "La caridad no hace mal al pr\u00f3jimo; as\u00ed que la caridad es el cumplimento de la ley."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00b6 Y esto, conociendo el tiempo, que es ya hora de levantarnos del sue\u00f1o; porque ahora est\u00e1 m\u00e1s cerca nuestra salud que cuando cre\u00edmos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "La noche ha pasado, y ha llegado el d\u00eda; echemos, pues, las obras de las tinieblas, y vist\u00e1monos las armas de la luz,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Andemos como de d\u00eda, honestamente; no en glotoner\u00edas y borracheras, no en lechos y disoluciones, no en pendencias y envidia;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "mas vest\u00edos del Se\u00f1or Jes\u00fas, el Cristo; y no hag\u00e1is caso de la carne en sus deseos."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00b6 Al enfermo en la fe sobrellevad, pero no hasta discernimientos dudosos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Porque alguno cree que se ha de comer de todas las cosas; otro enfermo, come legumbres."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "El que come, no menosprecie al que no come; y el que no come, no juzgue al que come; porque Dios le ha levantado."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00bfT\u00fa qui\u00e9n eres que juzgas al siervo ajeno? Por su se\u00f1or est\u00e1 en pie, o cae; y si cae se afirmar\u00e1; que poderoso es el Se\u00f1or para afirmarle."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tambi\u00e9n alguno hace diferencia entre d\u00eda y d\u00eda; otro juzga iguales todos los d\u00edas. Cada uno est\u00e9 asegurado en su alma."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "El que hace caso del d\u00eda, h\u00e1galo para el Se\u00f1or; y el que no hace caso del d\u00eda, para el Se\u00f1or no lo hace. El que come, come para el Se\u00f1or, porque da gracias a Dios; y el que no come, para el Se\u00f1or no come, y da gracias a Dios."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Porque ninguno de nosotros vive para s\u00ed, y ninguno muere para s\u00ed."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Que si vivimos, para el Se\u00f1or vivimos; y si morimos, para el Se\u00f1or morimos. As\u00ed que, o que vivamos, o que muramos, del Se\u00f1or somos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Porque Cristo para esto muri\u00f3, y resucit\u00f3, (y volvi\u00f3 a vivir,) para ense\u00f1orearse as\u00ed de los muertos como de los que viven."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mas t\u00fa \u00bfpor qu\u00e9 juzgas a tu hermano? O t\u00fa tambi\u00e9n, \u00bfpor qu\u00e9 menosprecias a tu hermano? Porque todos estaremos delante del tribunal del Cristo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Porque escrito est\u00e1: Vivo yo, dice el Se\u00f1or, que ante m\u00ed se doblar\u00e1 toda rodilla, y toda lengua confesar\u00e1 a Dios."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De manera que, cada uno de nosotros dar\u00e1 a Dios raz\u00f3n de s\u00ed."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "As\u00ed que, no juzguemos m\u00e1s los unos a los otros; antes bien juzgad de que no pong\u00e1is tropiezo o esc\u00e1ndalo al hermano."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yo s\u00e9, y conf\u00edo en el Se\u00f1or Jes\u00fas, que por amor a \u00e9l nada hay inmundo; mas a aquel que piensa de alguna cosa ser inmunda, para \u00e9l es inmunda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pero si por causa de la comida tu hermano es contristado, ya no andas conforme a la caridad. No eches a perder con tu comida a aquel por el cual Cristo muri\u00f3."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "As\u00ed que no sea blasfemado vuestro bien;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "que el Reino de Dios no es comida ni bebida, sino justicia y paz y gozo por el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque el que en esto sirve al Cristo, agrada a Dios, y es acepto a los hombres."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "As\u00ed que, sigamos lo que hace a la paz, y a la edificaci\u00f3n de los unos a los otros."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "No destruyas la obra de Dios por causa de la comida. Todas las cosas a la verdad son limpias; mas malo es al hombre que come con esc\u00e1ndalo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bueno es no comer carne, ni beber vino, ni nada en que tu hermano tropiece, o se ofenda o sea enfermo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "T\u00fa tienes fe; tenla contigo delante de Dios. Bienaventurado el que no se condena a s\u00ed mismo con lo que aprueba."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mas el que hace diferencia, si comiere, es condenado; porque no comi\u00f3 por fe; y todo lo que no sale de fe, es pecado."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00b6 As\u00ed que, los que somos m\u00e1s firmes, debemos sobrellevar las flaquezas de los flacos, y no agradarnos a nosotros mismos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Cada uno de nosotros agrade a su pr\u00f3jimo en bien, para edificaci\u00f3n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque el Cristo no se agrad\u00f3 a s\u00ed mismo; antes bien, como est\u00e1 escrito: Los vituperios de los que te vituperan, cayeron sobre m\u00ed."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Porque las cosas que antes fueron escritas, para nuestra ense\u00f1anza fueron escritas; para que por el padecer con paciencia, y por la consolaci\u00f3n de las Escrituras, tengamos esperanza."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00b6 Mas el Dios de la paciencia y de la consolaci\u00f3n os d\u00e9 que entre vosotros se\u00e1is un\u00e1nimes seg\u00fan Cristo Jes\u00fas;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "para que concordes, a una voz glorifiqu\u00e9is al Dios y Padre de nuestro Se\u00f1or Jesucristo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00b6 Por tanto, sobrellevaos los unos a los otros, como tambi\u00e9n el Cristo nos sobrellev\u00f3, para gloria de Dios."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Digo, pues, que Cristo Jes\u00fas fue Ministro de la Circuncisi\u00f3n, por la verdad de Dios para confirmar las promesas de los padres,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "pero que los gentiles glorifiquen a Dios por la misericordia; como est\u00e1 escrito: Por tanto yo te confesar\u00e9 a ti entre los gentiles, y cantar\u00e9 a tu Nombre."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Y otra vez dice: Alegraos, gentiles, con su pueblo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y otra vez: Alabad al Se\u00f1or todos los gentiles, Y magnificadle, todos los pueblos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y otra vez, dice Isa\u00edas: Estar\u00e1 la ra\u00edz de Jess\u00e9, y el que se levantar\u00e1 a regir los gentiles; los gentiles esperar\u00e1n la salvaci\u00f3n en \u00e9l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00b6 Y el Dios de esperanza os llena de todo gozo y paz creyendo; para que abund\u00e9is en esperanza por la virtud del Esp\u00edritu Santo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00b6 Pero cierto estoy yo de vosotros, hermanos m\u00edos, que aun sin mi exhortaci\u00f3n est\u00e1is llenos de caridad, llenos de todo conocimiento, de tal manera que pod\u00e1is amonestaros los unos a los otros."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas os he escrito, hermanos, en parte osadamente, como amonest\u00e1ndoos por la gracia que de Dios me es dada."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Por ser ministro de Jesucristo a los gentiles, ministrando el Evangelio de Dios, para que la ofrenda de los gentiles sea agradable, santificada por el Esp\u00edritu Santo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00b6 As\u00ed que tengo de qu\u00e9 gloriarme en Cristo, Jes\u00fas, para con Dios."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque no osar\u00eda hablar alguna cosa que Cristo no haya hecho por m\u00ed, para la obediencia de los gentiles, con la palabra y con las obras,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "con potencia de milagros y prodigios, en virtud del Esp\u00edritu de Dios; de manera que desde Jerusal\u00e9n, y por los alrededores hasta Il\u00edrico, he llenado todo del Evangelio del Cristo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y de esta manera me prediqu\u00e9 este Evangelio, no donde antes Cristo fuera nombrado, por no edificar sobre fundamento ajeno;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "sino, como est\u00e1 escrito: A los que no fue anunciado de \u00e9l, ver\u00e1n; y los que no oyeron, entender\u00e1n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00b6 Por lo cual aun he sido impedido muchas veces de venir a vosotros."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mas ahora teniendo m\u00e1s lugar en estas regiones, y deseando ir a vosotros hace muchos a\u00f1os,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "cuando partiere para Espa\u00f1a, ir\u00e9 a vosotros; porque espero que pasando os ver\u00e9, y que ser\u00e9 llevado de vosotros all\u00e1, si empero antes hubiere gozado de vosotros."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas ahora parto para Jerusal\u00e9n a ministrar a los santos."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Porque los de Macedonia y Acaya tuvieron por bien hacer una colecta para los pobres de los santos que est\u00e1n en Jerusal\u00e9n."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Porque les pareci\u00f3 bueno, y son deudores a ellos; porque si los gentiles han sido hechos participantes de sus bienes espirituales, deben tambi\u00e9n ellos servirles en los carnales."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "As\u00ed que, cuando hubiere concluido esto, y les hubiere consignado este fruto, pasar\u00e9 a vosotros a Espa\u00f1a."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Porque s\u00e9 que cuando llegue a vosotros, llegar\u00e9 en la plenitud de la bendici\u00f3n del Cristo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00b6 Pero os ruego, hermanos, por nuestro Se\u00f1or Jesucristo, y por la caridad del Esp\u00edritu, que me ayud\u00e9is con oraciones por m\u00ed a Dios,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Que sea librado de los desobedientes que est\u00e1n en Judea, y que la ofrenda de mi servicio a los santos en Jerusal\u00e9n sea acepta;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "para que con gozo llegue a vosotros por la voluntad de Dios, y que sea recreado juntamente con vosotros."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Y el Dios de paz sea con todos vosotros. Am\u00e9n."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00b6 Os encomiendo empero a Febe, nuestra hermana, la cual est\u00e1 en el servicio de la Iglesia que est\u00e1 en Cencrea;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "que la recib\u00e1is en el Se\u00f1or, como es digno a los santos, y la ayud\u00e9is en cualquier cosa en que necesite de vosotros; porque ella ha ayudado a muchos, y a m\u00ed mismo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saludad a Priscila y Aquila, mis coadjutores en Cristo Jes\u00fas;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "(que pusieron sus cuellos al degolladero por mi vida; a los cuales no doy gracias yo s\u00f3lo, mas aun todas las Iglesias de los gentiles);"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "asimismo a la Iglesia de su casa. Saludad a Epeneto, amado m\u00edo, (que es) las primicias de Acaya en Cristo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saludad a Mar\u00eda, la cual ha trabajado mucho con vosotros."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saludad a Andr\u00f3nico y a Junias, mis parientes, (y mis compa\u00f1eros en la cautividad) los cuales son insignes entre los ap\u00f3stoles; los cuales fueron antes de m\u00ed en Cristo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saludad a Amplias, amado m\u00edo en el Se\u00f1or."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saludad a Urbano, nuestro ayudador en el Cristo, y a Estaquis, amado m\u00edo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saludad a Apeles, aprobado en Cristo. Saludad a los que son de Arist\u00f3bulo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Saludad a Herodi\u00f3n, mi pariente. Saludad a los que son (de la casa de) Narciso, los que son en el Se\u00f1or."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Saludad a Trifena y a Trifosa, las cuales trabajan en el Se\u00f1or. Saludad a P\u00e9rsida amada, la cual ha trabajado mucho en el Se\u00f1or."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Saludad a Rufo, escogido en el Se\u00f1or, y a su madre y m\u00eda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Saludad a As\u00edncrito, y a Flegonte, a Hermas, a Patrobas, a Mercurio, y a los hermanos que est\u00e1n con ellos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Saludad a Fil\u00f3logo y a Julia, a Nereo y a su hermana, y a Olimpas, y a todos los santos que est\u00e1n con ellos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Saludaos los unos a los otros con beso santo. Os saludan todas las Iglesias de Cristo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00b6 Y os ruego, hermanos, que mir\u00e9is por los que causan disensiones y esc\u00e1ndalos fuera de la doctrina que vosotros hab\u00e9is aprendido; y apartaos de ellos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque los tales no sirven al Se\u00f1or nuestro, Jesucristo, sino a sus vientres; y con suaves palabras y bendiciones enga\u00f1an los corazones de los simples."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque vuestra obediencia es divulgada por todos los lugares; as\u00ed que me gozo de vosotros; mas quiero que se\u00e1is sabios en cuanto al bien, e inocentes en cuanto al mal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y el Dios de paz quebrante presto a Satan\u00e1s debajo de vuestros pies. La gracia del Se\u00f1or nuestro, Jesucristo, sea con vosotros."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00b6 Os saludan Timoteo, mi coadjutor, y Lucio y Jas\u00f3n y Sos\u00edpater, mis parientes."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yo Tercio, que escrib\u00ed la ep\u00edstola, os saludo en el Se\u00f1or."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Os saluda Gayo, mi hu\u00e9sped, y de toda la Iglesia. Os saluda Erasto, tesorero de la ciudad, y el hermano Cuarto."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "La gracia del Se\u00f1or nuestro, Jesucristo, sea con todos vosotros. Am\u00e9n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00b6 Y al que puede confirmaros seg\u00fan mi Evangelio y la predicaci\u00f3n de Jesucristo, seg\u00fan la revelaci\u00f3n del misterio encubierto desde tiempos eternos,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "pero manifestado ahora, y por las Escrituras de los profetas, por el mandamiento del Dios eterno, declarado a todos los gentiles, para que oigan y obedezcan por la fe;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "al solo Dios sabio, sea gloria por Jes\u00fas, el Cristo, para siempre. Am\u00e9n."
                }
            }
        }
    }
}