{
    "version": "SSV",
    "book_name": "1 Corinthians",
    "book_nr": "46",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavol, z Bo\u017eej v\u00f4le povolan\u00fd za apo\u0161tola Krista Je\u017ei\u0161a, a brat Sostenes"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bo\u017eej cirkvi v Korinte, posv\u00e4ten\u00fdm v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi, povolan\u00fdm sv\u00e4t\u00fdm aj v\u0161etk\u00fdm, \u010do vz\u00fdvaj\u00fa meno n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista na ka\u017edom mieste u nich aj u n\u00e1s"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Milos\u0165 v\u00e1m a pokoj od Boha, n\u00e1\u0161ho Otca, i od P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ustavi\u010dne vzd\u00e1vam v\u010faky svojmu Bohu za v\u00e1s pre Bo\u017eiu milos\u0165, ktor\u00fa ste dostali v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ve\u010f v \u0148om ste boli obohaten\u00ed vo v\u0161etkom, v ka\u017edom slove a v ka\u017edom poznan\u00ed"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "tak ako sa medzi vami upevnilo svedectvo o Kristovi"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "tak\u017ee v\u00e1m nech\u00fdba nijak\u00fd dar milosti, k\u00fdm o\u010dak\u00e1vate, \u017ee sa zjav\u00ed n\u00e1\u0161 P\u00e1n Je\u017ei\u0161 Kristus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "On v\u00e1s bude posil\u0148ova\u0165 a\u017e do konca, aby ste boli bez \u00fahony v de\u0148 n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vern\u00fd je Boh, ktor\u00fd v\u00e1s povolal do spolo\u010denstva svojho Syna Je\u017ei\u0161a Krista, n\u00e1\u0161ho P\u00e1na."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pros\u00edm v\u00e1s, bratia, pre meno n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista, v\u0161etci hovorte to ist\u00e9, aby neboli medzi vami roztr\u017eky, ale aby ste boli dokonal\u00ed v rovnakom zm\u00fd\u0161\u013ean\u00ed a v rovnakom \u00fasudku."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lebo z domu Chloe mi o v\u00e1s, bratia moji, ozn\u00e1mili, \u017ee s\u00fa medzi vami sv\u00e1ry."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mysl\u00edm na to, \u017ee ka\u017ed\u00fd z v\u00e1s hovor\u00ed: \u201eJa som Pavlov\u201c, \u201eJa Apollov\u201c, \u201eJa zasa K\u00e9fasov\u201c, \u201eA ja Kristov\u201c."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Je Kristus rozdelen\u00fd? Vari bol Pavol za v\u00e1s ukri\u017eovan\u00fd? Alebo v Pavlovom mene ste boli pokrsten\u00ed?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u010eakujem Bohu, \u017ee som nikoho z v\u00e1s nepokrstil, okrem Krispa a G\u00e1ja"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "aby nik nemohol poveda\u0165, \u017ee ste pokrsten\u00ed v mojom mene."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ba pokrstil som aj Stefanasov dom. Inak neviem, \u010di by som bol e\u0161te niekoho pokrstil."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lebo Kristus ma neposlal krsti\u0165, ale hl\u00e1sa\u0165 evanjelium, a nie v m\u00fadrosti slova, aby nebol vypr\u00e1zdnen\u00fd Kristov kr\u00ed\u017e."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lebo slovo kr\u00ed\u017ea je bl\u00e1znovstvom pre t\u00fdch, \u010do id\u00fa do z\u00e1huby, ale pre t\u00fdch, \u010do s\u00fa na ceste sp\u00e1sy, teda pre n\u00e1s, je Bo\u017eou mocou."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ve\u010f je nap\u00edsan\u00e9: \u201eM\u00fadros\u0165 m\u00fadrych zmar\u00edm a rozumnos\u0165 rozumn\u00fdch zavrhnem.\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kde\u017ee je m\u00fadry? Kde je z\u00e1konn\u00edk? A kde mudr\u00e1k tohto veku? Neobr\u00e1til Boh m\u00fadros\u0165 tohto sveta na bl\u00e1znovstvo?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lebo ke\u010f svet v Bo\u017eej m\u00fadrosti nepoznal svojou m\u00fadros\u0165ou Boha, zap\u00e1\u010dilo sa Bohu spasi\u0165 veriacich bl\u00e1znovstvom ohlasovania."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lebo aj \u017didia \u017eiadaj\u00fa znamenia a Gr\u00e9ci h\u013eadaj\u00fa m\u00fadros\u0165"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "my v\u0161ak ohlasujeme ukri\u017eovan\u00e9ho Krista, pre \u017didov pohor\u0161enie, pre pohanov bl\u00e1znovstvo"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ale pre povolan\u00fdch, tak \u017didov ako Gr\u00e9kov, Krista - Bo\u017eiu moc a Bo\u017eiu m\u00fadros\u0165."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Lebo \u010do je u Boha bl\u00e1zniv\u00e9, je m\u00fadrej\u0161ie ako \u013eudia, a \u010do je u Boha slab\u00e9, je silnej\u0161ie ako \u013eudia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Len sa pozrite na svoje povolanie, bratia, \u017ee tu niet ve\u013ea m\u00fadrych pod\u013ea tela ani ve\u013ea mocn\u00fdch, ani ve\u013ea urodzen\u00fdch"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ale \u010do je svetu bl\u00e1zniv\u00e9, to si vyvolil Boh, aby zahanbil m\u00fadrych, a \u010do je svetu slab\u00e9, vyvolil si Boh, aby zahanbil siln\u00fdch"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u010do je svetu neurodzen\u00e9 a \u010d\u00edm poh\u0155da, to si vyvolil Boh, ba aj to, \u010doho niet, aby zmaril to, \u010do je"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "aby sa pred Bohom nik nevystatoval."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vy ste z neho v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi, ktor\u00fd sa pre n\u00e1s stal m\u00fadros\u0165ou od Boha i spravodlivos\u0165ou, posv\u00e4ten\u00edm a vyk\u00fapen\u00edm"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "aby, ako je nap\u00edsan\u00e9: \u201eKto sa chv\u00e1li, nech sa chv\u00e1li v P\u00e1novi.\u201c"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ani ja, ke\u010f som pri\u0161iel k v\u00e1m, bratia, nepri\u0161iel som v\u00e1m zvestova\u0165 Bo\u017eie tajomstvo vysokou re\u010dou alebo m\u00fadros\u0165ou."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Rozhodol som sa, \u017ee nechcem medzi vami vedie\u0165 ni\u010d in\u00e9, iba Je\u017ei\u0161a Krista, a to ukri\u017eovan\u00e9ho."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A bol som u v\u00e1s slab\u00fd, bojazliv\u00fd a ve\u013emi prestra\u0161en\u00fd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Moja re\u010d a moje ohlasovanie nespo\u010d\u00edvali v presved\u010div\u00fdch a m\u00fadrych slov\u00e1ch, ale v prejavoch Ducha a moci"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "aby sa va\u0161a viera nezakladala na \u013eudskej m\u00fadrosti, ale na Bo\u017eej moci."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Medzi dokonal\u00fdmi hovor\u00edme aj m\u00fadros\u0165 - no nie m\u00fadros\u0165 tohto veku ani m\u00fadros\u0165 knie\u017eat tohto veku, ktor\u00e9 spej\u00fa k z\u00e1hube"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ale hovor\u00edme tajomn\u00fa Bo\u017eiu m\u00fadros\u0165, ktor\u00e1 bola skryt\u00e1 a ktor\u00fa Boh pred vekmi ur\u010dil n\u00e1m na sl\u00e1vu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nik z knie\u017eat tohto veku ju nepoznal. Ve\u010f keby ju boli poznali, nikdy by neboli ukri\u017eovali P\u00e1na sl\u00e1vy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ale, ako je nap\u00edsan\u00e9: \u201eAni oko nevidelo, ani ucho nepo\u010dulo, ani do \u013eudsk\u00e9ho srdca nevyst\u00fapilo, \u010do Boh pripravil t\u00fdm, ktor\u00ed ho miluj\u00fa.\u201c"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ale n\u00e1m to Boh zjavil skrze Ducha, lebo Duch sk\u00fama v\u0161etko, aj Bo\u017eie hlbiny."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ve\u010f kto z \u013eud\u00ed vie, \u010do je v \u010dloveku, ak nie duch \u010dloveka, ktor\u00fd je v \u0148om? Tak ani \u010do je v Bohu, nepozn\u00e1 nik, iba Bo\u017e\u00ed Duch."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A my sme nedostali ducha sveta, ale Ducha, ktor\u00fd je z Boha, aby sme vedeli, \u010do n\u00e1m Boh daroval."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A o tom hovor\u00edme nie slovami nau\u010den\u00fdmi od \u013eudskej m\u00fadrosti, ale slovami, ktor\u00e9 n\u00e1s nau\u010dil Duch; duchovn\u00e9 veci duchovne vysvet\u013eujeme."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u017divo\u010d\u00ed\u0161ny \u010dlovek neprij\u00edma veci Bo\u017eieho Ducha; s\u00fa mu bl\u00e1znovstvom a nem\u00f4\u017ee ich pochopi\u0165, lebo ich treba duchovne posudzova\u0165."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "No duchovn\u00fd posudzuje v\u0161etko, a jeho nik nem\u00f4\u017ee pos\u00fadi\u0165."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ve\u010f kto poznal P\u00e1novo zm\u00fd\u0161\u013eanie, aby ho po\u00fa\u010dal? My v\u0161ak m\u00e1me Kristovo zm\u00fd\u0161\u013eanie."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A ja som v\u00e1m, bratia, nemohol hovori\u0165 ako duchovn\u00fdm, ale ako telesn\u00fdm, ako nedospel\u00fdm v Kristovi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mlieko som v\u00e1m d\u00e1val pi\u0165 namiesto pevn\u00e9ho pokrmu, lebo by ste ho neboli zniesli. Ale ani teraz e\u0161te neznesiete"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "lebo ste e\u0161te st\u00e1le telesn\u00ed. Ve\u010f ke\u010f je medzi vami \u017eiarlivos\u0165 a sv\u00e1r, to nie ste telesn\u00ed a ne\u017eijete len po \u013eudsky?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ke\u010f jeden hovor\u00ed: \u201eJa som Pavlov,\u201c a druh\u00fd: \u201eJa Apollov,\u201c \u010di nie ste \u013eudia?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ve\u010f \u010do\u017ee je Apollo? A \u010do Pavol? Slu\u017eobn\u00edci, prostredn\u00edctvom ktor\u00fdch ste uverili, a ka\u017ed\u00fd tak\u00fd, ako mu dal P\u00e1n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ja som sadil, Apollo polieval, ale vzrast dal Boh."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A tak ani ten, \u010do sad\u00ed, nie je ni\u010d, ani ten, \u010do polieva, ale Boh, ktor\u00fd d\u00e1va vzrast."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kto sad\u00ed i kto polieva, s\u00fa jedno, ale ka\u017ed\u00fd dostane vlastn\u00fa odmenu pod\u013ea toho, ako pracoval."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lebo my sme Bo\u017e\u00ed spolupracovn\u00edci a vy ste Bo\u017eia \u00bbro\u013ea a Bo\u017eia stavba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pod\u013ea Bo\u017eej milosti, ktor\u00fa som dostal, polo\u017eil som ako m\u00fadry stavite\u013e z\u00e1klad a in\u00fd na \u0148om stavia. Ale ka\u017ed\u00fd nech si d\u00e1va pozor, ako na \u0148om stavia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lebo nik nem\u00f4\u017ee polo\u017ei\u0165 in\u00fd z\u00e1klad okrem toho, \u010do je u\u017e polo\u017een\u00fd, a je n\u00edm Je\u017ei\u0161 Kristus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u010ci niekto na tomto z\u00e1klade stavia zo zlata, striebra, drah\u00fdch kame\u0148ov, dreva, sena \u010di slamy"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "dielo ka\u017ed\u00e9ho vyjde najavo. Ten de\u0148 to uk\u00e1\u017ee, lebo sa zjav\u00ed v ohni a ohe\u0148 presk\u00fa\u0161a dielo ka\u017ed\u00e9ho, ak\u00e9 je."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u010cie dielo, ktor\u00e9 na\u0148 postavil, zostane, ten dostane odmenu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u010cie dielo zhor\u00ed, ten utrp\u00ed \u0161kodu, on sa v\u0161ak zachr\u00e1ni, ale tak ako cez ohe\u0148."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Neviete, \u017ee ste Bo\u017e\u00ed chr\u00e1m a \u017ee vo v\u00e1s preb\u00fdva Bo\u017e\u00ed Duch?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kto by teda Bo\u017e\u00ed chr\u00e1m zni\u010dil, toho Boh zni\u010d\u00ed. Lebo Bo\u017e\u00ed chr\u00e1m je sv\u00e4t\u00fd - a n\u00edm ste vy."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nech nik neklame s\u00e1m seba! Ak si niekto z v\u00e1s mysl\u00ed, \u017ee je v tomto veku m\u00fadry, nech sa stane bl\u00e1znom, aby bol m\u00fadry."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lebo m\u00fadros\u0165 tohto sveta je pred Bohom bl\u00e1znovstvom. Ve\u010f je nap\u00edsan\u00e9: \u201eOn chyt\u00e1 m\u00fadrych v ich chytr\u00e1ctve\u201c"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a zasa: \u201eP\u00e1n pozn\u00e1 my\u0161lienky m\u00fadrych a vie, ak\u00e9 s\u00fa m\u00e1rne.\u201c"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A tak nech sa nik nevychva\u013euje \u013eu\u010fmi. Ve\u010f v\u0161etko je va\u0161e"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u010di Pavol alebo Apollo, K\u00e9fas, svet, \u017eivot i smr\u0165, pr\u00edtomnos\u0165 aj bud\u00facnos\u0165 - v\u0161etko je va\u0161e"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ale vy ste Kristovi a Kristus Bo\u017e\u00ed."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nech n\u00e1s takto ka\u017ed\u00fd poklad\u00e1 za Kristov\u00fdch slu\u017eobn\u00edkov a spr\u00e1vcov Bo\u017e\u00edch tajomstiev."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A od spr\u00e1vcov sa u\u017e vy\u017eaduje, aby bol ka\u017ed\u00fd vern\u00fd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "No mne naozaj m\u00e1lo z\u00e1le\u017e\u00ed na tom, \u010di ma s\u00fadite vy alebo in\u00fd \u013eudsk\u00fd s\u00fad. Ani s\u00e1m seba nes\u00fadim"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "lebo nie som si ni\u010doho vedom\u00fd, ale to ma neospravedl\u0148uje. P\u00e1n je m\u00f4j sudca."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Preto nes\u00fa\u010fte ni\u010d pred\u010dasne, k\u00fdm nepr\u00edde P\u00e1n. On osvetl\u00ed, \u010do je skryt\u00e9 v tme, a vyjav\u00ed \u00famysly s\u0155dc. Vtedy ka\u017ed\u00fd dostane pochvalu od Boha."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ale v tomto, bratia, vzal som za pr\u00edklad seba a Apolla kv\u00f4li v\u00e1m, aby ste sa na n\u00e1s pou\u010dili, \u017ee \u201eniet nad to, \u010do je nap\u00edsan\u00e9\u201c, aby ste nehorlili jeden za druh\u00e9ho proti in\u00e9mu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ve\u010f kto ti d\u00e1va vynikn\u00fa\u0165?! \u010co m\u00e1\u0161, \u010do si nedostal? A ke\u010f si dostal, \u010do sa chvasce\u0161, akoby si nebol dostal?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "U\u017e ste sa nas\u00fdtili, u\u017e ste zbohatli. Za\u010dali ste kra\u013eova\u0165 bez n\u00e1s - a kie\u017e by ste len kra\u013eovali, aby sme s vami kra\u013eovali aj my."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Zd\u00e1 sa mi, \u017ee n\u00e1m, apo\u0161tolom, Boh pridelil posledn\u00e9 miesto, ako ods\u00faden\u00fdm na smr\u0165, lebo sme sa stali divadlom pre svet, anjelov i \u013eud\u00ed."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "My sme bl\u00e1zni pre Krista, ale vy ste m\u00fadri v Kristovi; my sme slab\u00ed, a vy siln\u00ed; vy ste sl\u00e1vni, my znev\u00e1\u017een\u00ed."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A\u017e do tejto hodiny sme hladn\u00ed, sm\u00e4dn\u00ed a nah\u00ed, bij\u00fa n\u00e1s p\u00e4s\u0165ami, sme bez domova"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u0165a\u017eko pracujeme vlastn\u00fdmi rukami; ke\u010f n\u00e1s prekl\u00ednaj\u00fa, my \u017eehn\u00e1me, ke\u010f n\u00e1s prenasleduj\u00fa, my to zn\u00e1\u0161ame"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ke\u010f n\u00e1s potupuj\u00fa, my sa modl\u00edme. Stali sme sa akoby sme\u0165ami sveta, vyvrhe\u013emi pre v\u0161etk\u00fdch a\u017e doteraz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Toto nep\u00ed\u0161em, aby som v\u00e1s zahanbil, ale aby som v\u00e1s napomenul ako svoje milovan\u00e9 deti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ve\u010f keby ste mali hoc aj desa\u0165tis\u00edc vychov\u00e1vate\u013eov v Kristovi, otcov nem\u00e1te mnoho, lebo v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi ja som v\u00e1s splodil skrze evanjelium."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pros\u00edm v\u00e1s teda, napodob\u0148ujte ma!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Preto som k v\u00e1m poslal Timoteja, svojho milovan\u00e9ho syna, vern\u00e9ho v P\u00e1novi; on v\u00e1m pripomenie moje cesty v Kristovi, ako u\u010d\u00edm v\u0161ade po v\u0161etk\u00fdch cirkv\u00e1ch."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Niektor\u00ed sa za\u010dali tak vyvy\u0161ova\u0165, akoby som k v\u00e1m u\u017e nemal pr\u00eds\u0165."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ale pr\u00eddem k v\u00e1m \u010doskoro, ak to bude chcie\u0165 P\u00e1n, a pos\u00fadim namyslencov nie pod\u013ea ich re\u010di, ale pod\u013ea ich moci"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "lebo Bo\u017eie kr\u00e1\u013eovstvo nespo\u010d\u00edva v re\u010di, ale v moci."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u010co chcete? M\u00e1m k v\u00e1m pr\u00eds\u0165 s palicou, alebo s l\u00e1skou a v duchu miernosti?"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ba po\u010du\u0165 aj o smilstve medzi vami, a o takom smilstve, o akom ani medzi pohanmi nepo\u010du\u0165, aby mal niekto man\u017eelku svojho otca."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A vy sa e\u0161te vystatujete namiesto toho, aby ste rad\u0161ej \u017eialili a vyl\u00fa\u010dili spomedzi seba toho, \u010do sa dopustil tak\u00e9ho \u010dinu!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja som u\u017e, hoci telom vzdialen\u00fd, no duchom pr\u00edtomn\u00fd, rozhodol ako pr\u00edtomn\u00fd, \u017ee toho, \u010do to urobil"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "treba v mene n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a, ke\u010f sa zhroma\u017ed\u00edme, vy a m\u00f4j duch, s mocou n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "vyda\u0165 satanovi na z\u00e1hubu tela, aby sa duch zachr\u00e1nil v P\u00e1nov de\u0148."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Va\u0161e vystatovanie nie je dobr\u00e9. Neviete, \u017ee trocha kvasu prekvas\u00ed cel\u00e9 cesto?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vy\u010distite star\u00fd kvas, aby ste boli nov\u00fdm cestom. Ste toti\u017e akoby nekvasen\u00fd chlieb. Ve\u010f bol obetovan\u00fd n\u00e1\u0161 ve\u013ekono\u010dn\u00fd Bar\u00e1nok, Kristus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Preto sl\u00e1vme sviatky nie v starom kvase ani v kvase zloby a nepr\u00e1vosti, ale s nekvasen\u00fdm chlebom \u010distoty a pravdy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nap\u00edsal som v\u00e1m v liste, aby ste sa nest\u00fdkali so smiln\u00edkmi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pravda, nie so smiln\u00edkmi tohto sveta \u010di s chamtivcami, s lupi\u010dmi alebo modloslu\u017eobn\u00edkmi, to by ste museli ujs\u0165 z tohto sveta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ale teraz som v\u00e1m nap\u00edsal, aby ste sa nest\u00fdkali s t\u00fdm, kto sa vol\u00e1 bratom, a je smiln\u00edk, chamtivec, modloslu\u017eobn\u00edk, ut\u0155ha\u010d, opilec alebo lupi\u010d; s tak\u00fdm ani nejedzte."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ve\u010f pre\u010do by som mal s\u00fadi\u0165 t\u00fdch, \u010do s\u00fa mimo?! Vari nes\u00fadite aj vy t\u00fdch, \u010do s\u00fa vn\u00fatri?!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lebo t\u00fdch, \u010do s\u00fa mimo, bude s\u00fadi\u0165 Boh. Vyl\u00fa\u010dte zl\u00e9ho spomedzi seba!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kto z v\u00e1s sa odv\u00e1\u017ei, ke\u010f m\u00e1 s in\u00fdm spor, s\u00fadi\u0165 sa pred nespravodliv\u00fdmi, a nie pred sv\u00e4t\u00fdmi?!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vari neviete, \u017ee sv\u00e4t\u00ed bud\u00fa s\u00fadi\u0165 svet?! A ak vy m\u00e1te s\u00fadi\u0165 svet, nie ste hodn\u00ed rozs\u00fadi\u0165 mali\u010dkosti?!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Neviete, \u017ee budeme s\u00fadi\u0165 anjelov? O \u010do viac potom veci v\u0161edn\u00e9ho d\u0148a!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ak sa teda potrebujete s\u00fadi\u0165 vo veciach v\u0161edn\u00e9ho \u017eivota, rozhodnete sa pre tak\u00fdch sudcov, ktor\u00ed nie s\u00fa pred cirkvou ni\u010d\u00edm?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Na va\u0161e zahanbenie to hovor\u00edm. Vari nie je medzi vami nik m\u00fadry, kto by mohol rozs\u00fadi\u0165 svojich bratov?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ale brat s bratom sa s\u00fadi - a to pred neveriacimi?!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "U\u017e v\u00f4bec to je u v\u00e1s chyba, \u017ee sa s\u00fadite medzi sebou. Pre\u010do rad\u0161ej nestrp\u00edte krivdu? Pre\u010do rad\u0161ej neznesiete \u0161kodu?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ale vy krivd\u00edte a \u0161kod\u00edte, a to bratom!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Neviete, \u017ee nespravodliv\u00ed nebud\u00fa dedi\u010dmi Bo\u017eieho kr\u00e1\u013eovstva? Nem\u00fd\u013ete sa: ani smiln\u00edci, ani modloslu\u017eobn\u00edci, ani cudzolo\u017en\u00edci, ani chlipn\u00edci, ani s\u00falo\u017en\u00edci mu\u017eov"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ani zlodeji, ani chamtivci, ani opilci, ani ut\u0155ha\u010di, ani lupi\u010di nebud\u00fa dedi\u010dmi Bo\u017eieho kr\u00e1\u013eovstva."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A niektor\u00ed ste toto boli. Ale obmyli ste sa, boli ste posv\u00e4ten\u00ed, boli ste ospravedlnen\u00ed v mene P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista a v Duchu n\u00e1\u0161ho Boha."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u201eV\u0161etko smiem.\u201c Ale nie v\u0161etko oso\u017e\u00ed. \u201eV\u0161etko smiem.\u201c Ale ja sa ni\u010d\u00edm ned\u00e1m zotro\u010di\u0165."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u201eJedlo je pre \u017eal\u00fadok a \u017eal\u00fadok pre jedlo.\u201c Boh v\u0161ak zni\u010d\u00ed jedno aj druh\u00e9. Ale telo nie je na smilstvo, le\u017e pre P\u00e1na a P\u00e1n pre telo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A Boh aj P\u00e1na vzkriesil a vzkriesi aj n\u00e1s svojou mocou."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vari neviete, \u017ee va\u0161e tel\u00e1 s\u00fa Kristov\u00fdmi \u00fadmi? M\u00f4\u017eem teda vzia\u0165 Kristove \u00fady a urobi\u0165 ich \u00fadmi neviestky? Vonkoncom nie!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alebo neviete, \u017ee ten, kto sa sp\u00e1ja s neviestkou, je s \u0148ou jedno telo? Ve\u010f sa hovor\u00ed: \u201eBud\u00fa dvaja v jednom tele.\u201c"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ale kto sa sp\u00e1ja s P\u00e1nom, je s n\u00edm jeden Duch."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Varujte sa smilstva! Ka\u017ed\u00fd hriech, ktor\u00e9ho by sa \u010dlovek dopustil, je mimo tela; kto v\u0161ak smiln\u00ed, hre\u0161\u00ed proti vlastn\u00e9mu telu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A neviete, \u017ee va\u0161e telo je chr\u00e1mom Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho, ktor\u00fd je vo v\u00e1s, ktor\u00e9ho m\u00e1te od Boha, a \u017ee nepatr\u00edte sebe?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Draho ste boli k\u00fapen\u00ed. Oslavujte teda Boha vo svojom tele!"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O tom, \u010do ste p\u00edsali: Dobre je, ke\u010f sa mu\u017e nedot\u00fdka \u017eeny."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ale vzh\u013eadom na nebezpe\u010denstvo smilstva nech m\u00e1 ka\u017ed\u00fd svoju \u017eenu a ka\u017ed\u00e1 nech m\u00e1 svojho mu\u017ea."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mu\u017e nech pln\u00ed povinnos\u0165 vo\u010di man\u017eelke a podobne aj man\u017eelka vo\u010di mu\u017eovi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u017dena nem\u00e1 moc nad svoj\u00edm telom, ale mu\u017e; podobne ani mu\u017e nem\u00e1 moc nad svoj\u00edm telom, ale \u017eena."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Neodopierajte si jeden druh\u00e9mu, iba ak na \u010das so vz\u00e1jomn\u00fdm s\u00fahlasom, aby ste sa mohli venova\u0165 modlitbe, a op\u00e4\u0165 bu\u010fte spolu, aby v\u00e1s satan nepok\u00fa\u0161al pre va\u0161u nezdr\u017eanlivos\u0165."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "No toto hovor\u00edm ako dovolenie, nie ako pr\u00edkaz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Chcel by som, aby boli v\u0161etci \u013eudia tak, ako som ja; len\u017ee ka\u017ed\u00fd m\u00e1 svoj vlastn\u00fd dar od Boha: jeden tak, druh\u00fd inak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Slobodn\u00fdm a vdov\u00e1m hovor\u00edm: Dobre je pre nich, ak zostan\u00fa tak, ako ja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ale ak sa nevedia zdr\u017ea\u0165, nech vst\u00fapia do man\u017eelstva. Lebo je lep\u0161ie vst\u00fapi\u0165 do man\u017eelstva ako horie\u0165."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u00fdm, \u010do uzavreli man\u017eelstvo, prikazujem, ani nie ja, ale P\u00e1n, aby man\u017eelka neodch\u00e1dzala od mu\u017ea"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "- a ak by odi\u0161la, nech ostane nevydat\u00e1, alebo nech sa zmieri so svoj\u00edm mu\u017eom - a mu\u017e nech neprep\u00fa\u0161\u0165a man\u017eelku."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ostatn\u00fdm hovor\u00edm ja, nie P\u00e1n: Ak m\u00e1 niektor\u00fd brat neveriacu \u017eenu a ona chce s n\u00edm b\u00fdva\u0165, nech ju neprep\u00fa\u0161\u0165a."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A ak m\u00e1 niektor\u00e1 \u017eena neveriaceho mu\u017ea a on chce s \u0148ou b\u00fdva\u0165, nech mu\u017ea neop\u00fa\u0161\u0165a."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lebo neveriaci mu\u017e sa posv\u00e4cuje v \u017eene a neveriaca \u017eena sa posv\u00e4cuje v bratovi. Inak by boli va\u0161e deti ne\u010dist\u00e9; ale teraz s\u00fa sv\u00e4t\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "No ak neveriaci chce od\u00eds\u0165, nech od\u00edde. V takomto pr\u00edpade nie s\u00fa brat alebo sestra otrocky viazan\u00ed; ve\u010f Boh n\u00e1s povolal \u017ei\u0165 v pokoji."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vari vie\u0161, \u017eena, \u010di zachr\u00e1ni\u0161 mu\u017ea? Alebo vie\u0161, mu\u017e, \u010di zachr\u00e1ni\u0161 \u017eenu?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Len nech ka\u017ed\u00fd \u017eije tak, ako mu ur\u010dil P\u00e1n, ka\u017ed\u00fd, ako ho Boh povolal. Takto u\u010d\u00edm vo v\u0161etk\u00fdch cirkv\u00e1ch."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bol niekto povolan\u00fd ako obrezan\u00fd? Nech sa nevracia k neobriezke. Bol niekto povolan\u00fd ako neobrezan\u00fd? Nech sa ned\u00e1va obreza\u0165."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Obriezka nie je ni\u010d a neobriezka tie\u017e nie je ni\u010d, ale zachov\u00e1vanie Bo\u017e\u00edch prik\u00e1zan\u00ed."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nech ka\u017ed\u00fd zostane v tom stave, v ktorom bol povolan\u00fd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bol si povolan\u00fd ako otrok? Nerob si z toho starosti. Ale ak by si sa aj mohol sta\u0165 slobodn\u00fdm, rad\u0161ej to vyu\u017ei."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lebo kto je povolan\u00fd v P\u00e1novi ako otrok, je P\u00e1nov oslobodenec. Podobne kto je povolan\u00fd ako slobodn\u00fd, je Kristov slu\u017eobn\u00edk."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Draho ste boli k\u00fapen\u00ed. Nesta\u0148te sa otrokmi \u013eud\u00ed!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bratia, nech ka\u017ed\u00fd zostane pred Bohom v tom, v \u010dom bol povolan\u00fd."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O pann\u00e1ch nem\u00e1m P\u00e1nov pr\u00edkaz, ale d\u00e1vam radu ako tak\u00fd, ktor\u00fd dosiahol milosrdenstvo u P\u00e1na, aby som bol vern\u00fd."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mysl\u00edm teda, \u017ee je to dobr\u00e9 - pre teraj\u0161ie \u0165a\u017ekosti -, \u017ee je dobre, ke\u010f \u010dlovek ostane tak, ako je."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Si viazan\u00fd k \u017eene? Nevyh\u013ead\u00e1vaj rozluku. Si bez \u017eeny? Neh\u013eadaj si \u017eenu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ale ak sa o\u017een\u00ed\u0161, nezhre\u0161\u00ed\u0161. A ak sa panna vyd\u00e1, nezhre\u0161\u00ed. Ale tak\u00edto bud\u00fa ma\u0165 telesn\u00e9 tr\u00e1penia a toho v\u00e1s chcem u\u0161etri\u0165."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A tak, bratia, hovor\u00edm, \u010das je kr\u00e1tky, aby napokon aj t\u00ed, \u010do maj\u00fa \u017eeny, boli, akoby ich nemali"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "t\u00ed, \u010do pla\u010d\u00fa, akoby neplakali; t\u00ed, \u010do sa raduj\u00fa, akoby sa neradovali; t\u00ed, \u010do kupuj\u00fa, akoby ni\u010d nevlastnili"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "a t\u00ed, \u010do u\u017e\u00edvaj\u00fa tento svet, akoby ho neu\u017e\u00edvali, lebo tv\u00e1rnos\u0165 tohto sveta sa pom\u00ed\u0148a."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Chcem, aby ste vy boli bez starost\u00ed. Kto je bez \u017eeny, star\u00e1 sa o P\u00e1nove veci, ako sa p\u00e1\u010di\u0165 P\u00e1novi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ale \u017eenat\u00fd sa star\u00e1 o svetsk\u00e9 veci, ako sa p\u00e1\u010di\u0165 man\u017eelke"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "a je rozdelen\u00fd. Aj nevydat\u00e1 \u017eena a panna rozm\u00fd\u0161\u013eaj\u00fa o P\u00e1nov\u00fdch veciach, aby boli sv\u00e4t\u00e9 telom i duchom. Ale vydat\u00e1 mysl\u00ed na svetsk\u00e9 veci, ako sa p\u00e1\u010di\u0165 mu\u017eovi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "No toto hovor\u00edm na v\u00e1\u0161 prospech, nie aby som na v\u00e1s hodil slu\u010dku, ale aby ste sa \u010destne a neru\u0161ene prip\u00fatali k P\u00e1novi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ak si niekto mysl\u00ed, \u017ee je potupou pre jeho pannu, ak prekro\u010d\u00ed vek a m\u00e1 sa tak sta\u0165, nech urob\u00ed, \u010do chce; nehre\u0161\u00ed. Nech sa vezm\u00fa."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ale kto sa pevne v srdci rozhodol a nebol don\u00faten\u00fd, ale je p\u00e1nom svojej v\u00f4le a zaumienil si v srdci zachova\u0165 svoju pannu, dobre rob\u00ed."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Teda aj ten, kto vyd\u00e1va svoju pannu, dobre rob\u00ed, ale kto nevyd\u00e1va, rob\u00ed lep\u0161ie."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u017dena je viazan\u00e1, dokia\u013e jej mu\u017e \u017eije. Ke\u010f jej mu\u017e zomrie, je slobodn\u00e1, m\u00f4\u017ee sa vyda\u0165, za koho chce, ale iba v P\u00e1novi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Bude v\u0161ak bla\u017eenej\u0161ia, ak ostane tak pod\u013ea mojej rady. A mysl\u00edm si, \u017ee aj ja m\u00e1m Bo\u017eieho Ducha."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O m\u00e4se obetovanom modl\u00e1m vieme, \u017ee my v\u0161etci m\u00e1me poznanie. Ale poznanie nad\u00fava, k\u00fdm l\u00e1ska buduje."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ak si niekto mysl\u00ed, \u017ee nie\u010do vie, e\u0161te to nevie tak, ako by mal vedie\u0165."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ale ak niekto miluje Boha, toho Boh pozn\u00e1."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "O jeden\u00ed m\u00e4sa obetovan\u00e9ho modl\u00e1m teda vieme, \u017ee na svete niet nijakej modly a nijak\u00e9ho boha, iba Jeden."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lebo aj ke\u010f s\u00fa tak\u00ed, \u010do sa naz\u00fdvaj\u00fa bohmi \u010di u\u017e na nebi alebo na zemi - ako je ve\u013ea bohov a ve\u013ea p\u00e1nov -"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "my m\u00e1me iba jedn\u00e9ho Boha, Otca, od ktor\u00e9ho je v\u0161etko a my sme pre neho, a jedn\u00e9ho P\u00e1na, Je\u017ei\u0161a Krista, skrze ktor\u00e9ho je v\u0161etko, aj my sme skrze neho."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Len\u017ee nie v\u0161etci maj\u00fa poznanie. Niektor\u00ed s\u00fa e\u0161te teraz tak\u00ed zvyknut\u00ed na modly, \u017ee jedia m\u00e4so, akoby bolo naozaj obetovan\u00e9 modl\u00e1m, a ich svedomie sa po\u0161kvr\u0148uje, lebo je slab\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ale jedlo n\u00e1s nepribl\u00ed\u017ei k Bohu: ani ke\u010f nejeme, ni\u010d nestrat\u00edme, ani ke\u010f jeme, ni\u010d nez\u00edskame."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Len si dajte pozor, aby t\u00e1to va\u0161a sloboda nebola na pohor\u0161enie slab\u00fdm."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lebo ke\u010f niekto uvid\u00ed toho, \u010do m\u00e1 poznanie, stolova\u0165 v pohanskom chr\u00e1me, neposmel\u00ed sa jeho svedomie, preto\u017ee je slab\u00e9, aby jedol m\u00e4so obetovan\u00e9 modl\u00e1m?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A slab\u00fd zahynie pre tvoje poznanie - brat, za ktor\u00e9ho zomrel Kristus!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f takto hre\u0161\u00edte proti bratom a zra\u0148ujete ich slab\u00e9 svedomie, hre\u0161\u00edte proti Kristovi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Preto ak jedlo pohor\u0161uje m\u00f4jho brata, nebudem nikdy jes\u0165 m\u00e4so, aby som nepohor\u0161il svojho brata."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nie som slobodn\u00fd? Nie som apo\u0161tol? Vari som nevidel Je\u017ei\u0161a, n\u00e1\u0161ho P\u00e1na? A vy nie ste moje dielo v P\u00e1novi?!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ak aj pre in\u00fdch nie som apo\u0161tolom, pre v\u00e1s ur\u010dite som. Ve\u010f vy ste pe\u010da\u0165ou m\u00f4jho apo\u0161tol\u00e1tu v P\u00e1novi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Toto je moja obrana proti t\u00fdm, \u010do ma posudzuj\u00fa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vari nem\u00e1me pr\u00e1vo jes\u0165 a pi\u0165?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nem\u00e1me pr\u00e1vo bra\u0165 so sebou \u017eenu, sestru, tak ako ostatn\u00ed apo\u0161toli a P\u00e1novi bratia i K\u00e9fas?!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alebo len ja a Barnab\u00e1\u0161 nem\u00e1me pr\u00e1vo nepracova\u0165?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kto kedy vojen\u010d\u00ed na svoje trovy? Kto sad\u00ed vinicu, a neje z nej ovocie? Alebo kto pasie st\u00e1do, a ne\u017eiv\u00ed sa mliekom st\u00e1da?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hovor\u00edm to len po \u013eudsky? A nehovor\u00ed to aj Z\u00e1kon?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V Moj\u017ei\u0161ovom z\u00e1kone je predsa nap\u00edsan\u00e9: \u201eMl\u00e1tiacemu volovi nezavia\u017ee\u0161 papu\u013eu.\u201c Vari tu Boh mysl\u00ed na voly?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A nehovor\u00ed to sk\u00f4r pre n\u00e1s? Ve\u010f pre n\u00e1s je nap\u00edsan\u00e9, \u017ee ten, \u010do orie, m\u00e1 ora\u0165 v n\u00e1deji, a kto ml\u00e1ti, tak v n\u00e1deji, \u017ee dostane z \u00farody."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ke\u010f sme v\u00e1m my zasiali duchovn\u00e9 dobr\u00e1, je to tak\u00e9 ve\u013ek\u00e9, ak u v\u00e1s \u017eneme hmotn\u00e9?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ak maj\u00fa in\u00ed u v\u00e1s toto pr\u00e1vo, nie t\u00fdm sk\u00f4r my? No nepou\u017eili sme toto pr\u00e1vo, ale v\u0161etko zn\u00e1\u0161ame, len aby sme nepostavili prek\u00e1\u017eku Kristovmu evanjeliu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Neviete, \u017ee t\u00ed, \u010do konaj\u00fa sv\u00e4t\u00fa slu\u017ebu, jedia z toho, \u010do je vo sv\u00e4tyni, a t\u00ed, \u010do sl\u00fa\u017eia olt\u00e1ru, maj\u00fa z olt\u00e1ra podiel?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tak nariadil aj P\u00e1n t\u00fdm, \u010do zvestuj\u00fa evanjelium, aby \u017eili z evanjelia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "No ja som ni\u010d z toho nepou\u017eil. A toto nep\u00ed\u0161em preto, aby to bolo aj v mojom pr\u00edpade, lebo rad\u0161ej zomriem, ako by mal niekto zmari\u0165 t\u00fato moju chv\u00e1lu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ve\u010f ak hl\u00e1sam evanjelium, nem\u00e1m sa \u010d\u00edm chv\u00e1li\u0165; to je moja povinnos\u0165, a beda mi, keby som evanjelium nehl\u00e1sal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ak to rob\u00edm z vlastnej v\u00f4le, m\u00e1m n\u00e1rok na odmenu, ale ak nie z vlastnej v\u00f4le, je to slu\u017eba, ktor\u00e1 mi je zveren\u00e1."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ak\u00e1 je teda moja odmena? \u017de ke\u010f hl\u00e1sam evanjelium, predklad\u00e1m ho zadarmo a nevyu\u017e\u00edvam svoje pr\u00e1vo pri evanjeliu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lebo hoci som slobodn\u00fd vo\u010di v\u0161etk\u00fdm, stal som sa sluhom v\u0161etk\u00fdch, aby som \u010d\u00edm viacer\u00fdch z\u00edskal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pre \u017didov som sa stal akoby \u017didom, aby som z\u00edskal \u017didov. Pre t\u00fdch, \u010do s\u00fa pod z\u00e1konom, bol som akoby pod z\u00e1konom - hoci s\u00e1m som nebol pod z\u00e1konom -, aby som z\u00edskal t\u00fdch, \u010do boli pod z\u00e1konom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pre t\u00fdch, \u010do boli bez z\u00e1kona, bol som akoby bez z\u00e1kona - hoci bez Bo\u017eieho z\u00e1kona som nebol, ale bol som pod Kristov\u00fdm z\u00e1konom -, aby som z\u00edskal t\u00fdch, \u010do boli bez z\u00e1kona."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pre slab\u00fdch som sa stal slab\u00fdm, aby som z\u00edskal slab\u00fdch. Pre v\u0161etk\u00fdch som sa stal v\u0161etk\u00fdm, aby som zachr\u00e1nil aspo\u0148 niektor\u00fdch."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A v\u0161etko rob\u00edm pre evanjelium, aby som mal na \u0148om podiel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Neviete, \u017ee t\u00ed, \u010do be\u017eia na \u0161tadi\u00f3ne, be\u017eia s\u00edce v\u0161etci, ale iba jeden dosiahne v\u00ed\u0165azn\u00fa cenu? Be\u017ete tak, aby ste sa jej zmocnili."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A ka\u017ed\u00fd, kto z\u00e1vod\u00ed, zdr\u017euje sa v\u0161etk\u00e9ho; oni preto, aby dosiahli poru\u0161ite\u013en\u00fd veniec, my v\u0161ak neporu\u0161ite\u013en\u00fd."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ja teda tak be\u017e\u00edm, nie ako na neisto, tak bojujem, nie akoby som bil do vetra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ale krot\u00edm svoje telo a podrobujem si ho, aby som azda, k\u00fdm in\u00fdm k\u00e1\u017eem, s\u00e1m nebol zavrhnut\u00fd."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nechcem, bratia, aby ste nevedeli, \u017ee v\u0161etci na\u0161i otcovia boli pod oblakom, v\u0161etci pre\u0161li cez more"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a v\u0161etci boli v oblaku a v mori pokrsten\u00ed v Moj\u017ei\u0161ovi"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "v\u0161etci jedli ten ist\u00fd duchovn\u00fd pokrm"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a v\u0161etci pili ten ist\u00fd duchovn\u00fd n\u00e1poj, lebo pili z duchovnej skaly, ktor\u00e1 ich sprev\u00e1dzala, a tou skalou bol Kristus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ale vo v\u00e4\u010d\u0161ine z nich nemal Boh za\u013e\u00fabenie, ve\u010f popadali na p\u00fa\u0161ti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "To sa stalo ako predobraz pre n\u00e1s, aby sme neboli \u017eiadostiv\u00ed zla, ako boli \u017eiadostiv\u00ed oni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ani modl\u00e1rmi nebu\u010fte, ako niektor\u00ed z nich; ako je nap\u00edsan\u00e9: \u201e\u013dud sa posadil, aby jedol a pil. Potom vstali a zab\u00e1vali sa.\u201c"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ani nesmilnime, ako niektor\u00ed z nich smilnili, a padlo ich za jeden de\u0148 dvadsa\u0165tritis\u00edc."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ani nepok\u00fa\u0161ajme Krista, ako niektor\u00ed z nich pok\u00fa\u0161ali, a zahynuli od hadov."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ani nerepcite, ako niektor\u00ed z nich reptali, a zahynuli od zhubcu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A toto sa im stalo ako predobraz a bolo nap\u00edsan\u00e9 ako napomenutie pre n\u00e1s, ktor\u00fdch zastihol koniec vekov."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Preto kto si mysl\u00ed, \u017ee stoj\u00ed, nech si d\u00e1va pozor, aby nepadol."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sk\u00fa\u0161ka, ktor\u00e1 na v\u00e1s dolieha, je iba \u013eudsk\u00e1. A Boh je vern\u00fd. On v\u00e1s nedovol\u00ed sk\u00fa\u0161a\u0165 nad va\u0161e sily, ale so sk\u00fa\u0161kou d\u00e1 aj schopnos\u0165, aby ste mohli vydr\u017ea\u0165."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Preto, moji milovan\u00ed, utekajte pred modloslu\u017ebou."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hovor\u00edm v\u00e1m ako rozumn\u00fdm. Pos\u00fa\u010fte sami, \u010do hovor\u00edm"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nie je kalich dobrore\u010denia, ktor\u00e9mu dobrore\u010d\u00edme, \u00fa\u010das\u0165ou na Kristovej krvi? A chlieb, ktor\u00fd l\u00e1meme, nie je \u00fa\u010das\u0165ou na Kristovom tele?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee je jeden chlieb, my mnoh\u00ed sme jedno telo, lebo v\u0161etci m\u00e1me podiel na jednom chlebe."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pozrite na Izrael pod\u013ea tela: nemaj\u00fa azda t\u00ed, \u010do jedia obety, \u00fa\u010das\u0165 aj na olt\u00e1ri?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u010co t\u00fdm chcem poveda\u0165? \u017de m\u00e4so obetovan\u00e9 modl\u00e1m je nie\u010do? Alebo \u017ee modla je nie\u010do?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ale to, \u010do obetuj\u00fa, obetuj\u00fa zl\u00fdm duchom, a nie Bohu. A ja nechcem, aby ste boli spolo\u010dn\u00edkmi zl\u00fdch duchov."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem\u00f4\u017eete pi\u0165 P\u00e1nov kalich aj kalich zl\u00fdch duchov; nem\u00f4\u017eete ma\u0165 podiel na P\u00e1novom stole aj na stole zl\u00fdch duchov."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alebo chceme dr\u00e1\u017edi\u0165 P\u00e1na? Sme azda silnej\u0161\u00ed ako on?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u201eSlobodno v\u0161etko.\u201c Ale nie v\u0161etko oso\u017e\u00ed. \u201eSlobodno v\u0161etko.\u201c Ale nie v\u0161etko buduje."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nech nik neh\u013ead\u00e1 vlastn\u00e9 z\u00e1ujmy, ale z\u00e1ujmy in\u00e9ho."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jedzte v\u0161etko, \u010do dosta\u0165 v jatk\u00e1ch, a na ni\u010d sa nevypytujte kv\u00f4li svedomiu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ve\u010f P\u00e1nova je zem i v\u0161etko, \u010do ju nap\u013a\u0148a."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ak v\u00e1s niekto z neveriacich pozve a chcete \u00eds\u0165, jedzte v\u0161etko, \u010do v\u00e1m predlo\u017eia, a na ni\u010d sa nevypytujte kv\u00f4li svedomiu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ale keby v\u00e1m niekto povedal: \u201eToto bolo obetovan\u00e9 modl\u00e1m,\u201c nejedzte to kv\u00f4li tomu, \u010do v\u00e1s upozornil, a kv\u00f4li svedomiu"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "pri\u010dom nemysl\u00edm na tvoje vlastn\u00e9 svedomie, ale na svedomie toho druh\u00e9ho. Ve\u010f pre\u010do by malo svedomie in\u00e9ho ods\u00fadi\u0165 moju slobodu?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A ke\u010f ja nie\u010do s v\u010fakou po\u017e\u00edvam, pre\u010do by ma mal niekto tupi\u0165 za to, za \u010do ja vzd\u00e1vam v\u010faky?!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u010ci teda jete, \u010di pijete, \u010di \u010doko\u013evek in\u00e9 rob\u00edte, v\u0161etko robte na Bo\u017eiu sl\u00e1vu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nebu\u010fte na pohor\u0161enie ani \u017didom, ani Gr\u00e9kom ani Bo\u017eej cirkvi"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "ako sa aj ja chcem p\u00e1\u010di\u0165 v\u0161etk\u00fdm vo v\u0161etkom a neh\u013ead\u00e1m, \u010do mne vyhovuje, ale \u010do oso\u017e\u00ed mnoh\u00fdm, aby boli spasen\u00ed."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Napodob\u0148ujte ma, ako aj ja napodob\u0148ujem Krista."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Chv\u00e1lim v\u00e1s, \u017ee vo v\u0161etkom na m\u0148a pam\u00e4t\u00e1te a zachov\u00e1vate moje u\u010denie, ako som v\u00e1m ho odovzdal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ale chcem, aby ste vedeli, \u017ee hlavou ka\u017ed\u00e9ho mu\u017ea je Kristus, hlavou \u017eeny je mu\u017e a hlavou Krista Boh."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd mu\u017e, ktor\u00fd sa modl\u00ed alebo prorokuje so zahalenou hlavou, zneuc\u0165uje svoju hlavu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A ka\u017ed\u00e1 \u017eena, ktor\u00e1 sa modl\u00ed alebo prorokuje s nezahalenou hlavou, zneuc\u0165uje svoju hlavu: je to to ist\u00e9, ako keby sa dala oholi\u0165."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lebo ak sa \u017eena nezaha\u013euje, m\u00f4\u017ee sa da\u0165 aj ostriha\u0165. Ale ak je pre \u017eenu potupou ostriha\u0165 sa alebo oholi\u0165, nech sa zaha\u013euje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mu\u017e si nemus\u00ed zaha\u013eova\u0165 hlavu, lebo je obrazom a sl\u00e1vou Boha, no \u017eena je sl\u00e1vou mu\u017ea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ve\u010f nie je mu\u017e zo \u017eeny, ale \u017eena z mu\u017ea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ani nebol mu\u017e stvoren\u00fd pre \u017eenu, ale \u017eena pre mu\u017ea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Preto m\u00e1 ma\u0165 \u017eena na hlave znak moci kv\u00f4li anjelom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pravda, v P\u00e1novi nie je ani \u017eena bez mu\u017ea, ani mu\u017e bez \u017eeny"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "lebo ako je \u017eena z mu\u017ea, tak je aj mu\u017e skrze \u017eenu a v\u0161etko je z Boha."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pos\u00fa\u010fte sami: Slu\u0161\u00ed sa, aby sa \u017eena modlila k Bohu nezahalen\u00e1?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A neu\u010d\u00ed v\u00e1s sama pr\u00edroda, \u017ee mu\u017eovi je na potupu, ke\u010f si pestuje vlasy"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "k\u00fdm \u017eene je na sl\u00e1vu, ke\u010f si pestuje vlasy? Lebo vlasy dostala namiesto z\u00e1voja."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ak by sa niekto chcel h\u00e1da\u0165, my to nem\u00e1me vo zvyku a ani Bo\u017eie cirkvi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ke\u010f v\u00e1s u\u017e napom\u00ednam, nechv\u00e1lim v\u00e1s, \u017ee sa nesch\u00e1dzate na lep\u0161ie, ale na hor\u0161ie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Predov\u0161etk\u00fdm po\u010d\u00favam, \u017ee s\u00fa medzi vami roztr\u017eky, ke\u010f sa sch\u00e1dzate v cirkvi. A s\u010dasti tomu aj ver\u00edm."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lebo musia by\u0165 medzi vami aj rozkoly, aby sa uk\u00e1zalo, kto z v\u00e1s sa osved\u010d\u00ed."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ke\u010f sa teda sch\u00e1dzate, nie je to po\u017e\u00edvanie P\u00e1novej ve\u010dere"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "lebo ka\u017ed\u00fd si hne\u010f vezme a zje svoju ve\u010deru a potom jeden je hladn\u00fd a druh\u00fd opit\u00fd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nem\u00e1te vari domy, kde m\u00f4\u017eete jes\u0165 a pi\u0165? Alebo opovrhujete Bo\u017eou cirkvou a chcete zahanbi\u0165 t\u00fdch, \u010do ni\u010d nemaj\u00fa? \u010co v\u00e1m m\u00e1m poveda\u0165? M\u00e1m v\u00e1s chv\u00e1li\u0165? Za toto v\u00e1s nepochv\u00e1lim."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ve\u010f ja som od P\u00e1na prijal, \u010do som v\u00e1m aj odovzdal, \u017ee P\u00e1n Je\u017ei\u0161 v t\u00fa noc, ke\u010f bol zraden\u00fd, vzal chlieb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "vzd\u00e1val v\u010faky, l\u00e1mal ho a povedal: \u201eToto je moje telo, ktor\u00e9 je pre v\u00e1s; toto robte na moju pamiatku.\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Podobne po ve\u010deri vzal kalich a hovoril: \u201eTento kalich je nov\u00e1 zmluva v mojej krvi. Toto robte, kedyko\u013evek ho budete pi\u0165, na moju pamiatku.\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A tak v\u017edy, ke\u010f budete jes\u0165 tento chlieb a pi\u0165 tento kalich, zvestujete P\u00e1novu smr\u0165, k\u00fdm nepr\u00edde."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kto by teda jedol chlieb alebo pil P\u00e1nov kalich nehodne, previn\u00ed sa proti P\u00e1novmu telu a krvi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nech teda \u010dlovek sk\u00fama s\u00e1m seba, a tak je z toho chleba a pije z kalicha."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Lebo kto je a pije, a nerozozn\u00e1va telo, ten si je a pije ods\u00fadenie."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Preto je medzi vami ve\u013ea slab\u00fdch a chor\u00fdch a mnoh\u00ed umieraj\u00fa."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Keby sme s\u00fadili sami seba, neboli by sme s\u00faden\u00ed."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ale ke\u010f sme s\u00faden\u00ed, P\u00e1n n\u00e1s napr\u00e1va, aby sme neboli ods\u00faden\u00ed s t\u00fdmto svetom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A tak, bratia moji, ke\u010f sa sch\u00e1dzate jes\u0165, \u010dakajte jeden na druh\u00e9ho."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ak je niekto hladn\u00fd, nech sa naje doma, aby ste sa nesch\u00e1dzali na ods\u00fadenie. Ostatn\u00e9 zariadim, ke\u010f pr\u00eddem."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A nechcem bratia, aby ste nevedeli o duchovn\u00fdch daroch."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Viete, \u017ee ke\u010f ste boli pohanmi, \u0165ahalo v\u00e1s to a chodili ste za nem\u00fdmi modlami."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Preto v\u00e1m vyhlasujem, \u017ee nik, kto hovor\u00ed v Bo\u017eom Duchu, nepovie: \u201ePrekliaty Je\u017ei\u0161!\u201c, a nik nem\u00f4\u017ee poveda\u0165: \u201eJe\u017ei\u0161 je P\u00e1n\u201c, iba ak v Duchu Sv\u00e4tom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dary milosti s\u00fa rozli\u010dn\u00e9, ale Duch je ten ist\u00fd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aj slu\u017eby s\u00fa rozli\u010dn\u00e9, ale P\u00e1n je ten ist\u00fd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A rozli\u010dn\u00e9 s\u00fa aj \u00fa\u010dinky, ale Boh, ktor\u00fd p\u00f4sob\u00ed v\u0161etko vo v\u0161etk\u00fdch, je ten ist\u00fd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd v\u0161ak dost\u00e1va prejavy Ducha na v\u0161eobecn\u00fd \u00fa\u017eitok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jeden dost\u00e1va skrze Ducha slovo m\u00fadrosti, in\u00fd pod\u013ea toho ist\u00e9ho Ducha slovo poznania"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "in\u00fd vieru v tom istom Duchu a in\u00fd v tom istom Duchu dar uzdravova\u0165"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "in\u00fd schopnos\u0165 robi\u0165 z\u00e1zraky, in\u00fd prorokova\u0165, in\u00fd rozli\u0161ova\u0165 duchov, in\u00fd dar rozli\u010dn\u00fdch jazykov a in\u00fd vysvet\u013eova\u0165 jazyky."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ale toto v\u0161etko p\u00f4sob\u00ed jeden a ten ist\u00fd Duch, ktor\u00fd rozde\u013euje ka\u017ed\u00e9mu, ako chce."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lebo ako je jedno telo a m\u00e1 mnoho \u00fadov, ale v\u0161etky \u00fady tela s\u00fa jedno telo, hoci je ich mnoho, tak aj Kristus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve\u010f my v\u0161etci, \u010di \u017didia alebo Gr\u00e9ci, \u010di otroci alebo slobodn\u00ed, boli sme v jednom Duchu pokrsten\u00ed v jedno telo. A v\u0161etci sme boli napojen\u00ed jedn\u00fdm Duchom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Telo nie je jeden \u00fad, ale mnoho \u00fadov."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A keby noha povedala: \u201eNie som ruka, nepatr\u00edm k telu,\u201c t\u00fdm e\u0161te neprest\u00e1va patri\u0165 k telu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A keby povedalo ucho: \u201eNie som oko, nepatr\u00edm k telu,\u201c t\u00fdm e\u0161te neprest\u00e1va patri\u0165 k telu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Keby bolo cel\u00e9 telo okom, kde by bol sluch? A keby bolo cel\u00e9 sluchom, kde by bol \u010duch?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ale Boh rozlo\u017eil \u00fady, ka\u017ed\u00fd jeden z nich, v tele, ako chcel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Keby boli v\u0161etky jedn\u00fdm \u00fadom, kde by bolo telo?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "No takto je mnoho \u00fadov, ale iba jedno telo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A oko nem\u00f4\u017ee poveda\u0165 ruke: \u201eNepotrebujem \u0165a!\u201c ani hlava noh\u00e1m: \u201eNepotrebujem v\u00e1s!\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ba \u010do viac, \u00fady tela, ktor\u00e9 sa zdaj\u00fa slab\u0161ie, s\u00fa nevyhnutne potrebn\u00e9."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A \u00fady tela, ktor\u00e9 poklad\u00e1me za menej u\u0161\u013eachtil\u00e9, zaodievame s v\u00e4\u010d\u0161ou \u00factou a na\u0161e ne\u010destn\u00e9 \u00fady maj\u00fa t\u00fdm v\u00e4\u010d\u0161iu \u010des\u0165"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "k\u00fdm na\u0161e \u010destn\u00e9 ni\u010d tak\u00e9 nepotrebuj\u00fa. Boh telo vyv\u00e1\u017eil tak, \u017ee slab\u0161iemu \u00fadu dal v\u00e4\u010d\u0161iu \u010des\u0165"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "aby nebola v tele roztr\u017eka, ale aby sa \u00fady rovnako starali jeden o druh\u00fd."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ak teda trp\u00ed jeden \u00fad, trpia spolu s n\u00edm v\u0161etky \u00fady, a ak vychva\u013euj\u00fa jeden \u00fad, raduj\u00fa sa s n\u00edm v\u0161etky \u00fady."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vy ste Kristovo telo a jednotlivo ste \u00fady."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A v Cirkvi Boh niektor\u00fdch ustanovil po prv\u00e9 za apo\u0161tolov, po druh\u00e9 za prorokov, po tretie za u\u010dite\u013eov, potom s\u00fa z\u00e1zraky, \u010falej dary uzdravova\u0165, pom\u00e1ha\u0165, vies\u0165, dar rozli\u010dn\u00fdch jazykov."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00fa vari v\u0161etci apo\u0161tolmi? S\u00fa v\u0161etci prorokmi? V\u0161etci u\u010dite\u013emi? Robia v\u0161etci z\u00e1zraky?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Maj\u00fa v\u0161etci dar uzdravova\u0165? Hovoria v\u0161etci jazykmi? Vari v\u0161etci vysvet\u013euj\u00fa?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ale usilujte sa o vy\u0161\u0161ie dary milosti. A e\u0161te vzne\u0161enej\u0161iu cestu v\u00e1m uk\u00e1\u017eem."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Keby som hovoril \u013eudsk\u00fdmi jazykmi aj anjelsk\u00fdmi, a l\u00e1sky by som nemal, bol by som ako cvend\u017eiaci kov a zuniaci cimbal."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A keby som mal dar proroctva a poznal v\u0161etky tajomstv\u00e1 a v\u0161etku vedu a keby som mal tak\u00fa siln\u00fa vieru, \u017ee by som vrchy pren\u00e1\u0161al, a l\u00e1sky by som nemal, ni\u010d\u00edm by som nebol."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A keby som rozdal cel\u00fd svoj majetok ako almu\u017enu a keby som obetoval svoje telo, aby som bol sl\u00e1vny, a l\u00e1sky by som nemal, ni\u010d by mi to neoso\u017eilo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1ska je trpezliv\u00e1, l\u00e1ska je dobrotiv\u00e1; nez\u00e1vid\u00ed, nevyp\u00edna sa, nevystatuje sa"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "nie je nehanebn\u00e1, nie je sebeck\u00e1, neroz\u010du\u013euje sa, nemysl\u00ed na zl\u00e9"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "nete\u0161\u00ed sa z nepr\u00e1vosti, ale raduje sa z pravdy."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u0161etko zn\u00e1\u0161a, v\u0161etko ver\u00ed, v\u0161etko d\u00fafa, v\u0161etko vydr\u017e\u00ed."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e1ska nikdy nezanikne. Proroctv\u00e1 prestan\u00fa, jazyky zam\u013aknu a poznanie pominie."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lebo pozn\u00e1vame len s\u010dasti a len s\u010dasti prorokujeme."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ale ke\u010f pr\u00edde to, \u010do je dokonal\u00e9, prestane, \u010do je len \u010diasto\u010dn\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ke\u010f som bol die\u0165a hovoril som ako die\u0165a, pozn\u00e1val som ako die\u0165a, rozm\u00fd\u0161\u013eal som ako die\u0165a. Ke\u010f som sa stal mu\u017eom, zanechal som detsk\u00e9 sp\u00f4soby."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Teraz vid\u00edme len nejasne, akoby v zrkadle, no potom z tv\u00e1re do tv\u00e1re. Teraz pozn\u00e1vam iba \u010diasto\u010dne, ale potom budem pozna\u0165 tak, ako som aj ja poznan\u00fd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A tak teraz ost\u00e1va viera, n\u00e1dej, l\u00e1ska, tieto tri; no najv\u00e4\u010d\u0161ia z nich je l\u00e1ska."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Usilujte sa o l\u00e1sku, dychtite po duchovn\u00fdch daroch, zvl\u00e1\u0161\u0165 aby ste prorokovali."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lebo kto hovor\u00ed jazykmi, nehovor\u00ed \u013eu\u010fom, ale Bohu; nerozumie mu nik, pod vplyvom Ducha hovor\u00ed tajomstv\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ale kto prorokuje, hovor\u00ed \u013eu\u010fom na budovanie, povzbudenie a pote\u0161enie."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kto hovor\u00ed jazykmi, buduje seba sam\u00e9ho, ale kto prorokuje, buduje Cirkev."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A chcem, aby ste v\u0161etci hovorili jazykmi, ale e\u0161te viac, aby ste prorokovali. Lebo kto prorokuje, je v\u00e4\u010d\u0161\u00ed ako ten, kto hovor\u00ed jazykmi, iba ak by aj vysvet\u013eoval, aby sa budovala Cirkev."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ve\u010f \u010do by som v\u00e1m pomohol, bratia, keby som k v\u00e1m pri\u0161iel a hovoril jazykmi, ak by som v\u00e1m nehovoril zo zjavenia, poznania, proroctva alebo n\u00e1uky?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ve\u010f keby aj bezduch\u00e9 n\u00e1stroje, \u010di u\u017e flauta alebo citara, nevyd\u00e1vali rozdielny zvuk, ako by sa vedelo, \u010do sa hr\u00e1 na flaute a \u010do na citare?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A keby po\u013enica vyd\u00e1vala neur\u010dit\u00fd zvuk, kto by sa strojil do boja?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tak aj vy: ak hovor\u00edte jazykmi, a nevyd\u00e1te zrozumite\u013en\u00e9 slov\u00e1, ako sa bude vedie\u0165, \u010do sa hovor\u00ed? Budete hovori\u0165 do vetra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ve\u010f je na svete to\u013eko rozli\u010dn\u00fdch jazykov, a ani jeden nie je bez slov."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ale ak nespozn\u00e1m v\u00fdznam slov, budem pre toho, kto sa mi prihov\u00e1ra, cudzincom, a ten, kto sa mi prihov\u00e1ra, bude cudzincom mne."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tak aj vy, ke\u010f\u017ee sa horlivo usilujete o duchovn\u00e9 dary, usilujte sa ma\u0165 ich v hojnosti na budovanie Cirkvi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A preto ten, kto hovor\u00ed jazykmi, nech sa modl\u00ed, aby vedel aj vysvet\u013eova\u0165."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lebo ak sa modl\u00edm darom jazykov, modl\u00ed sa m\u00f4j duch, ale moja myse\u013e ost\u00e1va bez \u00fa\u017eitku."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u010co teda? Budem sa modli\u0165 duchom, budem sa modli\u0165 aj mys\u013eou. Budem spieva\u0165 duchom, budem spieva\u0165 aj mys\u013eou."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ve\u010f ak bude\u0161 dobrore\u010di\u0165 v duchu, ako potom jednoduch\u00fd \u010dlovek povie na tvoje dobrore\u010denie: \u201eAmen\u201c, ke\u010f nevie, \u010do hovor\u00ed\u0161?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lebo ty iste spr\u00e1vne vzd\u00e1va\u0161 v\u010faky, ale druh\u00fd sa t\u00fdm nebuduje."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u010eakujem Bohu, \u017ee hovor\u00edm jazykmi viac ako vy v\u0161etci"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ale na zhroma\u017eden\u00ed rad\u0161ej chcem poveda\u0165 p\u00e4\u0165 zrozumite\u013en\u00fdch slov, aby som aj in\u00fdch pou\u010dil, ne\u017e desa\u0165tis\u00edc slov darom jazykov."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bratia, nebu\u010fte deti zm\u00fd\u0161\u013ean\u00edm, iba v zlobe bu\u010fte ako mali\u010dk\u00ed, ale v zm\u00fd\u0161\u013ean\u00ed bu\u010fte dospel\u00ed."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V z\u00e1kone je nap\u00edsan\u00e9: \u201eCudz\u00edmi jazykmi a perami cudzincov budem hovori\u0165 tomuto \u013eudu, ale ani tak ma nepo\u010d\u00favnu,\u201c hovor\u00ed P\u00e1n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A tak dar jazykov nie je znamen\u00edm pre veriacich, ale pre neveriacich, dar prorokova\u0165 zasa nie pre neveriacich, ale pre veriacich."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Keby sa tak zi\u0161la cel\u00e1 cirkev a v\u0161etci by hovorili jazykmi a pri\u0161li by aj jednoduch\u00ed \u013eudia alebo neveriaci, nepovedali by, \u017ee blazniete?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ale ak bud\u00fa v\u0161etci prorokova\u0165 a pr\u00edde nejak\u00fd neveriaci alebo jednoduch\u00fd \u010dlovek, v\u0161etci ho usved\u010dia, v\u0161etci ho pos\u00fadia"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "vyjd\u00fa najavo tajnosti jeho srdca, a tak padne na tv\u00e1r, bude sa kla\u0148a\u0165 Bohu a vyzn\u00e1: \u201eNaozaj je Boh medzi vami!\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u010co teda, bratia? Ke\u010f sa z\u00eddete, ka\u017ed\u00fd nie\u010do m\u00e1: dar chv\u00e1lospevu, n\u00e1uky, zjavenia, jazykov, vysvet\u013eovania; v\u0161etko nech je na budovanie."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ak niekto hovor\u00ed jazykmi, nech hovoria dvaja alebo nanajv\u00fd\u0161 traja, jeden po druhom, a jeden nech vysvet\u013euje."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ale ak by nemal kto vysvet\u013eova\u0165, nech ml\u010d\u00ed na zhroma\u017eden\u00ed; nech hovor\u00ed sebe a Bohu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Proroci nech hovoria dvaja alebo traja a ostatn\u00ed nech posudzuj\u00fa."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ak by dostal zjavenie in\u00fd zo sediacich, prv\u00fd nech ml\u010d\u00ed."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Lebo jeden po druhom m\u00f4\u017eete v\u0161etci prorokova\u0165, aby sa v\u0161etci pou\u010dili a v\u0161etci povzbudili."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Prorock\u00fd duch je podriaden\u00fd prorokom"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "ve\u010f Boh nie je Bohom neporiadku, ale pokoja. Ako vo v\u0161etk\u00fdch cirkv\u00e1ch u sv\u00e4t\u00fdch"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u017eeny nech na zhroma\u017edeniach ml\u010dia. Nedovo\u013euje sa im hovori\u0165, ale nech s\u00fa podriaden\u00e9, ako hovor\u00ed aj z\u00e1kon."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ak sa chc\u00fa nie\u010do nau\u010di\u0165, nech sa doma op\u00fdtaj\u00fa svojich mu\u017eov, lebo sa neslu\u0161\u00ed, aby \u017eena hovorila na zhroma\u017eden\u00ed."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vari od v\u00e1s vy\u0161lo Bo\u017eie slovo, alebo iba k v\u00e1m pri\u0161lo?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ak si niekto mysl\u00ed, \u017ee je prorok alebo duchovn\u00fd, nech vie, \u017ee to, \u010do v\u00e1m p\u00ed\u0161em, je P\u00e1nov pr\u00edkaz."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Kto to neuzn\u00e1, nebude uznan\u00fd."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A tak, bratia moji, usilujte sa prorokova\u0165 a nebr\u00e1\u0148te hovori\u0165 jazykmi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ale nech sa v\u0161etko deje slu\u0161ne a po poriadku."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bratia, pripom\u00ednam v\u00e1m evanjelium, ktor\u00e9 som v\u00e1m hl\u00e1sal a vy ste ho prijali, zotrv\u00e1vate v \u0148om"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a prostredn\u00edctvom neho dosahujete sp\u00e1su, ak sa ho dr\u017e\u00edte tak, ako som v\u00e1m ho hl\u00e1sal, iba\u017ee by ste boli nadarmo uverili."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Odovzdal som v\u00e1m predov\u0161etk\u00fdm to, \u010do som aj ja prijal: \u017ee Kristus zomrel za na\u0161e hriechy pod\u013ea P\u00edsem"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u017ee bol pochovan\u00fd a \u017ee bol tretieho d\u0148a vzkriesen\u00fd pod\u013ea P\u00edsem"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u017ee sa zjavil K\u00e9fasovi a potom Dvan\u00e1stim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Potom sa zjavil viac ako p\u00e4\u0165sto bratom naraz; v\u00e4\u010d\u0161ina z nich \u017eije doteraz, niektor\u00ed u\u017e zosnuli."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Potom sa zjavil Jakubovi a potom v\u0161etk\u00fdm apo\u0161tolom"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a posledn\u00e9mu zo v\u0161etk\u00fdch, ako nedoch\u00f4d\u010da\u0165u, zjavil sa aj mne."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ve\u010f ja som najmen\u0161\u00ed z apo\u0161tolov. Ba nie som hoden vola\u0165 sa apo\u0161tolom, lebo som prenasledoval Bo\u017eiu Cirkev."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ale z Bo\u017eej milosti som t\u00fdm, \u010d\u00edm som, a jeho milos\u0165 nebola vo mne m\u00e1rna. Ve\u010f som pracoval viac ako oni v\u0161etci, vlastne ani nie ja, ale Bo\u017eia milos\u0165 so mnou."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Teda \u010di u\u017e ja alebo oni takto hl\u00e1same a vy ste tak uverili."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ak sa hl\u00e1sa, \u017ee Kristus bol vzkriesen\u00fd z m\u0155tvych, ako\u017ee niektor\u00ed z v\u00e1s hovoria, \u017ee zm\u0155tvychvstania niet?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve\u010f ak niet zm\u0155tvychvstania, nebol ani Kristus vzkriesen\u00fd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ale ak nebol Kristus vzkriesen\u00fd, potom je m\u00e1rne na\u0161e hl\u00e1sanie a m\u00e1rna je aj va\u0161a viera."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A potom sa zist\u00ed, \u017ee sme falo\u0161n\u00fdmi Bo\u017e\u00edmi svedkami, lebo sme sved\u010dili proti Bohu, \u017ee vzkriesil Krista, ktor\u00e9ho nevzkriesil, ak m\u0155tvi naozaj nevst\u00e1vaj\u00fa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lebo ak m\u0155tvi nevst\u00e1vaj\u00fa, nevstal ani Kristus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A ke\u010f Kristus nevstal, va\u0161a viera je m\u00e1rna a e\u0161te st\u00e1le ste vo svojich hriechoch."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Potom aj t\u00ed, \u010do zosnuli v Kristovi, s\u00fa straten\u00ed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ak len v tomto \u017eivote m\u00e1me n\u00e1dej v Kristovi, sme naj\u00fabohej\u0161\u00ed zo v\u0161etk\u00fdch \u013eud\u00ed."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ale Kristus vstal z m\u0155tvych, prvotina zosnul\u00fdch."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lebo ako je skrze \u010dloveka smr\u0165, tak je skrze \u010dloveka aj zm\u0155tvychvstanie"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ve\u010f ako v\u0161etci umieraj\u00fa v Adamovi, tak zasa v\u0161etci o\u017eij\u00fa v Kristovi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ale ka\u017ed\u00fd v porad\u00ed, ak\u00e9 mu patr\u00ed: prvotinou je Kristus; potom, pri jeho pr\u00edchode, t\u00ed, \u010do patria Kristovi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A potom bude koniec, ke\u010f odovzd\u00e1 Bohu a Otcovi kr\u00e1\u013eovstvo, ke\u010f zru\u0161\u00ed ka\u017ed\u00e9 knie\u017eatstvo, ka\u017ed\u00fa mocnos\u0165 a silu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Lebo on mus\u00ed kra\u013eova\u0165, k\u00fdm mu nepolo\u017e\u00ed v\u0161etk\u00fdch nepriate\u013eov pod nohy."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ako posledn\u00fd nepriate\u013e bude zni\u010den\u00e1 smr\u0165"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "lebo mu v\u0161etko polo\u017eil pod nohy. Ale ke\u010f hovor\u00ed: \u201eV\u0161etko je podroben\u00e9\u201c, je jasn\u00e9, \u017ee okrem toho ktor\u00fd mu v\u0161etko podrobil."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A ke\u010f mu bude v\u0161etko podroben\u00e9, vtedy sa aj s\u00e1m Syn podrob\u00ed tomu, ktor\u00fd mu v\u0161etko podrobil, aby bol Boh v\u0161etko vo v\u0161etkom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ale \u010do potom robia t\u00ed, \u010do sa d\u00e1vaj\u00fa krsti\u0165 za m\u0155tvych? Ak m\u0155tvi v\u00f4bec nevst\u00e1vaj\u00fa, na\u010do sa d\u00e1vaj\u00fa krsti\u0165 za nich?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A pre\u010do sa aj my vystavujeme nebezpe\u010denstvu v ka\u017ed\u00fa hodinu?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd de\u0148 zomieram, tak ako ste mojou sl\u00e1vou, bratia, ktor\u00fa m\u00e1m v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi, na\u0161om P\u00e1novi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u010co mi to oso\u017e\u00ed, ak som sa v Efeze iba ako \u010dlovek boril so \u0161elmami? Ak m\u0155tvi nevst\u00e1vaj\u00fa, tak jedzme a pime, lebo zajtra umrieme."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nedajte sa zvies\u0165: \u201eZl\u00e9 re\u010di kazia dobr\u00e9 mravy.\u201c"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vytriezvite, ako sa patr\u00ed, a nehre\u0161te! Ve\u010f niektor\u00ed nepoznaj\u00fa Boha. Na va\u0161e zahanbenie to hovor\u00edm."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ale niekto povie: \u201eAko vstan\u00fa m\u0155tvi? V akom tele pr\u00eddu?\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hlup\u00e1k! \u010co ty seje\u0161, neo\u017eije, ak prv neodumrie."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A \u010do seje\u0161, neseje\u0161 bud\u00face telo, ale hol\u00e9 zrno, \u010di u\u017e p\u0161eni\u010dn\u00e9 alebo nejak\u00e9 in\u00e9."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "No Boh mu d\u00e1va telo, ak\u00e9 chce, a ka\u017ed\u00e9mu semenu jeho vlastn\u00e9 telo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nie ka\u017ed\u00e9 telo je to ist\u00e9 telo, ale in\u00e9 je \u013eudsk\u00e9, in\u00e9 zvieracie telo, in\u00e9 vt\u00e1\u010die telo a in\u00e9 rybie."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A s\u00fa tel\u00e1 nebesk\u00e9 a tel\u00e1 pozemsk\u00e9, ale in\u00e1 je sl\u00e1va nebesk\u00fdch a in\u00e1 pozemsk\u00fdch."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "In\u00fd je jas slnka, in\u00fd jas mesiaca a in\u00fd jas hviezd; ve\u010f hviezda sa od hviezdy l\u00ed\u0161i jasom."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Tak je to aj so zm\u0155tvychvstan\u00edm: seje sa poru\u0161ite\u013en\u00e9, vst\u00e1va neporu\u0161ite\u013en\u00e9"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "seje sa potupen\u00e9, vst\u00e1va sl\u00e1vne; seje sa slab\u00e9, vst\u00e1va mocn\u00e9"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "seje sa telo \u017eivo\u010d\u00ed\u0161ne, vst\u00e1va telo duchovn\u00e9. Ak jestvuje \u017eivo\u010d\u00ed\u0161ne telo, jestvuje aj duchovn\u00e9."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Tak je aj nap\u00edsan\u00e9: \u201ePrv\u00fd \u010dlovek, Adam, sa stal \u017eivou bytos\u0165ou;\u201c posledn\u00fd Adam o\u017eivuj\u00facim Duchom."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ale nie je prv duchovn\u00e9, le\u017e \u017eivo\u010d\u00ed\u0161ne, a\u017e potom duchovn\u00e9."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Prv\u00fd \u010dlovek zo zeme je pozemsk\u00fd, druh\u00fd \u010dlovek je z neba."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ak\u00fd je ten pozemsk\u00fd, tak\u00ed s\u00fa aj ostatn\u00ed pozemsk\u00ed; a ak\u00fd je nebesk\u00fd, tak\u00ed s\u00fa aj ostatn\u00ed nebesk\u00ed."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "A ako sme nosili obraz pozemsk\u00e9ho, tak budeme nosi\u0165 aj obraz nebesk\u00e9ho."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Hovor\u00edm v\u0161ak, bratia, \u017ee telo a krv nem\u00f4\u017eu by\u0165 dedi\u010dmi Bo\u017eieho kr\u00e1\u013eovstva, ani poru\u0161ite\u013enos\u0165 nebude dedi\u010dom neporu\u0161ite\u013enosti."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "H\u013ea, poviem v\u00e1m tajomstvo: Nie v\u0161etci umrieme, ale v\u0161etci sa premen\u00edme"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "razom, v jednom okamihu, na zvuk poslednej po\u013enice. Lebo ke\u010f zaznie, m\u0155tvi bud\u00fa vzkriesen\u00ed neporu\u0161ite\u013en\u00ed a my sa premen\u00edme."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ve\u010f toto poru\u0161ite\u013en\u00e9 si mus\u00ed obliec\u0165 neporu\u0161ite\u013enos\u0165 a smrte\u013en\u00e9 si mus\u00ed obliec\u0165 nesmrte\u013enos\u0165."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "A ke\u010f si toto poru\u0161ite\u013en\u00e9 oble\u010die neporu\u0161ite\u013enos\u0165 a toto smrte\u013en\u00e9 si oble\u010die nesmrte\u013enos\u0165, vtedy sa spln\u00ed, \u010do je nap\u00edsan\u00e9: \u201eSmr\u0165 pohltilo v\u00ed\u0165azstvo."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Smr\u0165, kde je tvoje v\u00ed\u0165azstvo? Smr\u0165, kde\u017ee je tvoj oste\u0148?\u201c"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ost\u0148om smrti je hriech a silou hriechu je z\u00e1kon."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ale v\u010faka Bohu, ktor\u00fd n\u00e1m dal v\u00ed\u0165azstvo skrze n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "A tak, moji milovan\u00ed bratia, bu\u010fte pevn\u00ed, neochvejn\u00ed, \u010doraz horlivej\u0161\u00ed v P\u00e1novom diele, ve\u010f viete, \u017ee va\u0161a n\u00e1maha nie je daromn\u00e1 v P\u00e1novi."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u010co sa t\u00fdka zbierok pre sv\u00e4t\u00fdch, urobte aj vy tak, ako som nariadil galatsk\u00fdm cirkv\u00e1m."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nech si ka\u017ed\u00fd z v\u00e1s v prv\u00fd de\u0148 t\u00fd\u017ed\u0148a u seba odlo\u017e\u00ed, \u010do m\u00f4\u017ee, aby sa nerobili zbierky, ke\u010f pr\u00eddem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ke\u010f budem u v\u00e1s, po\u0161lem t\u00fdch, ktor\u00fdch uzn\u00e1te za hodn\u00fdch, s listom do Jeruzalema zanies\u0165 v\u00e1\u0161 milodar"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ak bude vhodn\u00e9, aby som aj ja \u0161iel, p\u00f4jdu so mnou."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "No pr\u00eddem k v\u00e1m, ke\u010f prejdem Maced\u00f3nskom, lebo cez Maced\u00f3nsko iba prejdem"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ale u v\u00e1s sa h\u00e1dam zdr\u017e\u00edm alebo aj prezimujem, aby ste ma odprevadili, kde p\u00f4jdem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nechcem v\u00e1s teraz vidie\u0165 len tak id\u00facky; d\u00fafam, \u017ee u v\u00e1s nejak\u00fd \u010das ostanem, ak to dovol\u00ed P\u00e1n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V Efeze zostanem a\u017e do Tur\u00edc"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "lebo sa mi otvorili ve\u013ek\u00e9 a s\u013eubn\u00e9 dvere; aj protivn\u00edkov je ve\u013ea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ak pr\u00edde Timotej, h\u013ea\u010fte, aby sa u v\u00e1s nemusel b\u00e1\u0165, ve\u010f kon\u00e1 P\u00e1novo dielo tak, ako aj ja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nech n\u00edm teda nik neopovrhuje. Vypreva\u010fte ho v pokoji, aby pri\u0161iel ku mne, lebo ho o\u010dak\u00e1vam s bratmi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u010co sa t\u00fdka brata Apolla, ve\u013emi som ho prosil, aby \u0161iel k v\u00e1m s bratmi, ale v\u00f4bec nemal v\u00f4\u013eu \u00eds\u0165 teraz; pr\u00edde v\u0161ak, len \u010do mu to bude vhod."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bdejte, bu\u010fte pevn\u00ed vo viere, vzmu\u017ete sa, bu\u010fte stato\u010dn\u00ed!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nech sa v\u0161etko medzi vami deje v l\u00e1ske."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Len v\u00e1s, bratia, pros\u00edm: Pozn\u00e1te Stefanasov dom, \u017ee s\u00fa prvotinou Ach\u00e1jska a dali sa do slu\u017eby sv\u00e4t\u00fdm"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "aby ste sa aj vy podria\u010fovali tak\u00fdmto a ka\u017ed\u00e9mu, kto spolupracuje a nam\u00e1ha sa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Te\u0161\u00edm sa pr\u00edtomnosti Stefanasa, Fortun\u00e1ta a Achaika, lebo oni doplnili to, \u010do ste vy nesta\u010dili urobi\u0165"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "osvie\u017eili m\u00f4jho i v\u00e1\u0161ho ducha. Nu\u017e v\u00e1\u017ete si tak\u00fdchto."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pozdravuj\u00fa v\u00e1s \u00e1zijsk\u00e9 cirkvi. Ve\u013emi v\u00e1s pozdravuj\u00fa v P\u00e1novi Akvila a Priska s cirkvou v ich dome."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pozdravuj\u00fa v\u00e1s v\u0161etci bratia. Pozdravte sa navz\u00e1jom sv\u00e4t\u00fdm bozkom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00f4j, Pavlov, vlastnoru\u010dn\u00fd pozdrav."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kto nem\u00e1 r\u00e1d P\u00e1na, nech je prekliaty! Marana tha!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Milos\u0165 P\u00e1na Je\u017ei\u0161a nech je s vami."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Moja l\u00e1ska nech je s vami v\u0161etk\u00fdmi v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi."
                }
            }
        }
    }
}