{
    "version": "SSV",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavol, ustanoven\u00fd za apo\u0161tola nie \u013eu\u010fmi ani prostredn\u00edctvom \u010dloveka, ale Je\u017ei\u0161om Kristom a Bohom Otcom, ktor\u00fd ho vzkriesil z m\u0155tvych"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a v\u0161etci bratia, \u010do s\u00fa so mnou, galatsk\u00fdm cirkv\u00e1m"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Milos\u0165 v\u00e1m a pokoj od Boha, n\u00e1\u0161ho Otca, i od P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ktor\u00fd seba sam\u00e9ho vydal za na\u0161e hriechy, aby n\u00e1s vyslobodil z teraj\u0161ieho zl\u00e9ho veku pod\u013ea v\u00f4le Boha a n\u00e1\u0161ho Otca"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "jemu sl\u00e1va na veky vekov. Amen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u010cudujem sa, \u017ee od toho, ktor\u00fd v\u00e1s povolal v Kristovej milosti, tak r\u00fdchlo prebiehate k in\u00e9mu evanjeliu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ono ani nie je in\u00e9, iba\u017ee s\u00fa niektor\u00ed, \u010do v\u00e1s m\u00e4t\u00fa a chc\u00fa prekr\u00fati\u0165 Kristovo evanjelium."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ale keby sme v\u00e1m hl\u00e1sali my alebo aj anjel z neba in\u00e9 evanjelium, ako sme v\u00e1m hl\u00e1sali, nech je prekliaty!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ako sme u\u017e povedali, aj teraz znova hovor\u00edm: Ak by v\u00e1m niekto hl\u00e1sal in\u00e9 evanjelium ako to, ktor\u00e9 ste prijali, nech je prekliaty!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Chcem si teraz nakloni\u0165 \u013eud\u00ed alebo Boha? Alebo sa usilujem p\u00e1\u010di\u0165 sa \u013eu\u010fom? Keby som sa e\u0161te chcel p\u00e1\u010di\u0165 \u013eu\u010fom, nebol by som Kristov\u00fdm slu\u017eobn\u00edkom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Bratia, pripom\u00ednam v\u00e1m, \u017ee evanjelium, ktor\u00e9 som v\u00e1m ja hl\u00e1sal, nem\u00e1 \u013eudsk\u00fd p\u00f4vod"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "lebo ja som ho neprijal, ani som sa ho nenau\u010dil od \u010dloveka, ale zo zjavenia Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve\u010f ste po\u010duli, ako som si kedysi po\u010d\u00ednal v \u017eidovstve: \u017ee som ve\u013emi prenasledoval Bo\u017eiu Cirkev a nivo\u010dil som ju."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V \u017eidovstve som prev\u00fd\u0161il mnoh\u00fdch vrstovn\u00edkov vo svojom rode, lebo som viac horlil za oby\u010daje svojich otcov."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ale ke\u010f sa Bohu, ktor\u00fd si ma u\u017e v lone matky vybral a svojou milos\u0165ou povolal, zap\u00e1\u010dilo"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "zjavi\u0165 vo mne svojho Syna, aby som ho zvestoval medzi pohanmi, u\u017e som sa neradil s telom a krvou"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ani som ne\u0161iel do Jeruzalema za t\u00fdmi, \u010do boli apo\u0161tolmi prv ako ja, ale odi\u0161iel som do Ar\u00e1bie a op\u00e4\u0165 som sa vr\u00e1til do Damasku."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A\u017e po troch rokoch som \u0161iel do Jeruzalema, aby som videl K\u00e9fasa, a zostal som u\u0148ho p\u00e4tn\u00e1s\u0165 dn\u00ed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "In\u00e9ho z apo\u0161tolov som nevidel, iba Jakuba, P\u00e1novho brata."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A \u010do v\u00e1m p\u00ed\u0161em, hovor\u00edm pred Bohom, \u017ee neklamem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Potom som i\u0161iel do kon\u010d\u00edn S\u00fdrie a Cil\u00edcie."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ale Kristov\u00fdm cirkv\u00e1m v Judei som bol osobne nezn\u00e1my"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "iba\u017ee po\u010duli: \u201eTen, \u010do n\u00e1s kedysi prenasledoval, teraz hl\u00e1sa vieru, ktor\u00fa predt\u00fdm nivo\u010dil,\u201c"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "a oslavovali Boha za m\u0148a."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Potom po \u0161trn\u00e1stich rokoch som znova \u0161iel s Barnab\u00e1\u0161om do Jeruzalema a vzal som so sebou aj T\u00edta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I\u0161iel som ta pohnut\u00fd zjaven\u00edm a predlo\u017eil som im evanjelium, ktor\u00e9 hl\u00e1sam medzi pohanmi; ale v s\u00fakrom\u00ed t\u00fdm, \u010do nie\u010do znamenali, \u010di nebe\u017e\u00edm alebo \u010di som nebe\u017eal nadarmo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ale ani T\u00edtus, ktor\u00fd bol so mnou, hoci bol Gr\u00e9k, nebol don\u00faten\u00fd da\u0165 sa obreza\u0165."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A to pre falo\u0161n\u00fdch bratov, votrelcov, \u010do sa vl\u00fadili \u0161pehova\u0165 na\u0161u slobodu, ktor\u00fa m\u00e1me v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi, aby n\u00e1s zotro\u010dili."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ani na chv\u00ed\u013eu sme im neust\u00fapili a nepodriadili sme sa, aby sa v\u00e1m zachovala pravda evanjelia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A od t\u00fdch, \u010do boli nie\u010d\u00edm - ak\u00ed boli kedysi, to ma nezauj\u00edma; Boh nenad\u0155\u017ea nijak\u00e9mu \u010dloveku -, t\u00ed teda, \u010do nie\u010do znamenali, ni\u010d in\u00e9 mi nepridali"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ale naopak, ke\u010f videli, \u017ee mne je zveren\u00e9 evanjelium pre neobrezan\u00fdch, tak ako Petrovi pre obrezan\u00fdch"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ve\u010f ten, ktor\u00fd pom\u00e1hal Petrovi v apo\u0161tol\u00e1te medzi obrezan\u00fdmi, pom\u00e1hal aj mne medzi pohanmi -"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a ke\u010f poznali milos\u0165, ktor\u00fa som dostal, Jakub, K\u00e9fas a J\u00e1n, ktor\u00fdch pokladali za st\u013apy, podali mne a Barnab\u00e1\u0161ovi pravicu na znak spolo\u010denstva, \u017ee my p\u00f4jdeme medzi pohanov a oni medzi obrezan\u00fdch."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Len aby sme pam\u00e4tali na chudobn\u00fdch, \u010do som sa aj usiloval robi\u0165."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ale ke\u010f pri\u0161iel K\u00e9fas do Antiochie, zo\u010di-vo\u010di som sa postavil proti nemu, lebo si zasl\u00fa\u017eil pokarhanie."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00fdm nepri\u0161li niektor\u00ed od Jakuba, jed\u00e1val s pohanmi. Ale ke\u010f pri\u0161li, od\u0165ahoval sa a odde\u013eoval, lebo sa b\u00e1l t\u00fdch, \u010do boli z obriezky."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A s n\u00edm sa pretvarovali aj ostatn\u00ed \u017didia, tak\u017ee sa dal aj Barnab\u00e1\u0161 strhn\u00fa\u0165 ich pokrytectvom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ke\u010f som videl, \u017ee nepostupuj\u00fa priamo, pod\u013ea pravdy evanjelia, povedal som K\u00e9fasovi pred v\u0161etk\u00fdmi: \u201eKe\u010f ty, \u017did, \u017eije\u0161 pohansky, a nie po \u017eidovsky, ako to, \u017ee n\u00fati\u0161 pohanov \u017ei\u0165 po \u017eidovsky?!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "My sme roden\u00ed \u017eidia, nie hrie\u0161ni pohania"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "a vieme, \u017ee \u010dlovek nie je ospravedlnen\u00fd zo skutkov pod\u013ea z\u00e1kona, ale iba skrze vieru v Je\u017ei\u0161a Krista. Aj my sme uverili v Krista Je\u017ei\u0161a, aby sme boli ospravedlnen\u00ed z viery v Krista, a nie zo skutkov pod\u013ea z\u00e1kona, lebo zo skutkov pod\u013ea z\u00e1kona nebude ospravedlnen\u00fd nijak\u00fd \u010dlovek."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ak sme aj my, \u010do h\u013ead\u00e1me ospravedlnenie v Kristovi, hrie\u0161nici, je vari Kristus slu\u017eobn\u00edkom hriechu? Vonkoncom nie!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lebo ak znova staviam to, \u010do som zboril, ukazujem, \u017ee som priestupn\u00edk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ve\u010f ja som skrze z\u00e1kon zomrel z\u00e1konu, aby som \u017eil Bohu. S Kristom som pribit\u00fd na kr\u00ed\u017e."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "U\u017e ne\u017eijem ja, ale vo mne \u017eije Kristus. Ale \u017eivot, ktor\u00fd teraz \u017eijem v tele, \u017eijem vo viere v Bo\u017eieho Syna, ktor\u00fd ma miluje a vydal seba sam\u00e9ho za m\u0148a."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nepoh\u0155dam Bo\u017eou milos\u0165ou. Lebo ak je spravodlivos\u0165 skrze z\u00e1kon, potom Kristus nadarmo zomrel."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nerozumn\u00ed Gala\u0165ania, kto v\u00e1m po\u010daril? Ve\u010f v\u00e1m bol pred o\u010dami zobrazen\u00fd Je\u017ei\u0161 Kristus ukri\u017eovan\u00fd!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Iba to by som sa r\u00e1d od v\u00e1s dozvedel: Dostali ste Ducha zo skutkov pod\u013ea z\u00e1kona, alebo z poslu\u0161nosti viery?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tak\u00ed ste hl\u00fapi?! Za\u010dali ste Duchom a teraz kon\u010d\u00edte telom?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "To\u013eko ste za\u017eili a nadarmo? Keby to bolo len nadarmo!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A ten, ktor\u00fd v\u00e1m d\u00e1va Ducha a rob\u00ed medzi vami z\u00e1zraky, rob\u00ed to na z\u00e1klade skutkov pod\u013ea z\u00e1kona, alebo z poslu\u0161nosti viery?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tak ako Abrah\u00e1m uveril Bohu a po\u010d\u00edtalo sa mu to za spravodlivos\u0165."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vedzte teda, \u017ee t\u00ed, \u010do s\u00fa z viery, s\u00fa Abrah\u00e1mov\u00fdmi synmi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00edsmo predv\u00eddalo, \u017ee Boh z viery ospravedln\u00ed pohanov, preto predpovedalo Abrah\u00e1movi: \u201eV tebe bud\u00fa po\u017eehnan\u00e9 v\u0161etky n\u00e1rody.\u201c"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Teda t\u00ed, \u010do s\u00fa z viery, s\u00fa \u017eehnan\u00ed s veriacim Abrah\u00e1mom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "No v\u0161etci, \u010do s\u00fa zo skutkov pod\u013ea z\u00e1kona, s\u00fa pod kliatbou, ve\u010f je nap\u00edsan\u00e9: \u201ePrekliaty je ka\u017ed\u00fd, kto nevytrv\u00e1 vo v\u0161etkom, \u010do je nap\u00edsan\u00e9 v knihe Z\u00e1kona, aby to konal.\u201c"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A je zjavn\u00e9, \u017ee z\u00e1kon neospravedl\u0148uje nikoho pred Bohom, lebo spravodliv\u00fd bude \u017ei\u0165 z viery."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Z\u00e1kon v\u0161ak nie je z viery, ale kto ich bude plni\u0165, bude z nich \u017ei\u0165."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kristus n\u00e1s vyk\u00fapil spod kliatby z\u00e1kona t\u00fdm, \u017ee sa za n\u00e1s stal kliatbou, lebo je nap\u00edsan\u00e9: \u201ePrekliaty je ka\u017ed\u00fd, kto vis\u00ed na dreve,\u201c"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "aby v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi pre\u0161lo Abrah\u00e1movo po\u017eehnanie na pohanov, aby sme skrze vieru dostali pris\u013e\u00faben\u00e9ho Ducha."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bratia, hovor\u00edm to po \u013eudsky: U\u017e potvrden\u00fd \u013eudsk\u00fd z\u00e1vet nik neru\u0161\u00ed, ani k nemu ni\u010d neprid\u00e1va."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pris\u013e\u00fabenia boli dan\u00e9 Abrah\u00e1movi a jeho potomstvu. Nehovor\u00ed: \u201eA potomkom,\u201c akoby \u0161lo o mnoh\u00fdch, ale o jedn\u00e9ho: \u201eA tvojmu potomstvu,\u201c a n\u00edm je Kristus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ale hovor\u00edm toto: Zmluvu potvrden\u00fa Bohom neru\u0161\u00ed z\u00e1kon, vydan\u00fd po \u0161tyristotridsiatich rokoch, aby tak zmaril pris\u013e\u00fabenie."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lebo ak je dedi\u010dstvo zo z\u00e1kona, u\u017e nie je z pris\u013e\u00fabenia. Ale Abrah\u00e1movi ho Boh daroval skrze pris\u013e\u00fabenie."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Na\u010do je teda z\u00e1kon? Bol pridan\u00fd pre priestupky, k\u00fdm nepr\u00edde potomstvo, ktor\u00e9mu bolo dan\u00e9 pris\u013e\u00fabenie, a bol vyhl\u00e1sen\u00fd skrze anjelov rukou prostredn\u00edka."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ale niet prostredn\u00edka tam, kde ide o jedn\u00e9ho; a Boh je jeden."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Je teda z\u00e1kon proti Bo\u017e\u00edm pris\u013e\u00fabeniam? V\u00f4bec nie! Ve\u010f keby bol b\u00fdval dan\u00fd z\u00e1kon, ktor\u00fd by mohol o\u017eivova\u0165, potom by spravodlivos\u0165 bola naozaj zo z\u00e1kona."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ale P\u00edsmo uzavrelo v\u0161etko pod hriech, aby veriaci dostali pris\u013e\u00fabenie z viery v Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "No k\u00fdm nepri\u0161la viera, boli sme zajatci pod dozorom z\u00e1kona pre t\u00fa vieru, ktor\u00e1 sa mala zjavi\u0165."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A tak bol z\u00e1kon na\u0161\u00edm vychov\u00e1vate\u013eom pre Krista, aby sme boli ospravedlnen\u00ed z viery."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ale ke\u010f pri\u0161la viera, u\u017e nepodliehame vychov\u00e1vate\u013eovi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ve\u010f skrze vieru v Je\u017ei\u0161ovi Kristovi ste v\u0161etci Bo\u017e\u00edmi synmi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Lebo v\u0161etci, \u010do ste pokrsten\u00ed v Kristovi, Krista ste si obliekli."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "U\u017e niet \u017dida ani Gr\u00e9ka, niet otroka ani slobodn\u00e9ho, niet mu\u017ea a \u017eeny, lebo vy v\u0161etci ste jeden v Je\u017ei\u0161ovi Kristovi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A ke\u010f ste Kristovi, ste Abrah\u00e1mov\u00fdm potomstvom a pod\u013ea pris\u013e\u00fabenia dedi\u010dmi."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hovor\u00edm v\u0161ak: K\u00fdm je dedi\u010d malolet\u00fd, ni\u010d\u00edm sa nel\u00ed\u0161i od otroka, hoci je p\u00e1nom v\u0161etk\u00e9ho."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Je pod poru\u010dn\u00edkmi a spr\u00e1vcami a\u017e do \u010dasu, ktor\u00fd ur\u010dil otec."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tak aj my, ke\u010f sme boli malolet\u00ed, sl\u00fa\u017eili sme podriaden\u00ed \u017eivlom sveta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ale ke\u010f pri\u0161la plnos\u0165 \u010dasu, Boh poslal svojho Syna, naroden\u00e9ho zo \u017eeny, naroden\u00e9ho pod z\u00e1konom"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "aby vyk\u00fapil t\u00fdch, \u010do boli pod z\u00e1konom, a aby sme dostali adopt\u00edvne synovstvo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Preto\u017ee ste synmi, poslal Boh do na\u0161ich s\u0155dc Ducha svojho Syna a on vol\u00e1: \u201eAbba, Ot\u010de!\u201c"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A tak u\u017e nie si otrok, ale syn; a ke\u010f syn, tak skrze Boha aj dedi\u010d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "No vtedy, ke\u010f ste nepoznali Boha, sl\u00fa\u017eili ste t\u00fdm, \u010do v skuto\u010dnosti nie s\u00fa bohmi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ale teraz, ke\u010f ste poznali Boha, alebo sk\u00f4r, ke\u010f Boh pozn\u00e1 v\u00e1s, ako to, \u017ee sa znova vraciate k slab\u00fdm a \u00faboh\u00fdm \u017eivlom a chcete im zasa sl\u00fa\u017ei\u0165 ako predt\u00fdm?!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Zachov\u00e1vate dni, mesiace, obdobia a roky!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Boj\u00edm sa o v\u00e1s, \u010di sa azda nenam\u00e1ham medzi vami nadarmo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bratia, pros\u00edm v\u00e1s, bu\u010fte ako ja, ve\u010f aj ja som ako vy. Ni\u010d\u00edm ste mi neubl\u00ed\u017eili."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A viete, \u017ee som v\u00e1m prv\u00fd raz v telesnej slabosti hl\u00e1sal evanjelium."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A touto svojou sk\u00fa\u0161kou vzh\u013eadom na moje telo ste nepohrdli, ani ste ju neodmietli, ale prijali ste ma ako Bo\u017eieho anjela, ako Krista Je\u017ei\u0161a."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kde\u017ee je teda va\u0161a bla\u017eenos\u0165? Ve\u010f v\u00e1m m\u00f4\u017eem dosved\u010di\u0165, \u017ee keby to bolo b\u00fdvalo mo\u017en\u00e9, boli by ste si vyl\u00fapili o\u010di a dali ich mne."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Stal som sa va\u0161\u00edm nepriate\u013eom, ke\u010f v\u00e1m hovor\u00edm pravdu?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Horlia za v\u00e1s nedobre, chc\u00fa v\u00e1s odl\u00fa\u010di\u0165, aby ste za nich horlili."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Dobre je v\u017edy horli\u0165 za dobro, a nielen vtedy, ke\u010f som u v\u00e1s."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Deti moje, znovu v\u00e1s v bolestiach rod\u00edm, k\u00fdm vo v\u00e1s nebude stv\u00e1rnen\u00fd Kristus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Teraz by som chcel by\u0165 u v\u00e1s a zmeni\u0165 svoj hlas, lebo neviem, \u010do s vami."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Povedzte mi vy, \u010do chcete by\u0165 pod z\u00e1konom: nepo\u010dujete z\u00e1kon?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ve\u010f je nap\u00edsan\u00e9, \u017ee Abrah\u00e1m mal dvoch synov: jedn\u00e9ho z otrokyne, druh\u00e9ho zo slobodnej."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ten z otrokyne sa narodil pod\u013ea tela, ale ten zo slobodnej pod\u013ea pris\u013e\u00fabenia."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "To je povedan\u00e9 obrazne. Tamtie s\u00fa dve zmluvy: jedna z vrchu Sinaj, ktor\u00e1 rod\u00ed pre otroctvo, a to je Agar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Agar je vrch Sinaj v Ar\u00e1bii a zodpoved\u00e1 teraj\u0161iemu Jeruzalemu, lebo \u017eije so svojimi de\u0165mi v otroctve."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ale Jeruzalem, ktor\u00fd je hore, to je t\u00e1 slobodn\u00e1, ktor\u00e1 je na\u0161ou matkou."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ve\u010f je nap\u00edsan\u00e9: \u201eRaduj sa, neplodn\u00e1, ty, \u010do nerod\u00ed\u0161, zajasaj a vykr\u00edkni, ty, \u010do nepozn\u00e1\u0161 p\u00f4rodn\u00e9 bolesti, lebo opusten\u00e1 m\u00e1 ve\u013ea det\u00ed, viac ako t\u00e1, ktor\u00e1 m\u00e1 mu\u017ea.\u201c"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vy, bratia, ste de\u0165mi pris\u013e\u00fabenia ako Iz\u00e1k."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ale ako vtedy ten, \u010do sa narodil pod\u013ea tela, prenasledoval toho, \u010do sa narodil pod\u013ea ducha, tak aj teraz."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u010co v\u0161ak hovor\u00ed P\u00edsmo? \u201eVy\u017ee\u0148 otroky\u0148u i jej syna, lebo syn otrokyne nebude dedi\u010dom so synom slobodnej.\u201c"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A tak, bratia, nie sme de\u0165mi otrokyne, ale slobodnej."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "T\u00fato slobodu n\u00e1m vydobyl Kristus. Stojte teda pevne a ned\u00e1vajte sa znova zapriahnu\u0165 do jarma otroctva."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ja, Pavol, v\u00e1m hovor\u00edm, \u017ee ak sa d\u00e1te obreza\u0165, Kristus v\u00e1m ni\u010d neprospeje."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A ka\u017ed\u00e9mu, kto sa d\u00e1 obreza\u0165, znova dosved\u010dujem, \u017ee je povinn\u00fd zachov\u00e1va\u0165 cel\u00fd z\u00e1kon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vy, \u010do chcete by\u0165 ospravedlnen\u00ed zo z\u00e1kona, odtrhli ste sa od Krista, vypadli ste z milosti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ve\u010f my v duchu viery o\u010dak\u00e1vame n\u00e1dej spravodlivosti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lebo v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi ani obriezka ni\u010d neznamen\u00e1, ani neobriezka, ale viera \u010dinn\u00e1 skrze l\u00e1sku."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dobre ste be\u017eali. Kto v\u00e1s zadr\u017eal, aby ste odporovali pravde?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Toto nav\u00e1dzanie nie je od toho, ktor\u00fd v\u00e1s vol\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Trochu kvasu prekvas\u00ed cel\u00e9 cesto."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ja v\u00e1m d\u00f4verujem v P\u00e1novi, \u017ee nebudete nijako in\u00e1\u010d zm\u00fd\u0161\u013ea\u0165. Ale ten, \u010do v\u00e1s m\u00e4tie, odnesie si trest, nech je to ktoko\u013evek."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ak ja, bratia, e\u0161te st\u00e1le ohlasujem obriezku, pre\u010do ma potom prenasleduj\u00fa? Ve\u010f potom je odstr\u00e1nen\u00e9 pohor\u0161enie kr\u00ed\u017ea."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nech sa daj\u00fa hoci aj kastrova\u0165 t\u00ed, \u010do v\u00e1s m\u00e4t\u00fa!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lebo vy ste povolan\u00ed pre slobodu, bratia, len ned\u00e1vajte slobodu za pr\u00edle\u017eitos\u0165 telu, ale navz\u00e1jom si sl\u00fa\u017ete v l\u00e1ske!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ve\u010f cel\u00fd z\u00e1kon sa sp\u013a\u0148a v jedinom slove, v tomto: \u201eMilova\u0165 bude\u0161 svojho bl\u00ed\u017eneho ako seba sam\u00e9ho!\u201c"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ale ak sa medzi sebou hryziete a \u017eeriete, dajte si pozor, aby ste sa navz\u00e1jom neponi\u010dili."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hovor\u00edm v\u0161ak: \u017dite duchovne a nebudete sp\u013a\u0148a\u0165 \u017eiadosti tela."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lebo telo si \u017eiada, \u010do je proti duchu, a duch, \u010do je proti telu. Navz\u00e1jom si odporuj\u00fa, aby ste nerobili to, \u010do chcete."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ale ak v\u00e1s vedie Duch, nie ste pod z\u00e1konom."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A skutky tela s\u00fa zjavn\u00e9: je to smilstvo, ne\u010distota, chlipnos\u0165"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "modloslu\u017eba, \u010dary, nepriate\u013estv\u00e1, sv\u00e1ry, \u017eiarlivos\u0165, hnevy, zvady, rozbroje, rozkoly"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "z\u00e1vis\u0165, opilstvo, h\u00fdrenie a im podobn\u00e9. O tomto v\u00e1m vopred hovor\u00edm, ako som u\u017e povedal, \u017ee t\u00ed, \u010do robia tak\u00e9to veci, nedosiahnu Bo\u017eie kr\u00e1\u013eovstvo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ale ovocie Ducha je l\u00e1ska, rados\u0165, pokoj, zhovievavos\u0165, l\u00e1skavos\u0165, dobrota, vernos\u0165"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "miernos\u0165, zdr\u017eanlivos\u0165. Proti tomuto z\u00e1kona niet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "T\u00ed, \u010do patria Kristovi Je\u017ei\u0161ovi, ukri\u017eovali telo s v\u00e1\u0161\u0148ami a \u017eiados\u0165ami."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ak \u017eijeme v Duchu, pod\u013ea Ducha aj konajme."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Nepachtime po m\u00e1rnej sl\u00e1ve, nedr\u00e1\u017edime sa navz\u00e1jom, nez\u00e1vi\u010fme jeden druh\u00e9mu."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bratia, keby aj niekoho pristihli pri nejakom poklesku, vy, ktor\u00ed ste duchovn\u00ed, napravte ho v duchu miernosti; a daj si pozor, aby si aj ty neupadol do poku\u0161enia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Neste si vz\u00e1jomne bremen\u00e1 a tak napln\u00edte Kristov z\u00e1kon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lebo ak si niekto mysl\u00ed, \u017ee je nie\u010d\u00edm, hoci nie je ni\u010d\u00edm, s\u00e1m seba klame."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nech ka\u017ed\u00fd sk\u00fama svoje skutky, a tak sa bude chv\u00e1li\u0165 len s\u00e1m v sebe, a nie pred in\u00fdm."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ve\u010f ka\u017ed\u00fd ponesie svoje vlastn\u00e9 bremeno."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ten, koho vyu\u010duj\u00fa slovo, nech sa del\u00ed o v\u0161etky dobr\u00e1 s t\u00fdm, kto ho vyu\u010duje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nem\u00fd\u013ete sa: Boh sa vysmieva\u0165 ned\u00e1. \u010co \u010dlovek zaseje, to bude aj \u017ea\u0165."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lebo kto seje pre svoje telo, z tela bude \u017ea\u0165 poru\u0161enie. Ale kto seje pre ducha, z ducha bude \u017ea\u0165 ve\u010dn\u00fd \u017eivot."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ne\u00fanavne konajme dobro, lebo ak neochabneme, budeme v pravom \u010dase \u017ea\u0165."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00fdm teda m\u00e1me \u010das, robme dobre v\u0161etk\u00fdm, ale najm\u00e4 \u010dlenom rodiny veriacich."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pozrite, ak\u00fdmi ve\u013ek\u00fdmi p\u00edsmenami v\u00e1m p\u00ed\u0161em vlastnou rukou."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u0161etci, \u010do sa chc\u00fa p\u00e1\u010di\u0165 pod\u013ea tela, n\u00fatia v\u00e1s, aby ste sa dali obreza\u0165, len aby ich neprenasledovali pre Kristov kr\u00ed\u017e."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve\u010f ani t\u00ed, \u010do sa d\u00e1vaj\u00fa obreza\u0165, nezachov\u00e1vaj\u00fa z\u00e1kon, ale chc\u00fa, aby ste sa vy dali obreza\u0165, aby sa mohli chv\u00e1li\u0165 va\u0161\u00edm telom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ale ja sa nechcem chv\u00e1li\u0165 ni\u010d\u00edm in\u00fdm, iba kr\u00ed\u017eom n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista, cez ktor\u00fd je svet ukri\u017eovan\u00fd pre m\u0148a a ja pre svet."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lebo ani obriezka nie je ni\u010d, ani neobriezka, ale nov\u00e9 stvorenie."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A nad v\u0161etk\u00fdmi, \u010do sa bud\u00fa riadi\u0165 t\u00fdmto pravidlom, pokoj a milosrdenstvo, aj nad Bo\u017e\u00edm Izraelom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A odteraz nech ma u\u017e nik neob\u0165a\u017euje, lebo ja nos\u00edm na svojom tele Je\u017ei\u0161ove znaky."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Milos\u0165 n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista nech je s va\u0161\u00edm duchom, bratia. Amen."
                }
            }
        }
    }
}