{
    "version": "LBD",
    "book_name": "2 Peter",
    "book_nr": "61",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simeonas Petras, J\u0117zaus Kristaus tarnas ir apa\u0161talas, gavusiems su mumis lygiai brang\u0173 tik\u0117jim\u0105 m\u016bs\u0173 Dievo ir Gelb\u0117tojo J\u0117zaus Kristaus teisumu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Malon\u0117 ir ramyb\u0117 tegaus\u0117ja jums su Dievo ir m\u016bs\u0173 Vie\u0161paties J\u0117zaus pa\u017einimu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jo dievi\u0161ka galyb\u0117 padovanojo mums visa, kas praver\u010dia gyvenimui ir maldingumui pa\u017einimu to, kuris pa\u0161auk\u0117 mus savo \u0161love ir j\u0117ga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Drauge jis mums padovanojo ir brangius bei did\u017eius pa\u017eadus, kad per juos taptum\u0117te dievi\u0161kosios prigimties dalininkais, pab\u0117g\u0119 nuo sugedimo, kur\u012f skleid\u017eia pasaulyje geiduliai."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tod\u0117l parodykite vis\u0105 stropum\u0105, kad savo tik\u0117jimu ugdytum\u0117te doryb\u0119, dorybe \u2013 pa\u017einim\u0105"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "pa\u017einimu \u2013 susivaldym\u0105, susivaldymu \u2013 i\u0161tverm\u0119, i\u0161tverme \u2013 maldingum\u0105"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "maldingumu \u2013 brolyb\u0119, o brolybe \u2013 meil\u0119."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kai \u0161itie dalykai jumyse gyvuoja ir tarpsta, jie neduoda jums apsileisti ir likti bevaisiams m\u016bs\u0173 Vie\u0161paties J\u0117zaus Kristaus pa\u017einime."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O kam j\u0173 tr\u016bksta, tas aklas ir trumparegis, u\u017emir\u0161\u0119s, kad yra apvalytas nuo savo sen\u0173j\u0173 nuod\u0117mi\u0173."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tod\u0117l, broliai, dar uoliau stenkit\u0117s sutvirtinti sav\u0105j\u012f pa\u0161aukim\u0105 ir i\u0161rinkim\u0105. Tai darydami, j\u016bs niekada neapsigausite."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0160itaip dar pla\u010diau atsivers jums vartai \u012f am\u017ein\u0105j\u0105 m\u016bs\u0173 Vie\u0161paties ir Gelb\u0117tojo J\u0117zaus Kristaus karalyst\u0119."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tod\u0117l a\u0161 nuolat jums priminsiu \u0161ituos dalykus, nors j\u016bs ir \u017einote juos ir esate sutvirtinti turimoje tiesoje."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u0161 laikau savo priederme, kol gyvenu \u0161itoje padangt\u0117je, \u017eadinti jus paraginimais."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u017dinau, kad veikiai ateis mano padangt\u0117s nugriovimo metas, kaip ir m\u016bs\u0173 Vie\u0161pats J\u0117zus Kristus yra man aprei\u0161k\u0119s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bet a\u0161 pasistengsiu, kad ir man i\u0161keliavus j\u016bs kiekvienu metu gal\u0117tum\u0117te tai prisiminti."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mat mes skelb\u0117me jums m\u016bs\u0173 Vie\u0161paties J\u0117zaus Kristaus galyb\u0119 ir at\u0117jim\u0105 ne m\u0117gd\u017eiodami gudriai i\u0161galvotas pasakas, bet kaip savo akimis mat\u0119 jo didyb\u0119."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jis gavo i\u0161 Dievo T\u0117vo garb\u0119 ir \u0161lov\u0119, kai i\u0161 \u0161lovingosios didyb\u0117s nuskamb\u0117jo jam balsas: \u201e\u0160itas yra mano mylimasis S\u016bnus, kuriuo a\u0161 g\u0117riuosi\u201c."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "T\u0105 bals\u0105 mes gird\u0117jome aidint i\u0161 dangaus, kai buvome su juo ant \u0161ventojo kalno."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mes turime tvir\u010diausi\u0105 prana\u0161\u0173 \u017eod\u012f. J\u016bs gerai darote, laikydamiesi jo tarsi \u017eiburio, \u0161vie\u010dian\u010dio tamsioje vietoje, kol i\u0161au\u0161 diena ir j\u016bs\u0173 \u0161irdyse u\u017etek\u0117s au\u0161rin\u0117."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pirmiausia \u017einokite, kad jokia Ra\u0161to prana\u0161yst\u0117 negali b\u016bti savavali\u0161kai ai\u0161kinama"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "nes prana\u0161yst\u0117 niekuomet n\u0117ra at\u0117jusi \u017emogaus valia, bet \u0160ventosios Dvasios paakinti \u017emon\u0117s kalb\u0117jo Dievo vardu."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Buvo tautoje ir netikr\u0173 prana\u0161\u0173, kaip ir tarp j\u016bs\u0173 bus netikr\u0173 mokytoj\u0173, kurie slapta \u012fves pra\u017e\u016bting\u0173 klaidamoksli\u0173, i\u0161sigindami net juos i\u0161pirkusio Valdovo, ir u\u017esitrauks greit\u0105 \u017elugim\u0105."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Daugelis paseks j\u0173 pasileidimu, ir d\u0117l j\u0173 bus pikt\u017eod\u017eiaujama tiesos keliui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I\u0161 godumo jie bandys jus i\u0161naudoti suktais \u017eod\u017eiais. Bet nuo seno pasmerkimas j\u0173 laukia ir j\u0173 pra\u017e\u016btis nesnaud\u017eia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dievas nepagail\u0117jo nusid\u0117jusi\u0173 angel\u0173, bet nublo\u0161k\u0117 juos \u012f tamsias pasmerkt\u0173j\u0173 buvein\u0117s bedugnes, kur laiko juos teismui."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jis nepagail\u0117jo senojo pasaulio, tik i\u0161saugojo teisumo \u0161aukl\u012f Noj\u0173 ir dar septynet\u0105, kai siunt\u0117 bedievi\u0173 pasauliui tvan\u0105."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Paversdamas pelenais Sodomos ir Gomoros miestus, pasmerk\u0117 juos \u017elugti ir taip dav\u0117 pavyzd\u012f ateities bedieviams."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I\u0161gelb\u0117jo teis\u0173j\u012f Lot\u0105, varginam\u0105 nedor\u0117li\u0173 palaido elgesio"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "mat tarp j\u0173 gyvenantis teisusis, tai reg\u0117damas ir gird\u0117damas, diena i\u0161 dienos tur\u0117jo varginti savo teisi\u0105 siel\u0105 d\u0117l nuod\u0117ming\u0173 darb\u0173."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Taigi Vie\u0161pats \u017eino, kaip i\u0161gelb\u0117ti maldingus \u017emones i\u0161 m\u0117ginimo ir kaip i\u0161laikyti nedoruosius teismo dienai ir bausmei"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ypa\u010d tuos, kurie pasidav\u0119 k\u016bnui pasineria ne\u0161variuose geismuose ir paniekina Vie\u0161patyst\u0119.\n\u012e\u017e\u016bl\u016bs akipl\u0117\u0161os! Jie nesudreba, pikt\u017eod\u017eiaudami \u0161lovingiesiems"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "tuo tarpu angelai, auk\u0161tesni j\u0117ga ir galia, Vie\u0161paties akivaizdoje nedr\u012fsta jiems i\u0161tarti pikto sprendimo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bet jie, kaip neprotingi gyvuliai, tarsi i\u0161 prigimties skirti sugavimui ir u\u017emu\u0161imui, pikt\u017eod\u017eiauja tam, ko nesupranta, ir tod\u0117l pra\u017eus savo sugedime"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "k\u0119sdami skriaud\u0105 kaip atpild\u0105 u\u017e savo daromas skriaudas. Jie laiko pramoga smaguriauti viduryje dienos. Jie purvini ir i\u0161kryp\u0119, kai vai\u0161indamiesi su jumis m\u0117gaujasi apgavyst\u0117mis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u0173 akys kupinos svetimavimo, nepasotinamos nuod\u0117m\u0117s. Jie suved\u017eioja svyruojan\u010dias sielas. J\u0173 \u0161irdis i\u0161lavinta godulyst\u0117s.\nJie prakeikimo vaikai."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Palik\u0119 tiesos keli\u0105, jie nuklydo ir pasuko keliu Bosoro s\u016bnaus Balaamo, kuris pamilo nedoryb\u0117s atpild\u0105"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ta\u010diau buvo subartas d\u0117l savo nusi\u017eengimo; darbinis, nebylys gyvulys prabilo \u017emogaus balsu ir sutrukd\u0117 prana\u0161o beprotyst\u0119."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jie yra \u0161altiniai be vandens, audros genami debesys; jiems skirta juod\u017eiausia tamsyb\u0117."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Skelbdami i\u0161p\u016bstas ir tu\u0161\u010dias kalbas, k\u016bno geismais ir pasileidimu jie pavilioja tuos, kurie vos paspruko nuo gyvenan\u010di\u0173 paklydime."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jie \u017eada \u0161iems laisv\u0119, patys b\u016bdami sugedimo vergai; juk nugal\u0117tasis tampa nugal\u0117jusiojo vergu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bet jeigu i\u0161tr\u016bk\u0119 i\u0161 pasaulio purvyno Vie\u0161paties ir Gelb\u0117tojo J\u0117zaus Kristaus pa\u017einimu, jie ir v\u0117l jame \u012fklimp\u0119 pralaimi, tai jiems paskui darosi blogiau negu pirma."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jiems b\u016bt\u0173 buv\u0119 geriau i\u0161 viso nepa\u017einti teisumo kelio, negu j\u012f pa\u017einus, nusigr\u0119\u017eti nuo jiems duoto \u0161ventojo \u012fsakymo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jiems yra nutik\u0119, kaip teisingai sako patarl\u0117: \u201e\u0160uo sugr\u012f\u017eo prie savo v\u0117malo\u201c ir: \u201eI\u0161maudyta kiaul\u0117 v\u0117l voliojasi purvyne\u201c."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mylimieji, tai jau antras lai\u0161kas, kur\u012f jums ra\u0161au. \u0160iais lai\u0161kais a\u0161 \u017eadinu j\u016bs\u0173 tyras mintis prisiminimais"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "kad atsimintum\u0117te \u0161vent\u0173j\u0173 prana\u0161\u0173 i\u0161 anksto paskelbtus \u017eod\u017eius ir j\u016bs\u0173 apa\u0161tal\u0173 perduot\u0105 Vie\u0161paties ir Gelb\u0117tojo \u012fsakym\u0105."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pirmiausia turite \u017einoti, kad paskutin\u0117mis dienomis pasirodys \u0161aip\u016bnai, kupini pajuokos. Jie gyvens savo geiduliais"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ir kalb\u0117s: \u201eKur jo pa\u017ead\u0117tas at\u0117jimas? Juk nuo to laiko, kai u\u017emigo prot\u0117viai, visa pasilieka kaip buv\u0119 nuo sutv\u0117rimo prad\u017eios\u201c."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mat jiems, to norintiems, lieka pasl\u0117pta, kad nuo seno buvo dang\u016bs ir \u017eem\u0117, i\u0161 vandens ir per vanden\u012f sutvarkyta Dievo \u017eod\u017eiu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tod\u0117l ir ano meto pasaulis \u017euvo, vandeniu aptvindytas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O dabartiniai dang\u016bs ir \u017eem\u0117 tuo pa\u010diu \u017eod\u017eiu yra palaikomi ugniai, saugomi teismo ir bedievi\u0173 \u017emoni\u0173 \u017euvimo dienai."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ta\u010diau, mylimieji, vienas dalykas neturi likti j\u016bs\u0173 nepasteb\u0117tas: viena diena pas Vie\u0161pat\u012f yra kaip t\u016bkstantis met\u0173, ir t\u016bkstantis met\u0173 \u2013 kaip viena diena."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vie\u0161pats negai\u0161ta i\u0161tes\u0117ti pa\u017eado, kaip kai kurie mano, o kantriai elgiasi su jumis, nenor\u0117damas, kad kuris pra\u017e\u016bt\u0173, bet kad visi atsiverst\u0173."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O Vie\u0161paties diena ateis kaip vagis. Tuomet dang\u016bs praeis su smarkiu \u016b\u017eesiu, stichijos nuo kar\u0161\u010dio suirs, ir \u017eem\u0117 su savo veikalais sudegs."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jeigu visa turi taip suirti, tai kaipgi jums reik\u0117t\u0173 pasi\u017eym\u0117ti \u0161ventu gyvenimu ir maldingumu"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "kaip laukti Dievo dienos, kaip skubinti jos at\u0117jim\u0105, kai dang\u016bs suirs liepsnose ir stichijos sutirps i\u0161 kar\u0161\u010dio!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pagal jo pa\u017ead\u0105 mes laukiame naujo dangaus ir naujos \u017eem\u0117s, kuriuose gyvena teisumas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tod\u0117l, mylimieji, \u0161ito laukdami stenkit\u0117s, kad jo akivaizdoje b\u016btum\u0117te rasti nesutepti, nepeiktini ir taikingi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u016bs\u0173 Vie\u0161paties kantrum\u0105 laikykite i\u0161gelb\u0117jimu, kaip jums yra para\u0161\u0119s ir m\u016bs\u0173 mylimasis brolis Paulius pagal jam duot\u0105 i\u0161mint\u012f"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "jis taip kalba apie \u0161ituos dalykus visuose lai\u0161kuose. Juose esama sunkiai suprantam\u0173 dalyk\u0173, kuriuos nemok\u0161os ir nesubrend\u0117liai i\u0161kraipo ai\u0161kindami, kaip ir kitus Ra\u0161tus, savo pa\u010di\u0173 pra\u017e\u016b\u010diai."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tad j\u016bs, mielieji, i\u0161 anksto tai \u017einodami serg\u0117kit\u0117s, kad nedor\u0117li\u0173 paklydimo traukiami nei\u0161kryptum\u0117te i\u0161 savo stipryb\u0117s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tod\u0117l aukite malone ir m\u016bs\u0173 Vie\u0161paties ir Gelb\u0117tojo J\u0117zaus Kristaus pa\u017einimu. Jam \u0161lov\u0117 dabar ir iki am\u017einyb\u0117s dienos! Amen."
                }
            }
        }
    }
}