{
    "version": "cornilescu",
    "book_name": "2 Corinthians",
    "book_nr": "47",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Pavel, apostol al lui Isus Hristos, prin voia lui Dumnezeu, \u015fi fratele Timotei, c\u0103tre Biserica lui Dumnezeu care este \u00een Corint, \u015fi c\u0103tre to\u0163i sfin\u0163ii, cari s\u00eent \u00een toat\u0103 Ahaia:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Har \u015fi pace vou\u0103 dela Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, \u015fi dela Domnul Isus Hristos!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Binecuv\u00eentat s\u0103 fie Dumnezeu, Tat\u0103l Domnului nostru Isus Hristos, P\u0103rintele \u00eendur\u0103rilor \u015fi Dumnezeul oric\u0103rei m\u00eeng\u00eeieri,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "care ne m\u00eeng\u00eeie \u00een toate necazurile noastre, pentruca, prin m\u00eeng\u00eeierea cu care noi \u00een\u015fine s\u00eentem m\u00eeng\u00eeia\u0163i de Dumnezeu, s\u0103 putem m\u00eeng\u00eeia pe ceice se afl\u0103 \u00een vreun necaz!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "C\u0103ci, dup\u0103 cum avem parte din bel\u015fug de suferin\u0163ele lui Hristos, tot a\u015fa, prin Hristos avem parte din bel\u015fug \u015fi de m\u00eeng\u00eeiere.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A\u015fa c\u0103, dac\u0103 s\u00eentem \u00een necaz, s\u00eentem pentru m\u00eeng\u00eeierea \u015fi m\u00eentuirea voastr\u0103; dac\u0103 s\u00eentem m\u00eeng\u00eeia\u0163i, s\u00eentem pentru m\u00eeng\u00eeierea voastr\u0103, care se arat\u0103 prin faptul c\u0103 r\u0103bda\u0163i acelea\u015fi suferin\u0163e ca \u015fi noi.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u015ei n\u0103dejdea noastr\u0103 pentru voi, este neclintit\u0103, pentruc\u0103 \u015ftim c\u0103, dac\u0103 ave\u0163i parte de suferin\u0163e, ave\u0163i parte \u015fi de m\u00eeng\u00eeiere.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, fra\u0163ilor, nu voim s\u0103 v\u0103 l\u0103s\u0103m \u00een necuno\u015ftin\u0163\u0103 despre necazul care ne -a lovit \u00een Asia, de care am fost ap\u0103sa\u0163i peste m\u0103sur\u0103 de mult, mai pe sus de puterile noastre, a\u015fa c\u0103 nici nu mai tr\u0103geam n\u0103dejde de via\u0163\u0103.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ba \u00eenc\u0103 ne spunea g\u00eendul c\u0103 trebuie s\u0103 murim; pentruca s\u0103 ne punem \u00eencrederea nu \u00een noi \u00een\u015fine, ci \u00een Dumnezeu care \u00eenviaz\u0103 mor\u0163ii.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "El ne -a izb\u0103vit \u015fi ne izb\u0103ve\u015fte dintr'o astfel de moarte, \u015fi avem n\u0103dejde c\u0103 ne va mai izb\u0103vi \u00eenc\u0103.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Voi \u00een\u015fiv\u0103 ne ve\u0163i ajuta cu rug\u0103ciunile voastre, pentruca binefacerea f\u0103cut\u0103 nou\u0103 prin rug\u0103ciunile multora s\u0103 fie pentru mul\u0163i un prilej de mul\u0163\u0103miri lui Dumnezeu pentru noi.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Lauda noastr\u0103 este m\u0103rturia, pe care ne -o d\u0103 cugetul nostru c\u0103 ne-am purtat \u00een lume, \u015fi mai ales fa\u0163\u0103 de voi, cu o sfin\u0163enie \u015fi cur\u0103\u0163ie de inim\u0103 date de Dumnezeu, bizuindu-ne nu pe o \u00een\u0163elepciune lumeasc\u0103, ci pe harul lui Dumnezeu.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Nu v\u0103 scriem altceva dec\u00eet ce citi\u0163i \u015fi cunoa\u015fte\u0163i. \u015ei trag n\u0103dejde c\u0103 p\u00een\u0103 la sf\u00eer\u015fit ve\u0163i cunoa\u015fte,\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "cum a\u0163i \u015fi cunoscut \u00een parte, c\u0103 noi s\u00eentem lauda voastr\u0103, dup\u0103 cum \u015fi voi ve\u0163i fi lauda noastr\u0103 \u00een ziua Domnului Isus.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00cen aceast\u0103 \u00eencredin\u0163are, voiam s\u0103 vin mai \u00eenainte la voi, ca s\u0103 ave\u0163i un al doilea har.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Voiam s\u0103 trec pe la voi ca s\u0103 m\u0103 duc \u00een Macedonia; apoi din Macedonia s\u0103 m\u0103 \u00eentorc la voi, \u015fi s\u0103 fiu petrecut de voi \u00een Iudea.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00cen luarea hot\u0103r\u00eerii acesteia, am lucrat eu \u00een chip u\u015furatic? Sau hot\u0103r\u00eerile mele s\u00eent ni\u015fte hot\u0103r\u00eeri, pe cari le iau \u00een felul lumii, ca s\u0103 fie \u00een mine ,,Da, da`` \u015fi ,,Nu, nu``?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Credincios este Dumnezeu c\u0103 vorbirea noastr\u0103 fa\u0163\u0103 de voi n'a fost \u015fi ,,Da``, \u015fi ,,Nu``.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "C\u0103ci Fiul lui Dumnezeu, Isus Hristos, care a fost propov\u0103duit de noi \u00een mijlocul vostru, prin mine, prin Silvan, \u015fi prin Timotei, n'a fost ,,da`` \u015fi ,,nu``, ci \u00een El nu este dec\u00eet ,,da``.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, f\u0103g\u0103duin\u0163ele lui Dumnezeu, oric\u00eete ar fi ele, toate \u00een El s\u00eent ,,da``; de aceea \u015fi ,,Amin``, pe care -l spunem noi, prin El, este spre slava lui Dumnezeu.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u015ei Cel ce ne \u00eent\u0103re\u015fte \u00eempreun\u0103 cu voi, \u00een Hristos, \u015fi care ne -a uns, este Dumnezeu.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "El ne -a \u015fi pecetluit, \u015fi ne -a pus \u00een inim\u0103 arvuna Duhului.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Iau pe Dumnezeu martor fa\u0163\u0103 de sufletul meu, c\u0103 n'am mai venit p\u00een\u0103 acum la Corint tocmai ca s\u0103 v\u0103 cru\u0163.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Nu doar c\u0103 am avea st\u0103p\u00eenire peste credin\u0163a voastr\u0103; dar vrem s\u0103 lucr\u0103m \u015fi noi \u00eempreun\u0103 la bucuria voastr\u0103; c\u0103ci sta\u0163i tari \u00een credin\u0163\u0103.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Am hot\u0103r\u00eet dar \u00een mine, s\u0103 nu m\u0103 \u00eentorc la voi cu \u00eentristare.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "C\u0103ci, dac\u0103 v\u0103 \u00eentristez, dela cine s\u0103 m\u0103 a\u015ftept la bucurie, dac\u0103 nu dela cel \u00eentristat de mine?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u015ei v'am scris cum v'am scris, ca, la venirea mea, s\u0103 n'am \u00eentristare din partea celor ce trebuiau s\u0103-mi fac\u0103 bucurie; \u015fi s\u00eent \u00eencredin\u0163at, cu privire la voi to\u0163i, c\u0103 bucuria mea este bucuria voastr\u0103 a tuturor.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "V'am scris cu mult\u0103 m\u00eehnire, \u015fi str\u00eengere de inim\u0103, cu ochii sc\u0103lda\u0163i \u00een lacr\u0103mi, nu ca s\u0103 v\u0103 \u00eentrista\u0163i, ci ca s\u0103 vede\u0163i dragostea nespus de mare, pe care o am fa\u0163\u0103 de voi.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Dac\u0103 a fost cineva o pricin\u0103 de \u00eentristare, nu m'a \u00eentristat numai pe mine, ci pe voi to\u0163i; cel pu\u0163in \u00een parte, ca s\u0103 nu spun prea mult.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Este destul pentru omul acesta pedeapsa, care i -a fost dat\u0103 de cei mai mul\u0163i;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "a\u015fa c\u0103 acum, este mai bine s\u0103 -l ierta\u0163i, \u015fi s\u0103 -l m\u00eeng\u0103ia\u0163i, ca s\u0103 nu fie dobor\u00eet de prea mult\u0103 m\u00eehnire.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "De aceea, v\u0103 rog, s\u0103 v\u0103 ar\u0103ta\u0163i iar\u0103\u015f dragostea fa\u0163\u0103 de el;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "c\u0103ci v'am scris \u015fi cu g\u00eendul ca s\u0103 v\u0103 pun la \u00eencercare \u015fi s\u0103 v\u0103d dac\u0103 s\u00eente\u0163i ascult\u0103tori \u00een totul.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Dar pe cine ierta\u0163i voi, \u00eel iert \u015fi eu. \u00cen adev\u0103r, ce am iertat eu, -dac\u0103 am iertat ceva-am iertat pentru voi, \u00een fa\u0163a lui Hristos,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "ca s\u0103 nu l\u0103s\u0103m pe Satana s\u0103 aib\u0103 un c\u00ee\u015ftig dela noi; c\u0103ci nu s\u00eentem \u00een ne\u015ftiin\u0163\u0103 despre planurile lui.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "C\u00eend am ajuns la Troa pentru Evanghelia lui Hristos, m\u0103car c\u0103 mi se deschisese acolo o u\u015f\u0103 \u00een Domnul,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "n'am avut lini\u015fte \u00een duhul meu, fiindc\u0103 n'am g\u0103sit pe fratele meu Tit; de aceea, mi-am luat ziua bun\u0103 dela fra\u0163i, \u015fi am plecat \u00een Macedonia.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mul\u0163\u0103miri fie aduse lui Dumnezeu, care ne poart\u0103 totdeauna cu carul Lui de biruin\u0163\u0103 \u00een Hristos, \u015fi care r\u0103sp\u00eende\u015fte prin noi \u00een orice loc mireasma cuno\u015ftin\u0163ei Lui.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, noi s\u00eentem, \u00eenaintea lui Dumnezeu, o mireasm\u0103 a lui Hristos printre cei ce s\u00eent pe calea m\u00eentuirii \u015fi printre cei ce s\u00eent pe calea pierz\u0103rii:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "pentru ace\u015ftia, o mireasm\u0103 dela moarte spre moarte; pentru aceia, o mireasm\u0103 dela via\u0163\u0103 spre via\u0163\u0103. \u015ei cine este deajuns pentru aceste lucruri?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "C\u0103ci noi nu stric\u0103m Cuv\u00eentul lui Dumnezeu, cum fac cei mai mul\u0163i; ci vorbim cu inim\u0103 curat\u0103, din partea lui Dumnezeu, \u00eenaintea lui Dumnezeu, \u00een Hristos.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00cencepem noi iar\u0103\u015f s\u0103 ne l\u0103ud\u0103m singuri? Sau nu cumva avem trebuin\u0163\u0103, ca unii, de epistole de laud\u0103, c\u0103tre voi sau dela voi?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Voi s\u00eente\u0163i epistola noastr\u0103, scris\u0103 \u00een inimile noastre, cunoscut\u0103 \u015fi citit\u0103 de to\u0163i oamenii.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Voi s\u00eente\u0163i ar\u0103ta\u0163i ca fiind epistola lui Hristos, scris\u0103 de noi, ca slujitori ai Lui, nu cu cerneal\u0103, ci cu Duhul Dumnezeului celui viu; nu pe ni\u015fte table de piatr\u0103, ci pe ni\u015fte table cari s\u00eent inimi de carne.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Avem \u00eencrederea aceasta tare \u00een Dumnezeu, prin Hristos.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Nu c\u0103 noi prin noi \u00een\u015fine s\u00eentem \u00een stare s\u0103 g\u00eendim ceva ca venind dela noi. Destoinicia noastr\u0103, dimpotriv\u0103, vine dela Dumnezeu,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "care ne -a \u015fi f\u0103cut \u00een stare s\u0103 fim slujitori ai unui leg\u0103m\u00eent nou, nu al slovei, ci al Duhului; c\u0103ci slova omoar\u0103, dar Duhul d\u0103 via\u0163a.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Acum, dac\u0103 slujba aduc\u0103toare de moarte, scris\u0103 \u015fi s\u0103pat\u0103 \u00een pietre, era cu at\u00eeta slav\u0103 \u00eenc\u00eet fiii lui Israel nu puteau s\u0103-\u015fi pironeasc\u0103 ochii asupra fe\u0163ei lui Moise, din pricina str\u0103lucirii fe\u0163ei lui, m\u0103car c\u0103 str\u0103lucirea aceasta era trec\u0103toare,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "cum n'ar fi cu slav\u0103 mai degrab\u0103 slujba Duhului?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Dac\u0103 slujba aduc\u0103toare de os\u00eend\u0103, a fost sl\u0103vit\u0103, cu c\u00eet mai mult o \u00eentrece \u00een slav\u0103 slujba aduc\u0103toare de neprih\u0103nire?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u015ei \u00een privin\u0163a aceasta, ce a fost sl\u0103vit nici n'a fost sl\u0103vit, din pricina slavei care o \u00eentrece cu mult.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, dac\u0103 ce era trec\u0103tor, era cu slav\u0103, cu c\u00eet mai mult va r\u0103m\u00eenea \u00een slav\u0103 ce este netrec\u0103tor!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Fiindc\u0103 avem dar o astfel de n\u0103dejde, noi lucr\u0103m cu mult\u0103 \u00eendr\u0103zneal\u0103;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u015fi nu facem ca Moise, care \u00ee\u015fi punea o m\u0103hram\u0103 peste fa\u0163\u0103, pentruca fiii lui Israel s\u0103 nu-\u015fi pironeasc\u0103 ochii asupra sf\u00eer\u015fitului a ceeace era trec\u0103tor.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Dar ei au r\u0103mas greoi la minte: c\u0103ci p\u00een\u0103 \u00een ziua de ast\u0103zi, la citirea Vechiului Testament, aceast\u0103 m\u0103hram\u0103 r\u0103m\u00eene neridicat\u0103, fiindc\u0103 m\u0103hrama este dat\u0103 la o parte \u00een Hristos.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Da, p\u00een\u0103 ast\u0103zi, c\u00eend se cite\u015fte Moise, r\u0103m\u00eene o m\u0103hram\u0103 peste inimile lor.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Dar oridec\u00eeteori vreunul se \u00eentoarce la Domnul, m\u0103hrama este luat\u0103.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "C\u0103ci Domnul este Duhul; \u015fi unde este Duhul Domnului, acolo este slobozenia.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Noi to\u0163i privim cu fa\u0163a descoperit\u0103, ca \u00eentr'o oglind\u0103, slava Domnului, \u015fi s\u00eentem schimba\u0163i \u00een acela\u015f chip al Lui, din slav\u0103 \u00een slav\u0103, prin Duhul Domnului.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Deaceea, fiindc\u0103 avem slujba aceasta, dup\u0103 \u00eendurarea pe care am c\u0103p\u0103tat -o, noi nu c\u0103dem de oboseal\u0103.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ca unii, cari am lep\u0103dat me\u015fte\u015fugirile ru\u015finoase \u015fi ascunse, nu umbl\u0103m cu vicle\u015fug \u015fi nu stric\u0103m Cuv\u00eentul lui Dumnezeu. Ci, prin ar\u0103tarea adev\u0103rului, ne facem vrednici s\u0103 fim primi\u0163i de orice cuget omenesc, \u00eenaintea lui Dumnezeu.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 Evanghelia noastr\u0103 este acoperit\u0103, este acoperit\u0103 pentru cei ce s\u00eent pe calea pierz\u0103rii,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "a c\u0103ror minte necredincioas\u0103 a orbit -o dumnezeul veacului acestuia, ca s\u0103 nu vad\u0103 str\u0103lucind lumina Evangheliei slavei lui Hristos, care este chipul lui Dumnezeu.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "C\u0103ci noi nu ne propov\u0103duim pe noi \u00een\u015fine, ci pe Domnul Hristos Isus. Noi s\u00eentem robii vo\u015ftri, pentru Isus.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "C\u0103ci Dumnezeu, care a zis: ,,S\u0103 lumineze lumina din \u00eentunerec``, ne -a luminat inimile, pentruca s\u0103 facem s\u0103 str\u0103luceasc\u0103 lumina cuno\u015ftin\u0163ei slavei lui Dumnezeu pe fa\u0163a lui Isus Hristos.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Comoara aceasta o purt\u0103m \u00een ni\u015fte vase de lut, pentruca aceast\u0103 putere nemai pomenit\u0103 s\u0103 fie dela Dumnezeu \u015fi nu dela noi.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "S\u00eentem \u00eencol\u0163i\u0163i \u00een toate chipurile, dar nu la str\u00eemtoare; \u00een grea cump\u0103n\u0103, dar nu desn\u0103d\u0103jdui\u0163i;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "prigoni\u0163i, dar nu p\u0103r\u0103si\u0163i; tr\u00eenti\u0163i jos, dar nu omor\u00ee\u0163i.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Purt\u0103m \u00eentotdeauna cu noi, \u00een trupul nostru, omor\u00eerea Domnului Isus, pentruca \u015fi via\u0163a lui Isus s\u0103 se arate \u00een trupul nostru.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "C\u0103ci noi cei vii, totdeauna s\u00eentem da\u0163i la moarte din pricina lui Isus, pentruca \u015fi via\u0163a lui Isus s\u0103 se arate \u00een trupul nostru muritor.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Astfel c\u0103, \u00een noi lucreaz\u0103 moartea, iar \u00een voi via\u0163a.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00cens\u0103 fiindc\u0103 avem acela\u015f duh de credin\u0163\u0103, potrivit cu ceea ce este scris: ,,Am crezut, de aceea am vorbit!`` \u015fi noi credem, \u015fi de aceea vorbim.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u015ei \u015ftim c\u0103 Cel ce a \u00eenviat pe Domnul Isus, ne va \u00eenvia \u015fi pe noi \u00eempreun\u0103 cu Isus, \u015fi ne va face s\u0103 ne \u00eenf\u0103\u0163i\u015f\u0103m \u00eempreun\u0103 cu voi.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "C\u0103ci toate aceste lucruri se petrec \u00een folosul vostru, pentruca harul mare, c\u0103p\u0103tat prin mul\u0163i, s\u0103 fac\u0103 s\u0103 sporeasc\u0103 mul\u0163\u0103mirile spre slava lui Dumnezeu.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "De aceea, noi nu c\u0103dem de oboseal\u0103. Ci chiar dac\u0103 omul nostru de afar\u0103 se trece, totu\u015f omul nostru din l\u0103untru se \u00eenoie\u015fte din zi \u00een zi.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "C\u0103ci \u00eentrist\u0103rile noastre u\u015foare de o clip\u0103 lucreaz\u0103 pentru noi tot mai mult o greutate vecinic\u0103 de slav\u0103.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Pentruc\u0103 noi nu ne uit\u0103m la lucrurile cari se v\u0103d, ci la cele ce nu se v\u0103d; c\u0103ci lucrurile cari se v\u0103d, s\u00eent trec\u0103toare, pe c\u00eend cele ce nu se v\u0103d, s\u00eent vecinice.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u015etim, \u00een adev\u0103r, c\u0103, dac\u0103 se desface casa p\u0103m\u00eenteasc\u0103 a cortului nostru trupesc, avem o cl\u0103dire \u00een cer dela Dumnezeu, o cas\u0103, care nu este f\u0103cut\u0103 de m\u00een\u0103 ci este vecinic\u0103.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u015ei gemem \u00een cortul acesta, plini de dorin\u0163a s\u0103 ne \u00eembr\u0103c\u0103m peste el cu loca\u015ful nostru ceresc,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "negre\u015fit dac\u0103 atunci c\u00eend vom fi \u00eembr\u0103ca\u0163i nu vom fi g\u0103si\u0163i desbr\u0103ca\u0163i de el.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Chiar \u00een cortul acesta deci, gemem ap\u0103sa\u0163i; nu c\u0103 dorim s\u0103 fim desbr\u0103ca\u0163i de trupul acesta, ci s\u0103 fim \u00eembr\u0103ca\u0163i cu trupul celalt peste acesta, pentruca ce este muritor \u00een noi, s\u0103 fie \u00eenghi\u0163it de via\u0163\u0103.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u015ei Cel ce ne -a f\u0103cut pentru aceasta, este Dumnezeu, care ne -a dat arvuna Duhului.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A\u015fa dar, noi \u00eentotdeauna s\u00eentem plini de \u00eencredere; c\u0103ci \u015ftim c\u0103, dac\u0103 s\u00eentem acas\u0103 \u00een trup, pribegim departe de Domnul, -\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "pentruc\u0103 umbl\u0103m prin credin\u0163\u0103, nu prin vedere. -\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Da, s\u00eentem plini de \u00eencredere, \u015fi ne place mult mai mult s\u0103 p\u0103r\u0103sim trupul acesta, ca s\u0103 fim acas\u0103 la Domnul.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Deaceea ne \u015fi silim s\u0103 -I fim pl\u0103cu\u0163i, fie c\u0103 r\u0103m\u00eenem acas\u0103 fie c\u0103 s\u00eentem departe de cas\u0103.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "C\u0103ci to\u0163i trebuie s\u0103 ne \u00eenf\u0103\u0163i\u015f\u0103m \u00eenaintea scaunului de judecat\u0103 al lui Hristos, pentru ca fiecare s\u0103-\u015fi primeasc\u0103 r\u0103splata dup\u0103 binele sau r\u0103ul, pe care -l va fi f\u0103cut c\u00eend tr\u0103ia \u00een trup.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ca unii cari cunoa\u015ftem deci frica de Domnul, pe oameni, c\u0103ut\u0103m s\u0103 -i \u00eencredin\u0163\u0103m; dar Dumnezeu ne cunoa\u015fte bine, \u015fi n\u0103d\u0103jduiesc c\u0103 \u015fi voi ne cunoa\u015fte\u0163i bine \u00een cugetele voastre.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Cu aceasta nu ne l\u0103ud\u0103m singuri iar\u0103\u015f \u00eenaintea voastr\u0103, ci v\u0103 d\u0103m un temei de laud\u0103 cu privire la noi, ca s\u0103 ave\u0163i cu ce r\u0103spunde acelora cari se laud\u0103 cu ce este \u00een \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare \u015fi nu cu ce este \u00een inim\u0103.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, dac\u0103 ne-am ie\u015fit din min\u0163i, pentru Dumnezeu ne-am ie\u015fit; dac\u0103 s\u00eentem \u00eentregi la minte, pentru voi s\u00eentem.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "C\u0103ci dragostea lui Hristos ne str\u00eenge; fiindc\u0103 socotim c\u0103, dac\u0103 Unul singur a murit pentru to\u0163i, to\u0163i deci au murit.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u015ei El a murit pentru to\u0163i, pentruca cei ce tr\u0103iesc, s\u0103 nu mai tr\u0103iasc\u0103 pentru ei \u00een\u015fi\u015fi, ci pentru Cel ce a murit \u015fi a \u00eenviat pentru ei.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A\u015fa c\u0103, de acum \u00eencolo, nu mai cunoa\u015ftem pe nimeni \u00een felul lumii; \u015fi chiar dac\u0103 am cunoscut pe Hristos \u00een felul lumii, totu\u015f acum nu -L mai cunoa\u015ftem \u00een felul acesta.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "C\u0103ci, dac\u0103 este cineva \u00een Hristos, este o f\u0103ptur\u0103 (Sau: zidire.) nou\u0103. Cele vechi s'au dus: iat\u0103 c\u0103 toate lucrurile s'au f\u0103cut noi.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u015ei toate lucrurile acestea s\u00eent dela Dumnezeu, care ne -a \u00eemp\u0103cat cu El prin Isus Hristos, \u015fi ne -a \u00eencredin\u0163at slujba \u00eemp\u0103c\u0103rii;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "c\u0103 adic\u0103, Dumnezeu era \u00een Hristos, \u00eemp\u0103c\u00eend lumea cu Sine, ne\u0163in\u00eendu-le \u00een socoteal\u0103 p\u0103catele lor, \u015fi ne -a \u00eencredin\u0163at nou\u0103 propov\u0103duirea acestei \u00eemp\u0103c\u0103ri.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Noi dar, s\u00eentem trime\u015fi \u00eemputernici\u0163i ai lui Hristos; \u015fi, ca \u015fi cum Dumnezeu ar \u00eendemna prin noi, v\u0103 rug\u0103m fierbinte, \u00een Numele lui Hristos: \u00cemp\u0103ca\u0163i-v\u0103 cu Dumnezeu!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Pe Cel ce n'a cunoscut niciun p\u0103cat, El L -a f\u0103cut p\u0103cat pentru noi, ca noi s\u0103 fim neprih\u0103nirea lui Dumnezeu \u00een El.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ca unii cari lucr\u0103m \u00eempreun\u0103 cu Dumnezeu, v\u0103 sf\u0103tuim s\u0103 face\u0163i a\u015fa ca s\u0103 nu fi primit \u00een z\u0103dar harul lui Dumnezeu.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "C\u0103ci El zice: ,,La vremea potrivit\u0103, te-am ascultat, \u00een ziua m\u00eentuirii, te-am ajutat. Iat\u0103 c\u0103 acum este vremea potrivit\u0103; iat\u0103 c\u0103 acum este ziua m\u00eentuirii.``\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Noi nu d\u0103m nim\u0103nui nici un prilej de poticnire, pentruca slujba noastr\u0103 s\u0103 nu fie def\u0103imat\u0103.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ci, \u00een toate privin\u0163ele, ar\u0103t\u0103m c\u0103 s\u00eentem ni\u015fte vrednici slujitori ai lui Dumnezeu, prin mult\u0103 r\u0103bdare, \u00een necazuri, \u00een nevoi, \u00een str\u00eemtor\u0103ri,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00een b\u0103t\u0103i, \u00een temni\u0163e, \u00een r\u0103scoale, \u00een osteneli, \u00een vegheri, \u00een posturi;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "prin cur\u0103\u0163ie, prin \u00een\u0163elepciune, prin \u00eendelung\u0103 r\u0103bdare, prin bun\u0103tate, prin Duhul Sf\u00eent, printr -o dragoste nepref\u0103cut\u0103,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "prin cuv\u00eentul adev\u0103rului, prin puterea lui Dumnezeu, prin armele de lovire \u015fi de ap\u0103rare, pe cari le d\u0103 neprih\u0103nirea;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00een slav\u0103 \u015fi \u00een ocar\u0103, \u00een vorbire de r\u0103u \u015fi \u00een vorbire de bine. S\u00eentem privi\u0163i ca ni\u015fte \u00een\u015fel\u0103tori, m\u0103car c\u0103 spunem adev\u0103rul;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "ca ni\u015fte necunoscu\u0163i, m\u0103car c\u0103 s\u00eentem bine cunoscu\u0163i; ca unii cari murim, \u015fi iat\u0103 c\u0103 tr\u0103im; ca ni\u015fte pedepsi\u0163i, m\u0103carc\u0103 nu s\u00eentem omor\u00ee\u0163i;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "ca ni\u015fte \u00eentrista\u0163i, \u015fi totdeauna s\u00eentem veseli; ca ni\u015fte s\u0103raci, \u015fi totu\u015f \u00eembog\u0103\u0163im pe mul\u0163i; ca neav\u00eend nimic, \u015fi totu\u015f st\u0103p\u00eenind toate lucrurile.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Am dat drumul gurii fa\u0163\u0103 de voi, Corintenilor! Ni s'a l\u0103rgit inima.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Voi nu s\u00eente\u0163i la str\u00eemtoare \u00een noi; dar inima voastr\u0103 s'a str\u00eens pentru noi.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Face\u0163i-ne \u015fi voi la fel: v\u0103 vorbesc ca unor copii ai mei-l\u0103rgi\u0163i-v\u0103 \u015fi voi!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Nu v\u0103 \u00eenjuga\u0163i la un jug nepotrivit cu cei necredincio\u015fi. C\u0103ci ce leg\u0103tur\u0103 este \u00eentre neprih\u0103nire \u015fi f\u0103r\u0103delege? Sau cum poate sta \u00eempreun\u0103 lumina cu \u00eentunerecul?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ce \u00een\u0163elegere poate fi \u00eentre Hristos \u015fi Belial? Sau ce leg\u0103tur\u0103 are cel credincios cu cel necredincios?\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Cum se \u00eempac\u0103 Templul lui Dumnezeu cu idolii? C\u0103ci noi s\u00eentem Templul Dumnezeului celui viu, cum a zis Dumnezeu: ,,Eu voi locui \u015fi voi umbla \u00een mijlocul lor; Eu voi fi Dumnezeul lor, \u015fi ei vor fi poporul Meu.``\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Deaceea: ,,Ie\u015fi\u0163i din mijlocul lor, \u015fi desp\u0103r\u0163i\u0163i-v\u0103 de ei, zice Domnul; nu v\u0103 atinge\u0163i de ce este necurat, \u015fi v\u0103 voi primi.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Eu v\u0103 voi fi Tat\u0103, \u015fi voi \u00cemi ve\u0163i fi fii \u015fi fiice, zice Domnul Cel Atotputernic.``\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Deci, fiindc\u0103 avem astfel de f\u0103g\u0103duin\u0163e, prea iubi\u0163ilor, s\u0103 ne cur\u0103\u0163im de orice \u00eentin\u0103ciune a c\u0103rnii \u015fi a duhului, \u015fi s\u0103 ne ducem sfin\u0163irea p\u00een\u0103 la cap\u0103t, \u00een frica de Dumnezeu.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00cen\u0163elege\u0163i-ne bine! N'am nedrept\u0103\u0163it pe nimeni, n'am v\u0103t\u0103mat pe nimeni, n'am \u00een\u015felat pe nimeni.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Nu spun aceste lucruri ca s\u0103 v\u0103 os\u00eendesc, c\u0103ci am spus mai \u00eenainte c\u0103 s\u00eente\u0163i \u00een inimile noastre pe via\u0163\u0103 \u015fi pe moarte.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Am o mare \u00eencredere \u00een voi. Am tot dreptul s\u0103 m\u0103 laud cu voi. S\u00eent plin de m\u00eeng\u00eeiere, \u00eemi salt\u0103 inima de bucurie \u00een toate necazurile noastre.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "C\u0103ci \u015fi dup\u0103 venirea noastr\u0103 \u00een Macedonia, trupul nostru n'a avut nicio odihn\u0103. Am fost nec\u0103ji\u0163i \u00een toate chipurile: de afar\u0103 lupte, dinl\u0103untru temeri.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Dar Dumnezeu, care m\u00eeng\u00eeie pe cei smeri\u0163i, ne -a m\u00eeng\u00eeiat prin venirea lui Tit.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u015ei nu numai prin venirea lui, ci \u015fi prin m\u00eeng\u00eeierea cu care a fost m\u00eeng\u00eeiat \u015fi el de voi. El ne -a istorisit despre dorin\u0163a voastr\u0103 arz\u0103toare, despre lacr\u0103mile voastre, despre r\u00eevna voastr\u0103 pentru mine, a\u015fa c\u0103 bucuria mea a fost \u015fi mai mare.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "M\u0103car c\u0103 v'am \u00eentristat prin epistola mea, nu-mi pare r\u0103u; \u015fi chiar dac\u0103 mi-ar fi p\u0103rut r\u0103u-c\u0103ci v\u0103d c\u0103 epistola aceea v'a \u00eentristat (m\u0103carc\u0103 pentru pu\u0163in\u0103 vreme) -\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "totu\u015f, acum m\u0103 bucur, nu pentruc\u0103 a\u0163i fost \u00eentrista\u0163i, ci pentruc\u0103 \u00eentristarea voastr\u0103 v'a adus la poc\u0103in\u0163\u0103. C\u0103ci a\u0163i fost \u00eentrista\u0163i dup\u0103 voia lui Dumnezeu, ca s\u0103 n'ave\u0163i nicio pagub\u0103 din partea noastr\u0103.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, c\u00eend \u00eentristarea este dup\u0103 voia lui Dumnezeu, aduce o poc\u0103in\u0163\u0103 care duce la m\u00eentuire, \u015fi de care cineva nu se c\u0103ie\u015fte niciodat\u0103; pe c\u00eend \u00eentristarea lumii aduce moartea.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "C\u0103ci uite, tocmai \u00eentristarea aceasta a voastr\u0103 dup\u0103 voia lui Dumnezeu, ce fr\u0103m\u00eentare a trezit \u00een voi! \u015ei ce cuvinte de desvinov\u0103\u0163ire! Ce m\u00eenie! Ce fric\u0103! Ce dorin\u0163\u0103 aprins\u0103! Ce r\u00eevn\u0103! Ce pedeaps\u0103! \u00cen toate voi a\u0163i ar\u0103tat c\u0103 s\u00eente\u0163i cura\u0163i \u00een privin\u0163a aceasta.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A\u015fa c\u0103, dac\u0103 v'am scris nu v'am scris nici din pricina celuice a f\u0103cut ocara, nici din pricina celui ce a suferit ocara, ci ca s\u0103 se arate marea noastr\u0103 purtare de grij\u0103 pentru voi \u00eenaintea lui Dumnezeu.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "De aceea am fost m\u00eeng\u00eeia\u0163i. Dar, pe l\u00eeng\u0103 m\u00eeng\u00eeierea aceasta a noastr\u0103, ne-am bucurat \u015fi mai mult de bucuria lui Tit, al c\u0103rui duh a fost r\u0103corit de voi to\u0163i.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 m'am l\u0103udat pu\u0163in cu voi \u00eenaintea lui, n'am fost dat de ru\u015fine. Ci, dup\u0103 cum \u00een orice lucru v'am spus adev\u0103rul, tot a\u015fa \u015fi lauda noastr\u0103 cu voi \u00eenaintea lui Tit, s'a adeverit.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "El are o \u015fi mai mare dragoste pentru voi, c\u00eend \u00ee\u015fi aduce aminte de ascultarea voastr\u0103 a tuturor, \u015fi de primirea pe care i-a\u0163i f\u0103cut -o, cu fric\u0103 \u015fi cu cutremur.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "M\u0103 bucur c\u0103 m\u0103 pot \u00eencrede \u00een voi \u00een toate privin\u0163ele.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Fra\u0163ilor, voim s\u0103 v\u0103 aducem la cuno\u015ftin\u0163\u0103 harul, pe care l -a dat Dumnezeu \u00een Bisericile Macedoniei.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00cen mijlocul multelor necazuri prin cari au trecut, bucuria lor peste m\u0103sur\u0103 de mare \u015fi s\u0103r\u0103cia lor lucie, au dat na\u015ftere la un bel\u015fug de d\u0103rnicie din partea lor.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "V\u0103 m\u0103rturisesc c\u0103 au dat de bun\u0103 voie, dup\u0103 puterea lor, \u015fi chiar peste puterile lor.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u015ei ne-au rugat cu mari st\u0103ruin\u0163e pentru harul \u015fi p\u0103rt\u0103\u015fia la aceast\u0103 str\u00eengere de ajutoare pentru sfin\u0163i.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u015ei au f\u0103cut aceasta nu numai cum n\u0103d\u0103jduisem, dar s'au dat mai \u00eent\u00eei pe ei \u00een\u015fi\u015fi Domnului, \u015fi apoi nou\u0103, prin voia lui Dumnezeu.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Noi dar, am rugat pe Tit s\u0103 ispr\u0103veasc\u0103 aceast\u0103 str\u00eengere de ajutoare, pe care o \u00eencepuse.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Dup\u0103 cum spori\u0163i \u00een toate lucrurile: \u00een credin\u0163\u0103, \u00een cuv\u00eent, \u00een cuno\u015ftin\u0163\u0103, \u00een orice r\u00eevn\u0103, \u015fi \u00een dragostea voastr\u0103 pentru noi, c\u0103uta\u0163i s\u0103 spori\u0163i \u015fi \u00een aceast\u0103 binefacere.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Nu spun lucrul acesta ca s\u0103 v\u0103 dau o porunc\u0103; ci pentru r\u00eevna altora, \u015fi ca s\u0103 pun la \u00eencercare cur\u0103\u0163ia dragostei voastre.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "C\u0103ci cunoa\u015fte\u0163i harul Domnului nostru Isus Hristos. El, m\u0103car c\u0103 era bogat, s'a f\u0103cut s\u0103rac pentru voi, pentruca prin s\u0103r\u0103cia Lui, voi s\u0103 v\u0103 \u00eembog\u0103\u0163i\u0163i.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00cen aceast\u0103 privin\u0163\u0103 v\u0103 dau un sfat. \u015ei sfatul acesta v\u0103 este de folos vou\u0103, cari, de acum un an, cei dint\u00eei a\u0163i \u00eenceput nu numai s\u0103 face\u0163i, ci s\u0103 \u015fi voi\u0163i.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ispr\u0103vi\u0163i dar acum de f\u0103cut; pentruca, dup\u0103 graba voin\u0163ei s\u0103 fie \u015fi \u00eenf\u0103ptuirea, potrivit cu mijloacele voastre.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Pentruc\u0103, dac\u0103 este bun\u0103voin\u0163\u0103, darul este primit, av\u00eendu-se \u00een vedere ce are cineva, nu ce n'are.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Aici nu este vorba ca al\u0163ii s\u0103 fie u\u015fura\u0163i, iar voi str\u00eemtora\u0163i;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "ci este vorba de o potrivire: \u00een \u00eemprejurarea de acum, prisosul vostru s\u0103 acopere nevoile lor, pentruca \u015fi prisosul lor s\u0103 acopere, la r\u00eendul lui, nevoile voastre, a\u015fa ca s\u0103 fie o potrivire;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "dup\u0103 cum este scris: ,,Cel ce str\u00eensese mult, n'avea nimic de prisos, \u015fi cel ce str\u00eensese pu\u0163in, nu ducea lips\u0103.``\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mul\u0163\u0103miri fie aduse lui Dumnezeu, care a pus \u00een inima lui Tit aceea\u015f r\u00eevn\u0103 pentru voi.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "C\u0103ci el a primit \u00eendemnul nostru; ba \u00eenc\u0103, st\u0103p\u00eenit de o r\u00eevn\u0103 arz\u0103toare, a pornit de bun\u0103 voie spre voi.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Am trimes cu el \u015fi pe fratele a c\u0103rui laud\u0103 \u00een Evanghelie este r\u0103sp\u00eendit\u0103 prin toate Bisericile.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mai mult, el a fost ales de Biserici s\u0103 mearg\u0103 \u00eempreun\u0103 cu noi \u00een aceast\u0103 lucrare de binefacere, pe care o s\u0103v\u00eer\u015fim spre slava Domnului \u015fi ca o dovad\u0103 de bun\u0103voin\u0163a noastr\u0103.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00cen chipul acesta, vrem ca nimeni s\u0103 nu ne defaime cu privire la acest bel\u015fug de ajutoare, de care \u00eengrijim.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "C\u0103ci c\u0103ut\u0103m s\u0103 lucr\u0103m cinstit nu numai \u00eenaintea Domnului, ci \u015fi \u00eenaintea oamenilor.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Am trimes cu ei pe fratele nostru, a c\u0103rui r\u00eevn\u0103 am \u00eencercat -o de at\u00eetea ori \u00een multe \u00eemprejur\u0103ri, \u015fi care, de data aceasta, arat\u0103 mult mai mult\u0103 r\u00eevn\u0103, din pricina marei lui \u00eencrederi \u00een voi.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Astfel, fie av\u00eend \u00een vedere pe Tit, care este p\u0103rta\u015ful \u015fi tovar\u0103\u015ful meu de lucru \u00een mijlocul vostru; fie av\u00eend \u00een vedere pe fra\u0163ii no\u015ftri, cari s\u00eent trime\u015fii Bisericilor \u015fi fala lui Hristos:\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "da\u0163i-le \u00eenaintea Bisericilor dovad\u0103 de dragostea voastr\u0103, \u015fi ar\u0103ta\u0163i-le c\u0103 avem dreptul s\u0103 ne l\u0103ud\u0103m cu voi.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Este de prisos s\u0103 v\u0103 mai scriu cu privire la str\u00eengerea de ajutoare pentru sfin\u0163i.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Cunosc, \u00een adev\u0103r, bun\u0103voin\u0163a voastr\u0103, cu care m\u0103 laud cu privire la voi c\u0103tre Macedoneni, \u015fi le spun c\u0103 Ahaia este gata de acum un an. \u015ei r\u00eevna voastr\u0103 a \u00eemb\u0103rb\u0103tat pe foarte mul\u0163i din ei.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Am trimes totu\u015f pe fra\u0163i, pentruca lauda noastr\u0103 cu voi s\u0103 nu fie nimicit\u0103 cu prilejul acesta, ci s\u0103 fi\u0163i gata, cum am spus.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Dac\u0103 vor veni vreunii din Macedonia cu mine, \u015fi nu v\u0103 vor g\u0103si gata, n'a\u015f vrea ca noi (ca s\u0103 nu zicem voi) s\u0103 fim da\u0163i de ru\u015fine \u00een \u00eencrederea aceasta.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "De aceea, am socotit de trebuin\u0163\u0103, s\u0103 rog pe fra\u0163i s\u0103 vin\u0103 mai \u00eenainte la voi, \u015fi s\u0103 preg\u0103teasc\u0103 str\u00eengerea darurilor f\u0103g\u0103duite de voi, ca ele s\u0103 fie gata, f\u0103cute cu d\u0103rnicie nu cu zg\u00eercenie.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "S\u0103 \u015fti\u0163i: cine sam\u0103n\u0103 pu\u0163in, pu\u0163in va secera; iar cine sam\u0103n\u0103 mult, mult va secera.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Fiecare s\u0103 dea dup\u0103 cum a hot\u0103r\u00eet \u00een inima lui: nu cu p\u0103rere de r\u0103u, sau de sil\u0103, c\u0103ci ,,pe cine d\u0103 cu bucurie, \u00eel iube\u015fte Dumnezeu.``\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u015ei Dumnezeu poate s\u0103 v\u0103 umple cu orice har, pentruca, av\u00eend totdeauna \u00een toate lucrurile din destul, s\u0103 prisosi\u0163i \u00een orice fapt\u0103 bun\u0103,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "dup\u0103 cum este scris: ,,A \u00eempr\u0103\u015ftiat, a dat s\u0103racilor, neprih\u0103nirea lui r\u0103m\u00eene \u00een veac.``\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": ",,Cel ce d\u0103 s\u0103m\u00een\u0163\u0103 s\u0103m\u0103n\u0103torului \u015fi p\u00eene pentru hran\u0103``, v\u0103 va da \u015fi v\u0103 va \u00eenmul\u0163i \u015fi vou\u0103 s\u0103m\u00een\u0163a de s\u0103m\u0103nat \u015fi va face s\u0103 creasc\u0103 roadele neprih\u0103nirii voastre.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00cen chipul acesta ve\u0163i fi \u00eembog\u0103\u0163i\u0163i \u00een toate privin\u0163ele, pentru orice d\u0103rnicie, care, prin noi, va face s\u0103 se aduc\u0103 mul\u0163\u0103miri lui Dumnezeu.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "C\u0103ci ajutorul dat de darurile acestea, nu numai c\u0103 acopere nevoile sfin\u0163ilor, dar este \u015fi o pricin\u0103 de multe mul\u0163\u0103miri c\u0103tre Dumnezeu.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 dovada dat\u0103 de voi prin ajutorul acesta, \u00eei face s\u0103 sl\u0103veasc\u0103 pe Dumnezeu pentru ascultarea pe care m\u0103rturisi\u0163i c\u0103 o ave\u0163i fa\u0163\u0103 de Evanghelia lui Hristos, \u015fi pentru d\u0103rnicia ajutorului vostru fa\u0163\u0103 de ei \u015fi fa\u0163\u0103 de to\u0163i;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u015fi -i face s\u0103 se roage pentru voi, \u015fi s\u0103 v\u0103 iubeasc\u0103 din inim\u0103, pentru harul nespus de mare al lui Dumnezeu fa\u0163\u0103 de voi.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mul\u0163\u0103miri fie aduse lui Dumnezeu pentru darul Lui nespus de mare!\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Eu, Pavel, v\u0103 rog, prin bl\u00eende\u0163a \u015fi bun\u0103tatea lui Hristos, -eu, cel ,,smerit c\u00eend s\u00eent de fa\u0163\u0103 \u00een mijlocul vostru, \u015fi plin de \u00eendr\u0103zneal\u0103 \u00eempotriva voastr\u0103, c\u00eend s\u00eent departe``,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "-v\u0103 rog, dar, s\u0103 nu m\u0103 face\u0163i ca, atunci c\u00eend voi fi de fa\u0163\u0103, s\u0103 alerg cu hot\u0103r\u00eere la \u00eendr\u0103zneala aceea, pe care am de g\u00eend s'o \u00eentrebuin\u0163ez \u00eempotriva unora, cari \u00ee\u015fi \u00eenchipuiesc c\u0103 noi s\u00eentem m\u00eena\u0163i de firea p\u0103m\u00eenteasc\u0103.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "M\u0103car c\u0103 tr\u0103im \u00een firea p\u0103m\u00eenteasc\u0103, totu\u015f nu ne lupt\u0103m c\u0103l\u0103uzi\u0163i de firea p\u0103m\u00eenteasc\u0103.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "C\u0103ci armele cu cari ne lupt\u0103m noi, nu s\u00eent supuse firii p\u0103m\u00eente\u015fti, ci s\u00eent puternice, \u00eent\u0103rite de Dumnezeu ca s\u0103 surpe \u00eent\u0103riturile.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Noi r\u0103sturn\u0103m izvodirile min\u0163ii \u015fi orice \u00een\u0103l\u0163ime, cari se ridic\u0103 \u00eempotriva cuno\u015ftin\u0163ei lui Dumnezeu; \u015fi orice g\u00eend \u00eel facem rob ascult\u0103rii de Hristos.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00cendat\u0103 ce se va s\u0103v\u00eer\u015fi ascultarea aceasta din partea voastr\u0103, s\u00eentem gata s\u0103 pedepsim orice neascultare.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "La \u00eenf\u0103\u0163i\u015fare v\u0103 uita\u0163i? Dac\u0103 cineva crede c\u0103 ,,este al lui Hristos``, s\u0103 aib\u0103 \u00een vedere c\u0103, dup\u0103 cum el este al lui Hristos, tot a\u015fa s\u00eentem \u015fi noi.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u015ei chiar dac\u0103 m'a\u015f l\u0103uda ceva mai mult cu st\u0103p\u00eenirea, pe care mi -a dat -o Domnul pentru zidirea voastr\u0103, iar nu pentru d\u0103r\u00eemarea voastr\u0103, tot nu mi-ar fi ru\u015fine.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Zic a\u015fa, ca s\u0103 nu se par\u0103 c\u0103 vreau s\u0103 v\u0103 \u00eenfrico\u015fez prin epistolele mele.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": ",,De fapt``, zic ei, ,,epistolele lui s\u00eent cu greutate \u015fi pline de putere; dar c\u00eend este de fa\u0163\u0103 el \u00eensu\u015f, este moale, \u015fi cuv\u00eentul lui n'are nici o greutate.``\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Cine judec\u0103 a\u015fa, s\u0103 fie \u00eencredin\u0163at c\u0103, a\u015fa cum s\u00eentem \u00een vorb\u0103, \u00een epistolele noastre, c\u00eend nu s\u00eentem de fa\u0163\u0103, tot a\u015fa vom fi \u015fi \u00een fapt\u0103, c\u00eend vom fi de fa\u0163\u0103!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Negre\u015fit, n'avem \u00eendr\u0103zneala s\u0103 ne punem al\u0103turi sau \u00een r\u00eendul unora din aceia cari se laud\u0103 singuri. Dar ei, prin faptul c\u0103 se m\u0103soar\u0103 cu ei \u00een\u015fi\u015fi \u015fi se pun al\u0103turi ei cu ei \u00een\u015fi\u015fi, s\u00eent f\u0103r\u0103 pricepere.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Noi, \u00eens\u0103, nu ne l\u0103ud\u0103m dincolo de m\u0103sura noastr\u0103, ci \u00een m\u0103sura marginilor, pe cari le -a \u00eensemnat Dumnezeu c\u00eempului nostru ca s\u0103 ajungem p\u00een\u0103 la voi.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Nu ne \u00eentindem prea mult, ca \u015fi c\u00eend n'am fi ajuns p\u00een\u0103 la voi, c\u0103ci, \u00een adev\u0103r, p\u00een\u0103 la voi am ajuns \u00een Evanghelia lui Hristos.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Nu ne l\u0103ud\u0103m peste m\u0103sura noastr\u0103, adic\u0103, nu ne l\u0103ud\u0103m cu ostenelile altuia; ci avem n\u0103dejdea c\u0103, dac\u0103 credin\u0163a voastr\u0103 cre\u015fte, va cre\u015fte \u015fi c\u00eempul nostru de lucru \u00eentre voi, nespus de mult, dup\u0103 m\u0103sura noastr\u0103.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 vom putea propov\u0103dui Evanghelia \u015fi \u00een \u0163inuturile cari s\u00eent dincolo de al vostru, f\u0103r\u0103 s\u0103 intr\u0103m \u00een c\u00eempul de lucru al altuia, ca s\u0103 ne l\u0103ud\u0103m cu lucr\u0103ri f\u0103cute deagata.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ci, ,,oricine se laud\u0103, s\u0103 se laude \u00een Domnul.``\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Pentruc\u0103 nu cine se laud\u0103 singur, va fi primit, ci acela pe care Domnul \u00eel laud\u0103.\n"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": 11,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "O, de a\u0163i putea suferi pu\u0163intic\u0103 nebunie din partea mea! Ei, haide, suferi\u0163i-m\u0103!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "C\u0103ci s\u00eent gelos de voi cu o gelozie dup\u0103 voia lui Dumnezeu, pentruc\u0103 v'am logodit cu un b\u0103rbat, ca s\u0103 v\u0103 \u00eenf\u0103\u0163i\u015fez \u00eenaintea lui Hristos ca pe o fecioar\u0103 curat\u0103.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Dar m\u0103 tem ca, dup\u0103 cum \u015farpele a am\u0103git pe Eva cu \u015firetlicul lui, tot a\u015fa \u015fi g\u00eendurile voastre s\u0103 nu se strice dela cur\u0103\u0163ia \u015fi credincio\u015fia care este fa\u0163\u0103 de Hristos.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, dac\u0103 vine cineva s\u0103 v\u0103 propov\u0103duiasc\u0103 un alt Isus pe care noi nu l-am propov\u0103duit, sau dac\u0103 este vorba s\u0103 primi\u0163i un alt duh pe care nu l-a\u0163i primit, sau o alt\u0103 Evanghelie, pe care n'a\u0163i primit -o, oh, cum \u00eel \u00eeng\u0103dui\u0163i de bine!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Dar socotesc c\u0103 nici eu nu s\u00eent cu nimic mai pe jos de apostolii ace\u015ftia ,,nespus de ale\u015fi!``\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Chiar dac\u0103 s\u00eent un necioplit \u00een vorbire, nu s\u00eent \u00eens\u0103 \u015fi \u00een cuno\u015ftin\u0163\u0103; \u015fi am ar\u0103tat lucrul acesta printre voi, \u00een tot felul \u015fi \u00een toate privin\u0163ele.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Sau, am f\u0103cut un p\u0103cat, c\u00eend m'am smerit pe mine \u00eensumi, ca s\u0103 fi\u0163i \u00een\u0103l\u0163a\u0163i voi, \u015fi v'am vestit f\u0103r\u0103 plat\u0103 Evanghelia lui Dumnezeu?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Am despoiat alte Biserici, primind dela ele o plat\u0103, ca s\u0103 v\u0103 pot sluji vou\u0103.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u015ei c\u00eend eram la voi, \u015fi m'am g\u0103sit \u00een nevoie, n'am fost sarcin\u0103 nim\u0103nui; c\u0103ci de nevoile mele au \u00eengrijit fra\u0163ii, c\u00eend veniser\u0103 din Macedonia. \u00cen toate m'am ferit, \u015fi m\u0103 voi feri s\u0103 v\u0103 \u00eengreuiez cu ceva.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Pe adev\u0103rul lui Hristos care este \u00een mine, nimeni nu-mi va r\u0103pi aceast\u0103 pricin\u0103 de laud\u0103 \u00een \u0163inuturile Ahaiei!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Pentruce?... Pentruc\u0103 nu v\u0103 iubesc?... \u015etie Dumnezeu!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Dar lucrez \u015fi voi lucra astfel, pentru ca s\u0103 tai orice prilej celor ce caut\u0103 un prilej, ca s\u0103 poat\u0103 fi g\u0103si\u0163i deopotriv\u0103 cu mine \u00een lucrurile cu cari se laud\u0103.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Oamenii ace\u015ftia s\u00eent ni\u015fte apostoli mincino\u015fi, ni\u015fte lucr\u0103tori \u00een\u015fel\u0103tori, cari se prefac \u00een apostoli ai lui Hristos.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u015ei nu este de mirare, c\u0103ci chiar Satana se preface \u00eentr-un \u00eenger de lumin\u0103.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Nu este mare lucru dar, dac\u0103 \u015fi slujitorii lui se prefac \u00een slujitori ai neprih\u0103nirii. Sf\u00eer\u015fitul lor va fi dup\u0103 faptele lor.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Iar\u0103\u015f spun: s\u0103 nu m\u0103 cread\u0103 nimeni nebun. Sau altmintrelea, suferi\u0163i-m\u0103 m\u0103car ca nebun, ca s\u0103 m\u0103 laud \u015fi eu pu\u0163intel.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ce spun \u00een aceast\u0103 \u00eendr\u0103sneal\u0103, ca s\u0103 m\u0103 laud, nu spun dup\u0103 Domnul, ci ca \u015fi cum a\u015f spune din nebunie.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "De vreme ce mul\u0163i se laud\u0103 dup\u0103 firea p\u0103m\u00eenteasc\u0103, m\u0103 voi l\u0103uda \u015fi eu.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Doar voi suferi\u0163i cu pl\u0103cere pe nebuni, voi, cari s\u00eente\u0163i \u00een\u0163elep\u0163i!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Dac\u0103 v\u0103 robe\u015fte cineva, dac\u0103 v\u0103 m\u0103n\u00eenc\u0103 cineva, dac\u0103 pune cineva m\u00eena pe voi, dac\u0103 v\u0103 prive\u015fte cineva de sus, dac\u0103 v\u0103 bate cineva peste obraz, suferi\u0163i!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Spre ru\u015finea mea o spun, c\u0103 am fost slabi! Totu\u015f, orice poate s\u0103 pun\u0103 \u00eenainte cineva-vorbesc \u00een nebunie-pot pune \u015fi eu \u00eenainte.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "S\u00eent ei Evrei? \u015ei eu s\u00eent! -S\u00eent ei Israeli\u0163i? \u015ei eu s\u00eent! -S\u00eent ei s\u0103m\u00een\u0163\u0103 a lui Avraam? \u015ei eu s\u00eent! -\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "S\u00eent ei slujitori ai lui Hristos? -vorbesc ca un ie\u015fit din min\u0163i-eu s\u00eent \u015fi mai mult. \u00cen osteneli \u015fi mai mult; \u00een temni\u0163e, \u015fi mai mult; \u00een lovituri, f\u0103r\u0103 num\u0103r; de multe ori \u00een primejdii de moarte!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "De cinci ori am c\u0103p\u0103tat dela Iudei patruzeci de lovituri f\u0103r\u0103 una;\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "de trei ori am fost b\u0103tut cu nuiele; odat\u0103 am fost \u00eempro\u015fcat cu pietre; de trei ori s -a sf\u0103r\u00eemat corabia cu mine; o noapte \u015fi o zi am fost \u00een ad\u00eencul m\u0103rii.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Deseori am fost \u00een c\u0103l\u0103torii, \u00een primejdii pe r\u00eeuri, \u00een primejdii din partea t\u00eelharilor, \u00een primejdii din partea celor din neamul meu, \u00een primejdii din partea p\u0103g\u00eenilor, \u00een primejdii \u00een cet\u0103\u0163i, \u00een primejdii \u00een pustie, \u00een primejdii pe mare, \u00een primejdii \u00eentre fra\u0163ii mincino\u015fi.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00cen osteneli \u015fi necazuri, \u00een priveghiuiri adesea, \u00een foame \u015fi sete, \u00een posturi adesea, \u00een frig \u015fi lips\u0103 de \u00eembr\u0103c\u0103minte!\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u015ei, pe l\u00eeng\u0103 lucrurile de afar\u0103, \u00een fiecare zi m\u0103 apas\u0103 grija pentru toate Bisericile.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Cine este slab, \u015fi s\u0103 nu fiu \u015fi eu slab? Cine cade \u00een p\u0103cat, \u015fi eu s\u0103 nu ard?\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Dac\u0103 e vorba s\u0103 m\u0103 laud, m\u0103 voi l\u0103uda numai cu lucrurile privitoare la sl\u0103biciunea mea.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Dumnezeu \u015fi Tat\u0103l Domnului nostru Isus Hristos, care este binecuv\u00eentat \u00een veci, \u015ftie c\u0103 nu mint!...\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00cen Damasc, dreg\u0103torul \u00eemp\u0103ratului Areta p\u0103zea cetatea Damascenilor, ca s\u0103 m\u0103 prind\u0103.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Dar am fost dat jos pe o fereastr\u0103, \u00eentr'o co\u015fni\u0163\u0103, prin zid, \u015fi am sc\u0103pat din m\u00eenile lor.\n"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": 12,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "E nevoe s\u0103 m\u0103 laud, m\u0103carc\u0103 nu este de folos. Voi veni totu\u015f la vedeniile \u015fi descoperirile Domnului.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Cunosc un om \u00een Hristos, care, acum patrusprezece ani, a fost r\u0103pit p\u00een\u0103 \u00een al treilea cer (dac\u0103 a fost \u00een trup nu \u015ftiu; dac\u0103 a fost f\u0103r\u0103 trup, nu \u015ftiu: Dumnezeu \u015ftie).\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u015ei \u015ftiu c\u0103 omul acesta (dac\u0103 a fost \u00een trup sau f\u0103r\u0103 trup, nu \u015ftiu: Dumnezeu \u015ftie),\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "a fost r\u0103pit \u00een rai, \u015fi a auzit cuvinte, cari nu se pot spune, \u015fi pe cari nu -i este \u00eeng\u0103duit unui om s\u0103 le rosteasc\u0103.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Cu un astfel de om m\u0103 voi l\u0103uda; dar \u00eentruc\u00eet m\u0103 prive\u015fte pe mine \u00eensumi, nu m\u0103 voi l\u0103uda dec\u00eet cu sl\u0103biciunile mele.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Chiar dac\u0103 a\u015f vrea s\u0103 m\u0103 laud, n'a\u015f fi nebun, c\u0103ci a\u015f spune adev\u0103rul; dar m\u0103 feresc, ca s\u0103 n'aib\u0103 nimeni despre mine o p\u0103rere mai \u00eenalt\u0103 dec\u00eet ce vede \u00een mine, sau ce aude dela mine.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u015ei ca s\u0103 nu m\u0103 umflu de m\u00eendrie, din pricina str\u0103lucirii acestor descoperiri, mi -a fost pus un \u0163epu\u015f \u00een carne, un sol al Satanei, ca s\u0103 m\u0103 p\u0103lmuiasc\u0103, \u015fi s\u0103 m\u0103 \u00eempedece s\u0103 m\u0103 \u00eeng\u00eemf.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "De trei ori am rugat pe Domnul s\u0103 mi -l ia.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u015ei El mi -a zis: ,,Harul Meu \u00ee\u0163i este de ajuns; c\u0103ci puterea Mea \u00een sl\u0103biciune este f\u0103cut\u0103 des\u0103v\u00eer\u015fit\u0103.`` Deci m\u0103 voi l\u0103uda mult mai bucuros cu sl\u0103biciunile mele, pentruca puterea lui Hristos s\u0103 r\u0103m\u00een\u0103 \u00een mine.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "De aceea simt pl\u0103cere \u00een sl\u0103biciuni, \u00een def\u0103im\u0103ri, \u00een nevoi, \u00een prigoniri, \u00een str\u00eemtor\u0103ri, pentru Hristos; c\u0103ci c\u00eend s\u00eent slab, atunci s\u00eent tare.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Am ajuns nebun: voi m'a\u0163i silit. Dar voi trebuia s\u0103 m\u0103 l\u0103uda\u0163i; c\u0103ci, m\u0103car c\u0103 nu s\u00eent nimic, totu\u015f cu nimic n'am fost mai pe jos de ace\u015fti apostoli a\u015fa de minuna\u0163i.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Semnele unui apostol le-a\u0163i avut printre voi \u00een toat\u0103 r\u0103bdarea, prin semne, puteri \u015fi minuni cari au fost f\u0103cute \u00eentre voi.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, \u00een ce a\u0163i fost voi pu\u015fi mai pe jos dec\u00eet celelalte Biserici, afar\u0103 doar c\u0103 numai eu singur nu v'am fost o sarcin\u0103? O, ierta\u0163i-mi nedreptatea aceasta!...\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 s\u00eent gata s\u0103 vin a treia oar\u0103 la voi; \u015fi tot nu v\u0103 voi fi o sarcin\u0103; c\u0103ci nu caut bunurile voastre, ci pe voi \u00een\u015fiv\u0103. Ce -i drept, nu copiii s\u00eent datori s\u0103 agoniseasc\u0103 pentru p\u0103rin\u0163ii lor, ci p\u0103rin\u0163ii pentru copiii lor.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u015ei eu, voi cheltui prea bucuros din ale mele, \u015fi m\u0103 voi cheltui \u00een totul \u015fi pe mine \u00eensumi pentru sufletele voastre. Dac\u0103 v\u0103 iubesc mai mult, s\u00eent iubit cu at\u00eet mai pu\u0163in?\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Fie \u015fi-a\u015fa! Nu v'am fost sarcin\u0103 de loc. ,,Dar``, zic ei, ,,ca un om iste\u0163 ce s\u00eent, v'am prins prin \u015firetlic.`` -\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Dar, am tras eu oare vreun folos dela voi prin vreunul din aceia, pe cari i-am trimes la voi?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Am rugat pe Tit s\u0103 vin\u0103 s\u0103 v\u0103 vad\u0103; \u015fi \u00eempreun\u0103 cu el am trimes \u015fi pe fratele: a cerut Tit ceva dela voi? N-am fost noi c\u0103l\u0103uzi\u0163i de acela\u015f Duh, \u015fi n-am c\u0103lcat noi pe acelea\u015fi urme?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "De mult\u0103 vreme voi v\u0103 \u00eenchipui\u0163i c\u0103, vrem s\u0103 ne ap\u0103r\u0103m \u00eenaintea voastr\u0103! Noi vorbim \u00eenaintea lui Dumnezeu \u00een Hristos; \u015fi toate aceste lucruri, le spunem, prea iubi\u0163ilor, pentru zidirea voastr\u0103.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Fiindc\u0103 m\u0103 tem ca nu cumva, la venirea mea, s\u0103 v\u0103 g\u0103sesc a\u015fa cum n'a\u015f vrea s\u0103 v\u0103 g\u0103sesc, \u015fi eu \u00eensumi s\u0103 fiu g\u0103sit de voi a\u015fa cum n'a\u0163i vrea. M\u0103 tem s\u0103 nu g\u0103sesc g\u00eelceav\u0103, pizm\u0103, m\u00eenii, desbin\u0103ri, vorbiri de r\u0103u, b\u00eerfeli, \u00eeng\u00eemf\u0103ri, tulbur\u0103ri.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "M\u0103 tem ca, la venirea mea la voi, s\u0103 m\u0103 smereasc\u0103 din nou Dumnezeul meu cu privire la voi, \u015fi s\u0103 trebuiasc\u0103 s\u0103 pl\u00eeng pe mul\u0163i din cei ce au p\u0103c\u0103tuit mai \u00eenainte, \u015fi nu s'au poc\u0103it de necur\u0103\u0163ia, curvia \u015fi spurc\u0103ciunile, pe cari le-au f\u0103cut.\n"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": 13,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Vin la voi pentru a treia oar\u0103. ,,Orice vorb\u0103 s\u0103 fie sprijinit\u0103 pe m\u0103rturia a doi sau trei martori.``\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Cum am spus, c\u00eend am fost de fa\u0163\u0103 a doua oar\u0103, tot a\u015fa \u015fi azi, c\u00eend nu s\u00eent de fa\u0163\u0103, spun iar\u0103\u015f mai dinainte celor ce au p\u0103c\u0103tuit mai \u00eenainte, \u015fi tuturor celorlal\u0163i, c\u0103, dac\u0103 m\u0103 voi \u00eentoarce la voi, n'am s\u0103 cru\u0163 deloc;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "c\u0103ci c\u0103uta\u0163i o dovad\u0103 c\u0103 Hristos vorbe\u015fte \u00een mine: El care nu este slab fa\u0163\u0103 de voi, ci este plin de putere \u00eentre voi.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r El a fost r\u0103stignit prin sl\u0103biciune; dar tr\u0103ie\u015fte prin puterea lui Dumnezeu. Tot astfel \u015fi noi s\u00eentem slabi \u00een El, dar, prin puterea lui Dumnezeu, vom fi plini de via\u0163\u0103 cu El fa\u0163\u0103 de voi.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Pe voi \u00een\u015fiv\u0103 \u00eencerca\u0163i-v\u0103 dac\u0103 s\u00eente\u0163i \u00een credin\u0163\u0103. Pe voi \u00een\u015fiv\u0103 cerca\u0163i-v\u0103. Nu recunoa\u015fte\u0163i voi c\u0103 Isus Hristos este \u00een voi? Afar\u0103 numai dac\u0103 s\u00eente\u0163i lep\u0103da\u0163i.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Dar trag n\u0103dejde c\u0103 ve\u0163i recunoa\u015fte c\u0103 noi nu s\u00eentem lep\u0103da\u0163i.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Totu\u015f ne rug\u0103m lui Dumnezeu s\u0103 nu face\u0163i nimic r\u0103u; nu pentru ca s\u0103 ne putem ar\u0103ta noi \u00een\u015fine primi\u0163i, ci ca s\u0103 face\u0163i ce este bine, chiar dac\u0103 noi am trece drept lep\u0103da\u0163i.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "C\u0103ci n'avem nici o putere \u00eempotriva adev\u0103rului ci pentru adev\u0103r.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, ne bucur\u0103m c\u00eend noi s\u00eentem slabi, iar voi s\u00eente\u0163i tari; \u015fi ne rug\u0103m pentru des\u0103v\u00eer\u015firea voastr\u0103.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Tocmai de aceea v\u0103 scriu aceste lucruri, c\u00eend nu s\u00eent de fa\u0163\u0103, pentruca, atunci c\u00eend voi fi de fa\u0163\u0103, s\u0103 nu m\u0103 port cu asprime, potrivit cu puterea pe care mi -a dat -o Domnul pentru zidire, iar nu pentru d\u0103r\u00eemare.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00cencolo, fra\u0163ilor, fi\u0163i s\u0103n\u0103to\u015fi, des\u0103v\u00eer\u015fi\u0163i-v\u0103, \u00eemb\u0103rb\u0103ta\u0163i-v\u0103, fi\u0163i cu un cuget, tr\u0103i\u0163i \u00een pace, \u015fi Dumnezeul dragostei \u015fi al p\u0103cii va fi cu voi.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Spune\u0163i-v\u0103 unii altora s\u0103n\u0103tate, cu o s\u0103rutare sf\u00eent\u0103.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "To\u0163i sfin\u0163ii v\u0103 trimet s\u0103n\u0103tate.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Harul Domnului Isus Hristos, \u015fi dragostea lui Dumnezeu, \u015fi \u00eemp\u0103rt\u0103\u015firea Sf\u00eentului Duh, s\u0103 fie cu voi cu to\u0163i! Amin\n"
                }
            }
        }
    }
}