{
    "version": "cornilescu",
    "book_name": "2 Timothy",
    "book_nr": "55",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Pavel, apostol al lui Hristos Isus, prin voia lui Dumnezeu, dup\u0103 f\u0103g\u0103duin\u0163a vie\u0163ii care este \u00een Hristos Isus,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "c\u0103tre Timotei, copilul meu prea iubit: Har, \u00eendurare \u015fi pace dela Dumnezeu Tat\u0103l, \u015fi dela Hristos Isus, Domnul nostru!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mul\u0163\u0103mesc lui Dumnezeu, c\u0103ruia \u00cei slujesc cu un cuget curat, din mo\u015fi str\u0103mo\u015fi, c\u0103 ne\u00eentrerupt te pomenesc \u00een rug\u0103ciunile mele, zi \u015fi noapte.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "C\u0103ci mi-aduc aminte de lacr\u0103mile tale, \u015fi doresc s\u0103 te v\u0103d, ca s\u0103 m\u0103 umplu de bucurie.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00cemi aduc aminte de credin\u0163a ta nepref\u0103cut\u0103, care s'a s\u0103l\u0103\u015fluit \u00eent\u00eei \u00een bunica ta Lois \u015fi \u00een mama ta Eunice, \u015fi s\u00eent \u00eencredin\u0163at c\u0103 \u015fi \u00een tine.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "De aceea \u00ee\u0163i aduc aminte s\u0103 \u00eenfl\u0103c\u0103rezi darul lui Dumnezeu, care este \u00een tine prin punerea m\u00eenilor mele.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "C\u0103ci Dumnezeu nu ne -a dat un duh de fric\u0103, ci de putere, de dragoste \u015fi de chibzuin\u0163\u0103.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "S\u0103 nu-\u0163i fie ru\u015fine dar de m\u0103rturisirea Domnului nostru, nici de mine, \u00eentemni\u0163atul Lui. Ci sufere \u00eempreun\u0103 cu Evanghelia, prin puterea lui Dumezeu.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "El ne -a m\u00eentuit \u015fi ne -a dat o chemare sf\u00eent\u0103, nu pentru faptele noastre, ci dup\u0103 hot\u0103r\u00eerea Lui \u015fi dup\u0103 harul care ne -a fost dat \u00een Hristos Isus, \u00eenainte de vecinicii,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "dar care a fost descoperit acum prin ar\u0103tarea M\u00eentuitorului nostru Hristos Isus, care a nimicit moartea \u015fi a adus la lumin\u0103 via\u0163a \u015fi neputrezirea, prin Evanghelie.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Propov\u0103duitorul \u015fi apostolul ei am fost pus eu \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tor al Neamurilor.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u015ei din pricina aceasta suf\u0103r aceste lucruri; dar nu mi -e ru\u015fine, c\u0103ci \u015ftiu \u00een cine am crezut. \u015ei s\u00eent \u00eencredin\u0163at c\u0103 El are putere s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 ce I-am \u00eencredin\u0163at p\u00een\u0103 \u00een ziua aceea.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Dreptarul \u00eenv\u0103\u0163\u0103turilor s\u0103n\u0103toase, pe cari le-ai auzit dela mine, \u0163ine -l cu credin\u0163a \u015fi dragostea care este \u00een Hristos Isus.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Lucrul acela bun care \u0163i s'a \u00eencredin\u0163at, p\u0103ze\u015fte -l prin Duhul Sf\u00eent, care locuie\u015fte \u00een noi.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u015etii c\u0103 cei ce s\u00eent \u00een Asia to\u0163i m'au p\u0103r\u0103sit; \u00eentre al\u0163ii \u015fi Figel \u015fi Ermogen.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Domnul s\u0103-\u015fi verse \u00eendurarea peste casa lui Onisifor; c\u0103ci de multe ori m'a m\u00eeng\u00eeiat, \u015fi nu i -a fost ru\u015fine de lan\u0163ul meu.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Nu numai at\u00eet, dar, c\u00eend a fost \u00een Roma, m'a c\u0103utat cu mult\u0103 grij\u0103 \u015fi m'a g\u0103sit.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Dea Domnul s\u0103 capete \u00eendurare dela Domnul ,,\u00een ziua aceea``. Tu \u015ftii foarte bine c\u00eet ajutor mi -a dat el \u00een Efes.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Tu dar, copilul meu, \u00eent\u0103re\u015fte-te \u00een harul care este \u00een Hristos Isus.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u015ei ce-ai auzit dela mine, \u00een fa\u0163a multor marturi, \u00eencredin\u0163eaz\u0103 la oameni de \u00eencredere, cari s\u0103 fie \u00een stare s\u0103 \u00eenve\u0163e \u015fi pe al\u0163ii.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Sufere \u00eempreun\u0103 cu mine, ca un bun osta\u015f al lui Hristos.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Niciun osta\u015f nu se \u00eencurc\u0103 cu treburile vie\u0163ii, dac\u0103 vrea s\u0103 plac\u0103 celui ce l -a scris la oaste.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u015ei cine lupt\u0103 la jocuri, nu este \u00eencununat, dac\u0103 nu s'a luptat dup\u0103 r\u00eenduieli.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Plugarul trebue s\u0103 munceasc\u0103 \u00eenainte ca s\u0103 str\u00eeng\u0103 rodurile.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00cen\u0163elege ce-\u0163i spun; Domnul \u00ee\u0163i va da pricepere \u00een toate lucrurile.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Adu-\u0163i aminte de Domnul Isus Hristos, din s\u0103m\u00een\u0163a lui David, \u00eenviat din mor\u0163i, dup\u0103 Evanghelia mea,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "pentru care suf\u0103r p\u00een\u0103 acolo c\u0103 s\u00eent legat ca un f\u0103c\u0103tor de rele. Dar Cuv\u00eentul lui Dumnezeu nu este legat.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "De aceea rabd totul pentru cei ale\u015fi, pentruca \u015fi ei s\u0103 capete m\u00eentuirea care este \u00een Hristos Isus, \u00eempreun\u0103 cu slava vecinic\u0103.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Adev\u0103rat este cuv\u00eentul acesta: dac\u0103 am murit \u00eempreun\u0103 cu El, vom \u015fi tr\u0103i \u00eempreun\u0103 cu El.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Dac\u0103 r\u0103bd\u0103m, vom \u015fi \u00eemp\u0103r\u0163i \u00eempreun\u0103 cu El. Dac\u0103 ne lep\u0103d\u0103m de El, \u015fi El Se va lep\u0103da de noi.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Dac\u0103 s\u00eentem necredincio\u015fi, totu\u015f El r\u0103m\u00eene credincios, c\u0103ci nu Se poate t\u0103g\u0103dui singur.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Adu-le aminte de aceste lucruri, \u015fi roag\u0103 -i fierbinte \u00eenaintea lui Dumnezeu, s\u0103 se fereasc\u0103 de certurile de cuvinte, cari nu duc la alt folos dec\u00eet la pieirea celor ce le ascult\u0103.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Caut\u0103 s\u0103 te \u00eenf\u0103\u0163i\u015fezi \u00eenaintea lui Dumnezeu ca un om \u00eencercat, ca un lucr\u0103tor care n'are de ce s\u0103 -i fie ru\u015fine, \u015fi care \u00eemparte drept Cuv\u00eentul adev\u0103rului.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Fere\u015fte-te de vorb\u0103riile goale \u015fi lume\u015fti; c\u0103ci cei ce le \u0163in, vor \u00eenainta tot mai mult \u00een necinstirea lui Dumnezeu.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u015ei cuv\u00eentul lor va roade ca gangrena. Din num\u0103rul acestora s\u00eent Imeneu \u015fi Filet,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "cari s'au ab\u0103tut dela adev\u0103r. Ei zic c\u0103 a \u015fi venit \u00eenvierea, \u015fi r\u0103stoarn\u0103 credin\u0163a unora.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Totu\u015f temelia tare a lui Dumnezeu st\u0103 nezguduit\u0103, av\u00eend pecetea aceasta: ,,Domnul cunoa\u015fte pe ceice s\u00eent ai Lui``; \u015fi: ,,Oricine roste\u015fte Numele Domnului, s\u0103 se dep\u0103rteze de f\u0103r\u0103delege!``\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00centr'o cas\u0103 mare nu s\u00eent numai vase de aur \u015fi de argint, ci \u015fi de lemn \u015fi de p\u0103m\u00eent. Unele s\u00eent pentru o \u00eentrebuin\u0163are de cinste, iar altele pentru o \u00eentrebuin\u0163are de ocar\u0103.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Deci dac\u0103 cineva se cur\u0103\u0163e\u015fte de acestea, va fi un vas de cinste, sfin\u0163it, folositor st\u0103p\u00eenului s\u0103u, destoinic pentru orice lucrare bun\u0103.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Fugi de poftele tinere\u0163ii, \u015fi urm\u0103re\u015fte neprih\u0103nirea, credin\u0163a, dragostea, pacea, \u00eempreun\u0103 cu cei ce cheam\u0103 pe Domnul dintr'o inim\u0103 curat\u0103.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Fere\u015fte-te de \u00eentreb\u0103rile nebune \u015fi nefolositoare, c\u0103ci \u015ftii c\u0103 dau na\u015ftere la certuri.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u015ei robul Domnului nu trebuie s\u0103 se certe; ci s\u0103 fie bl\u00eend cu to\u0163i, \u00een stare s\u0103 \u00eenve\u0163e pe to\u0163i, plin de \u00eeng\u0103duin\u0163\u0103 r\u0103bd\u0103toare,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "s\u0103 \u00eendrepte cu bl\u00eende\u0163\u0103 pe potrivnici, \u00een n\u0103dejdea c\u0103 Dumnezeu le va da poc\u0103in\u0163a, ca s\u0103 ajung\u0103 la cuno\u015ftin\u0163a adev\u0103rului;\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u015fi, venindu-\u015fi \u00een fire, s\u0103 se desprind\u0103 din cursa diavolului, de care au fost prin\u015fi ca s\u0103 -i fac\u0103 voia.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "S\u0103 \u015ftii c\u0103 \u00een zilele din urm\u0103 vor fi vremuri grele.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "C\u0103ci oamenii vor fi iubitori de sine, iubitori de bani, l\u0103ud\u0103ro\u015fi, trufa\u015fi, hulitori, neascult\u0103tori de p\u0103rin\u0163i, nemul\u0163\u0103mitori, f\u0103r\u0103 evlavie,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "f\u0103r\u0103 dragoste fireasc\u0103, ne\u00eendupleca\u0163i, clevetitori, ne\u00eenfr\u00eena\u0163i, ne\u00eembl\u00eenzi\u0163i, neiubitori de bine,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "v\u00eenz\u0103tori, obraznici, \u00eeng\u00eemfa\u0163i; iubitori mai mult de pl\u0103ceri dec\u00eet iubitori de Dumnezeu;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "av\u00eend doar o form\u0103 de evlavie dar t\u0103g\u0103duindu -i puterea. Dep\u0103rteaz\u0103-te de oamenii ace\u015ftia.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "S\u00eent printre ei unii, cari se v\u00eer\u0103 prin case, \u015fi momesc pe femeile u\u015furatice \u00eengreuiate de p\u0103cate \u015fi fr\u0103m\u00eentate de felurite pofte,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "cari \u00eenva\u0163\u0103 \u00eentotdeauna \u015fi nu pot ajunge niciodat\u0103 la deplina cuno\u015ftin\u0163\u0103 a adev\u0103rului.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Dup\u0103 cum Iane \u015fi Iambre s'au \u00eempotrivit lui Moise, tot a\u015fa \u015fi oamenii ace\u015ftia se \u00eempotrivesc adev\u0103rului, ca unii cari s\u00eent strica\u0163i la minte \u015fi os\u00eendi\u0163i \u00een ce prive\u015fte credin\u0163a.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Dar nu vor mai \u00eenainta; c\u0103ci nebunia lor va fi ar\u0103tat\u0103 tuturor, cum a fost ar\u0103tat\u0103 \u015fi a celor doi oameni.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Tu, \u00eens\u0103, ai urm\u0103rit de aproape \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura mea, purtarea mea, hot\u0103r\u00eerea mea, credin\u0163a mea, \u00eendelunga mea r\u0103bdare, dragostea mea, r\u0103bdarea mea,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "prigonirile \u015fi suferin\u0163ele cari au venit peste mine \u00een Antiohia, \u00een Iconia \u015fi \u00een Listra. \u015etii ce prigoniri am r\u0103bdat; \u015fi totu\u015f Domnul m'a izb\u0103vit din toate.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "De altfel, to\u0163i ceice voiesc s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 cu evlavie \u00een Hristos Isus, vor fi prigoni\u0163i.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Dar oamenii r\u0103i \u015fi \u00een\u015fel\u0103tori vor merge din r\u0103u \u00een mai r\u0103u, vor am\u0103gi pe al\u0163ii, \u015fi se vor am\u0103gi \u015fi pe ei \u00een\u015fi\u015fi.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Tu s\u0103 r\u0103m\u00eei \u00een lucrurile, pe cari le-ai \u00eenv\u0103\u0163at \u015fi de cari e\u015fti deplin \u00eencredin\u0163at, c\u0103ci \u015ftii dela cine le-ai \u00eenv\u0103\u0163at:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "din pruncie cuno\u015fti Sfintele Scripturi, cari pot s\u0103-\u0163i dea \u00een\u0163elepciunea care duce la m\u00eentuire, prin credin\u0163a \u00een Hristos Isus.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Toat\u0103 Scriptura este \u00eensuflat\u0103 de Dumnezeu \u015fi de folos ca s\u0103 \u00eenve\u0163e, s\u0103 mustre, s\u0103 \u00eendrepte, s\u0103 dea \u00een\u0163elepciune \u00een neprih\u0103nire,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "pentruca omul lui Dumnezeu s\u0103 fie des\u0103v\u00eer\u015fit \u015fi cu totul destoinic pentru orice lucrare bun\u0103.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Te rog ferbinte, \u00eenaintea lui Dumnezeu \u015fi \u00eenaintea lui Hristos Isus, care are s\u0103 judece viii \u015fi mor\u0163ii, \u015fi pentru ar\u0103tarea \u015fi \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Sa:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "propov\u0103duie\u015fte Cuv\u00eentul, st\u0103ruie\u015fte asupra lui la timp \u015fi ne la timp, mustr\u0103, ceart\u0103, \u00eendeamn\u0103 cu toat\u0103 bl\u00eende\u0163ea \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "C\u0103ci va veni vremea c\u00eend oamenii nu vor putea s\u0103 sufere \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura s\u0103n\u0103toas\u0103; ci \u00eei vor g\u00eedila urechile s\u0103 aud\u0103 lucruri pl\u0103cute, \u015fi \u00ee\u015fi vor da \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori dup\u0103 poftele lor.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00ce\u015fi vor \u00eentoarce urechea dela adev\u0103r, \u015fi se vor \u00eendrepta spre istorisiri \u00eenchipuite.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Dar tu fii treaz \u00een toate lucrurile, rabd\u0103 suferin\u0163ele, f\u0103 lucrul unui evanghelist, \u015fi \u00eempline\u015fte-\u0163i bine slujba.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "C\u0103ci eu s\u00eent gata s\u0103 fiu turnat ca o jertf\u0103 de b\u0103utur\u0103 \u015fi clipa plec\u0103rii mele este aproape.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "M'am luptat lupta cea bun\u0103, mi-am ispr\u0103vit alergarea, am p\u0103zit credin\u0163a.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Deacum m\u0103 a\u015fteapt\u0103 cununa neprih\u0103nirii, pe care mi -o va da, \u00een ,,ziua aceea``, Domnul, Judec\u0103torul cel drept. \u015ei nu numai mie, ci \u015fi tuturor celor ce vor fi iubit venirea Lui.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Caut\u0103 de vino cur\u00eend la mine.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "C\u0103ci Dima, din dragoste pentru lumea de acum m'a p\u0103r\u0103sit, \u015fi a plecat la Tesalonic. Crescens s'a dus \u00een Galatia, Tit \u00een Dalmatia.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Numai Luca este cu mine. Ia pe Marcu, \u015fi adu -l cu tine; c\u0103ci el \u00eemi este de folos pentru slujb\u0103.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Pe Tihic l-am trimes la Efes.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "C\u00eend vei veni, adu-mi mantaua, pe care am l\u0103sat -o \u00een Troa la Carp, \u015fi c\u0103r\u0163ile, mai ales pe cele de piele.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Alexandru, c\u0103ld\u0103rarul, mi -a f\u0103cut mult r\u0103u. Domnul \u00eei va r\u0103spl\u0103ti dup\u0103 faptele lui.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "P\u0103ze\u015fte-te \u015fi tu de el, pentruc\u0103 este cu totul \u00eempotriva cuvintelor noastre.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "La \u00eent\u00eeiul meu r\u0103spuns de ap\u0103rare, nimeni n'a fost cu mine, ci to\u0163i m'au p\u0103r\u0103sit. S\u0103 nu li se \u0163in\u0103 \u00een socoteal\u0103 lucrul acesta!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00cens\u0103 Domnul a stat l\u00eeng\u0103 mine, \u015fi m'a \u00eent\u0103rit, pentru ca propov\u0103duirea s\u0103 fie vestit\u0103 pe deplin prin mine, \u015fi s'o aud\u0103 toate Neamurile. \u015ei am fost izb\u0103vit din gura leului.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Domnul m\u0103 va izb\u0103vi de orice lucru r\u0103u, \u015fi m\u0103 va m\u00eentui, ca s\u0103 intru \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia Lui cereasc\u0103. A Lui s\u0103 fie slava \u00een vecii vecilor! Amin.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Spune s\u0103n\u0103tate Priscilei \u015fi lui Acuila, \u015fi casei lui Onisifor.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Erast a r\u0103mas \u00een Corint, iar pe Trofim l-am l\u0103sat bolnav \u00een Milet.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Caut\u0103 de vino \u00eenainte de iarn\u0103. Eubul \u015fi Pudens, Linus, Claudia \u015fi to\u0163i fra\u0163ii \u00ee\u0163i trimet s\u0103n\u0103tate.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Domnul Isus Hristos s\u0103 fie cu duhul t\u0103u! Harul s\u0103 fie cu voi! Amin\n"
                }
            }
        }
    }
}