{
    "version": "cornilescu",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Teofile, \u00een cea dint\u00eei carte a mea, am vorbit despre tot ce a \u00eenceput Isus s\u0103 fac\u0103 \u015fi s\u0103 \u00eenve\u0163e pe oameni,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "dela \u00eenceput p\u00een\u0103 \u00een ziua \u00een care S'a \u00een\u0103l\u0163at la cer, dup\u0103 ce, prin Duhul Sf\u00eent, d\u0103duse poruncile Sale apostolilor, pe cari -i alesese.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Dup\u0103 patima Lui, li S'a \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat viu, prin multe dovezi, ar\u0103t\u00eendu-li-Se deseori timp de patruzeci de zile, \u015fi vorbind cu ei despre lucrurile privitoare la \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Pe c\u00eend Se afla cu ei, le -a poruncit s\u0103 nu se dep\u0103rteze de Ierusalim, ci s\u0103 a\u015ftepte acolo f\u0103g\u0103duin\u0163a Tat\u0103lui, ,,pe care,`` le -a zis El, ,,a\u0163i auzit -o dela Mine.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "C\u0103ci Ioan a botezat cu ap\u0103, dar voi, nu dup\u0103 multe zile, ve\u0163i fi boteza\u0163i cu Duhul Sf\u00eent.``\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Deci apostolii, pe c\u00eend erau str\u00een\u015fi laolalt\u0103, L-au \u00eentrebat: ,,Doamne, \u00een vremea aceasta ai de g\u00eend s\u0103 a\u015fezi din nou \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Israel?``\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "El le -a r\u0103spuns: ,,Nu este treaba voastr\u0103 s\u0103 \u015fti\u0163i vremurile sau soroacele; pe acestea Tat\u0103l le -a p\u0103strat supt st\u0103p\u00eenirea Sa.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ci voi ve\u0163i primi o putere, c\u00eend Se va pogor\u00ee Duhul Sf\u00eent peste voi, \u015fi-Mi ve\u0163i fi martori \u00een Ierusalim, \u00een toat\u0103 Iudea, \u00een Samaria, \u015fi p\u00een\u0103 la marginile p\u0103m\u00eentului.``\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Dup\u0103 ce a spus aceste lucruri, pe c\u00eend se uitau ei la El, S'a \u00een\u0103l\u0163at la cer, \u015fi un nor L -a ascuns din ochii lor.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u015ei cum st\u0103teau ei cu ochii pironi\u0163i spre cer, pe c\u00eend Se suia El, iat\u0103 c\u0103 li s'au ar\u0103tat doi b\u0103rba\u0163i \u00eembr\u0103ca\u0163i \u00een alb,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u015fi au zis: ,,B\u0103rba\u0163i Galileeni, de ce sta\u0163i \u015fi v\u0103 uita\u0163i spre cer? Acest Isus, care S'a \u00een\u0103l\u0163at la cer din mijlocul vostru, va veni \u00een acela\u015f fel cum L-a\u0163i v\u0103zut merg\u00eend la cer.``\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Atunci ei s'au \u00eentors \u00een Ierusalim din muntele numit al M\u0103slinilor, care este l\u00eeng\u0103 Ierusalim, departe c\u00eet un drum \u00een ziua Sabatului.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "C\u00eend au ajuns acas\u0103, s'au suit \u00een odaia de sus, unde st\u0103teau de obicei. Erau: Petru, Iacov, Ioan, Andrei, Filip, Toma, Bartolomeu, Matei, Iacov, fiul lui Alfeu, Simon Zilotul, \u015fi Iuda, fiul lui Iacov.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "To\u0163i ace\u015ftia st\u0103ruiau cu un cuget \u00een rug\u0103ciune \u015fi \u00een cereri, \u00eempreun\u0103 cu femeile, \u015fi cu Maria, mama lui Isus, \u015fi cu fra\u0163ii Lui.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00cen zilele acelea, Petru s'a sculat \u00een mijlocul fra\u0163ilor, -num\u0103rul celor aduna\u0163i laolalt\u0103 era de aproape o sut\u0103 dou\u0103zeci, -\u015fi a zis:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": ",,Fra\u0163ilor, trebuia s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 Scriptura spus\u0103 de Duhul Sf\u00eent mai \u00eenainte, prin gura lui David, despre Iuda, care a fost c\u0103l\u0103uza celor ce au prins pe Isus.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "El era din num\u0103rul nostru, \u015fi era p\u0103rta\u015f al aceleia\u015fi slujbe.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Omul acesta a dob\u00eendit un ogor cu plata nelegiuirii lui, a c\u0103zut cu capul \u00een jos, a plesnit \u00een dou\u0103 prin mijloc, \u015fi i s'au v\u0103rsat toate m\u0103runtaiele.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Lucrul acesta a ajuns a\u015fa de cunoscut de to\u0163i locuitorii din Ierusalim, \u00eenc\u00eet ogorul acela a fost numit \u00een limba lor: ,Acheldama`, adic\u0103: ,Ogorul s\u00eengelui.` -\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, \u00een cartea Psalmilor este scris: ,Locuin\u0163a lui s\u0103 r\u0103m\u00een\u0103 pustie, \u015fi nimeni s\u0103 nu locuiasc\u0103 \u00een ea!` \u015ei: ,Slujba lui s'o ia altul!`\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Trebuie deci ca, dintre ceice ne-au \u00eenso\u0163it \u00een toat\u0103 vremea \u00een care a tr\u0103it Domnul Isus \u00eentre noi,\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "cu \u00eencepere dela botezul lui Ioan p\u00een\u0103 \u00een ziua c\u00eend S'a \u00een\u0103l\u0163at El dela noi, s\u0103 fie r\u00eenduit, unul care s\u0103 ne \u00eenso\u0163easc\u0103 drept martor al \u00eenvierii Lui.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ei au pus \u00eenainte pe doi: pe Iosif, numit Barsaba, zis \u015fi Iust, \u015fi pe Matia.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Apoi au f\u0103cut urm\u0103toarea rug\u0103ciune: ,Doamne, Tu, care cuno\u015fti inimile tuturor oamenilor, arat\u0103-ne pe care din ace\u015fti doi l-ai ales,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "ca s\u0103 ia loc \u00een slujba \u015fi apostolia aceasta, din care a c\u0103zut Iuda, ca s\u0103 mearg\u0103 la locul lui.`\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Au tras la sor\u0163i, \u015fi sor\u0163ul a c\u0103zut pe Matia, care a fost num\u0103rat \u00eempreun\u0103 cu cei unsprezece apostoli.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00cen ziua Cincizecimii, erau to\u0163i \u00eempreun\u0103 \u00een acela\u015f loc.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Deodat\u0103 a venit din cer un sunet ca v\u00eej\u00eeitul unui v\u00eent puternic, \u015fi a umplut toat\u0103 casa unde \u015fedeau ei.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ni\u015fte limbi ca de foc au fost v\u0103zute \u00eemp\u0103r\u0163indu-se printre ei, \u015fi s'au a\u015fezat c\u00eete una pe fiecare din ei.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u015ei to\u0163i s'au umplut de Duh Sf\u00eent, \u015fi au \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103 \u00een alte limbi, dup\u0103 cum le da Duhul s\u0103 vorbeasc\u0103.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u015ei se aflau atunci \u00een Ierusalim Iudei, oameni cucernici din toate neamurile cari s\u00eent supt cer.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "C\u00eend s'a auzit sunetul acela, mul\u0163imea s'a adunat \u015fi a r\u0103mas \u00eencremenit\u0103; pentruc\u0103 fiecare \u00eei auzea vorbind \u00een limba lui.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "To\u0163i se mirau, se minunau, \u015fi ziceau unii c\u0103tre al\u0163ii: ,,To\u0163i ace\u015ftia cari vorbesc, nu s\u00eent Galileeni?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Cum dar \u00eei auzim vorbind fiec\u0103ruia din noi \u00een limba noastr\u0103, \u00een care ne-am n\u0103scut?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Par\u0163i, Mezi, Elami\u0163i, locuitori din Mesopotamia, Iudea, Capadocia, Pont, Asia,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Frigia, Pamfilia, Egipt, p\u0103r\u0163ile Libiei dinspre Cirena, oaspe\u0163i din Roma, Iudei sau prozeli\u0163i,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Cretani \u015fi Arabi, \u00eei auzim vorbind \u00een limbile noastre lucrurile minunate ale lui Dumnezeu!``\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "To\u0163i erau uimi\u0163i, nu \u015ftiau ce s\u0103 cread\u0103, \u015fi ziceau unii c\u0103tre al\u0163ii: ,,Ce vrea s\u0103 zic\u0103 aceasta?``\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Dar al\u0163ii \u00ee\u015fi b\u0103teau joc, \u015fi ziceau: ,,S\u00eent plini de must!``\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Atunci Petru s'a sculat \u00een picioare cu cei unsprezece, a ridicat glasul, \u015fi le -a zis: ,,B\u0103rba\u0163i Iudei \u015fi voi to\u0163i cei cari locui\u0163i \u00een Ierusalim, s\u0103 \u015fti\u0163i lucrul acesta, \u015fi asculta\u0163i cuvintele mele!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Oamenii ace\u015ftia nu s\u00eent be\u0163i, cum v\u0103 \u00eenchipui\u0163i voi, c\u0103ci nu este dec\u00eet al treilea ceas din zi.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ci aceasta este ce a fost spus prin proorocul Ioel:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": ",,\u00cen zilele de pe urm\u0103, zice Dumnezeu, voi turna din Duhul Meu peste orice f\u0103ptur\u0103; feciorii vo\u015ftri \u015fi fetele voastre vor prooroci, tinerii vo\u015ftri vor avea vedenii, \u015fi b\u0103tr\u00eenii vo\u015ftri vor visa visuri!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Da, chiar \u015fi peste robii Mei \u015fi peste roabele Mele voi turna, \u00een zilele acelea, din Duhul Meu, \u015fi vor prooroci.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Voi face s\u0103 se arate semne sus \u00een cer \u015fi minuni jos pe p\u0103m\u00eent, s\u00eenge, foc \u015fi un v\u00eertej de fum;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "soarele se va preface \u00een \u00eentunerec, \u015fi luna \u00een s\u00eenge, \u00eenainte ca s\u0103 vin\u0103 ziua Domnului, ziua aceea mare \u015fi str\u0103lucit\u0103.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Atunci oricine va chema Numele Domnului, va fi m\u00eentuit.``\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "B\u0103rba\u0163i Israeli\u0163i, asculta\u0163i cuvintele acestea! Pe Isus din Nazaret, om adeverit de Dumnezeu \u00eenaintea voastr\u0103 prin minunile, semnele \u015fi lucr\u0103rile pline de putere, pe cari le -a f\u0103cut Dumnezeu prin El \u00een mijlocul vostru, dup\u0103 cum bine \u015fti\u0163i;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "pe Omul acesta, dat \u00een m\u00eenile voastre, dup\u0103 sfatul hot\u0103r\u00eet \u015fi dup\u0103 \u015ftiin\u0163a mai dinainte a lui Dumnezeu, voi L-a\u0163i r\u0103stignit \u015fi L-a\u0163i omor\u00eet prin m\u00eena celor f\u0103r\u0103delege.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Dar Dumnezeu L -a \u00eenviat, desleg\u00eendu -I leg\u0103turile mor\u0163ii, pentruc\u0103 nu era cu putin\u0163\u0103 s\u0103 fie \u0163inut de ea.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "C\u0103ci David zice despre El: ,,Eu aveam totdeauna pe Domnul \u00eenaintea mea, pentruc\u0103 El este la dreapta mea, ca s\u0103 nu m\u0103 clatin.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "De aceea, mi se bucur\u0103 inima, \u015fi mi se vesele\u015fte limba; chiar \u015fi trupul mi se va odihni \u00een n\u0103dejde:\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "c\u0103ci nu-mi vei l\u0103sa sufletul \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor, \u015fi nu vei \u00eeng\u0103dui ca Sf\u00eentul T\u0103u s\u0103 vad\u0103 putrezirea.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mi-ai f\u0103cut cunoscut c\u0103ile vie\u0163ii, \u015fi M\u0103 vei umplea de bucurie cu starea Ta de fa\u0163\u0103.``\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "C\u00eet despre patriarhul David, s\u0103-mi fie \u00eeng\u0103duit, fra\u0163ilor, s\u0103 v\u0103 spun f\u0103r\u0103 sfial\u0103 c\u0103 a murit \u015fi a fost \u00eengropat; \u015fi morm\u00eentul lui este \u00een mijlocul nostru p\u00een\u0103 \u00een ziua de azi.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Fiindc\u0103 David era prooroc, \u015fi \u015ftia c\u0103 Dumnezeu \u00eei f\u0103g\u0103duise cu jur\u0103m\u00eent c\u0103 va ridica pe unul din urma\u015fii s\u0103i pe scaunul lui de domnie,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "despre \u00eenvierea lui Hristos a proorocit \u015fi a vorbit el, c\u00eend a zis c\u0103 sufletul lui nu va fi l\u0103sat \u00een Locuin\u0163a mor\u0163ilor, \u015fi trupul lui nu va vedea putrezirea.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Dumnezeu a \u00eenviat pe acest Isus, \u015fi noi to\u0163i s\u00eentem martori ai lui.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u015ei acum, odat\u0103 ce S'a \u00een\u0103l\u0163at prin dreapta lui Dumnezeu, \u015fi a primit dela Tat\u0103l f\u0103g\u0103duin\u0163a Duhului Sf\u00eent, a turnat ce vede\u0163i \u015fi auzi\u0163i.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "C\u0103ci David nu s'a suit \u00een ceruri, ci el singur zice: ,,Domnul a zis Domnului meu: ,\u015eezi la dreapta Mea,\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "p\u00een\u0103ce voi pune pe vr\u0103jma\u015fii T\u0103i supt picioarele Tale.`\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "S\u0103 \u015ftie bine dar, toat\u0103 casa lui Israel, c\u0103 Dumnezeu a f\u0103cut Domn \u015fi Hristos pe acest Isus, pe care L-a\u0163i r\u0103stignit voi.``\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Dup\u0103 ce au auzit aceste cuvinte, ei au r\u0103mas str\u0103pun\u015fi \u00een inim\u0103, \u015fi au zis lui Petru \u015fi celorlal\u0163i apostoli: ,,Fra\u0163ilor, ce s\u0103 facem?``\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": ",,Poc\u0103i\u0163i-v\u0103``, le -a zis Petru, ,,\u015fi fiecare din voi s\u0103 fie botezat \u00een Numele lui Isus Hristos, spre iertarea p\u0103catelor voastre; apoi ve\u0163i primi darul Sf\u00eentului Duh.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "C\u0103ci f\u0103g\u0103duin\u0163a aceasta este pentru voi, pentru copiii vo\u015ftri, \u015fi pentru to\u0163i cei ce s\u00eent departe acum, \u00een oric\u00eet de mare num\u0103r \u00eei va chema Domnul, Dumnezeul nostru.``\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u015ei, cu multe alte cuvinte, m\u0103rturisea, \u00eei \u00eendemna, \u015fi zicea: ,,M\u00eentui\u0163i-v\u0103 din mijlocul acestui neam tic\u0103los.``\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Cei ce au primit propov\u0103duirea lui, au fost boteza\u0163i; \u015fi \u00een ziua aceea, la num\u0103rul ucenicilor s'au adaus aproape trei mii de suflete.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Ei st\u0103ruiau \u00een \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura apostolilor, \u00een leg\u0103tura fr\u0103\u0163easc\u0103, \u00een fr\u00eengerea p\u00eenii, \u015fi \u00een rug\u0103ciuni.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Fiecare era plin de fric\u0103, \u015fi prin apostoli se f\u0103ceau multe minuni \u015fi semne.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "To\u0163i cei ce credeau, erau \u00eempreun\u0103 la un loc, \u015fi aveau toate de ob\u015fte.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "\u00ce\u015fi vindeau ogoarele \u015fi averile, \u015fi banii \u00eei \u00eemp\u0103r\u0163eau \u00eentre to\u0163i, dup\u0103 nevoile fiec\u0103ruia.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "To\u0163i \u00eempreun\u0103 erau nelipsi\u0163i dela Templu \u00een fiecare zi, fr\u00eengeau p\u00eenea acas\u0103, \u015fi luau hrana, cu bucurie \u015fi cur\u0103\u0163ie de inim\u0103.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Ei l\u0103udau pe Dumnezeu, \u015fi erau pl\u0103cu\u0163i \u00eenaintea \u00eentregului norod. \u015ei Domnul ad\u0103uga \u00een fiecare zi la num\u0103rul lor pe cei ce erau m\u00eentui\u0163i.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Petru \u015fi Ioan se suiau \u00eempreun\u0103 la Templu, la ceasul rug\u0103ciunii: era ceasul al nou\u0103lea.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Acolo era un om olog din na\u015ftere, care era dus \u015fi pus \u00een toate zilele la poarta Templului, numit\u0103 ,,Frumoas\u0103``, ca s\u0103 cear\u0103 de mil\u0103 dela cei ce intrau \u00een Templu.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Omul acesta, c\u00eend a v\u0103zut pe Petru \u015fi pe Ioan c\u0103 voiau s\u0103 intre \u00een Templu, le -a cerut milostenie.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Petru, ca \u015fi Ioan, s'a uitat \u0163int\u0103 la el, \u015fi a zis: ,,Uit\u0103-te la noi!``\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u015ei el se uita la ei cu luare aminte, \u015fi a\u015ftepta s\u0103 capete ceva dela ei.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Atunci Petru i -a zis: ,,Argint \u015fi aur, n'am; dar ce am, \u00ee\u0163i dau: \u00cen Numele lui Isus Hristos din Nazaret, scoal\u0103-te \u015fi umbl\u0103!``\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "L -a apucat de m\u00eena dreapt\u0103, \u015fi l -a ridicat \u00een sus. \u00cendat\u0103 i s'au \u00eent\u0103rit t\u0103lpile \u015fi glesnele;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "dintr'o s\u0103ritur\u0103 a fost \u00een picioare, \u015fi a \u00eenceput s\u0103 umble. A intrat cu ei \u00een Templu, umbl\u00eend, s\u0103rind, \u015fi l\u0103ud\u00eend pe Dumnezeu.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Tot norodul l -a v\u0103zut umbl\u00eend \u015fi l\u0103ud\u00eend pe Dumnezeu.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00cel cuno\u015fteau c\u0103 era cel ce \u015fedea la poarta ,,Frumoas\u0103`` a Templului, ca s\u0103 cear\u0103 de poman\u0103, \u015fi s'au umplut de uimire \u015fi de mirare pentru cele ce i se \u00eent\u00eemplaser\u0103.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Fiindc\u0103 el se \u0163inea de Petru \u015fi de Ioan, tot norodul, mirat, a alergat la ei \u00een pridvorul zis al lui Solomon.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Petru, c\u00eend a v\u0103zut lucrul acesta, a luat cuv\u00eentul, \u015fi a zis norodului: ,,B\u0103rba\u0163i Israeli\u0163i, pentruce v\u0103 mira\u0163i de lucrul acesta? Dece v\u0103 uita\u0163i cu ochii \u0163int\u0103 la noi, ca \u015fi cum prin puterea noastr\u0103 sau prin cucernicia noastr\u0103 am fi f\u0103cut pe omul acesta s\u0103 umble?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Dumnezeul lui Avraam, Isaac \u015fi Iacov, Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri, a prosl\u0103vit pe Robul S\u0103u Isus, pe care voi L-a\u0163i dat \u00een m\u00eena lui Pilat; \u015fi v'a\u0163i lep\u0103dat de El \u00eenaintea lui, m\u0103car c\u0103 el era de p\u0103rere s\u0103 -I dea drumul.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Voi v'a\u0163i lep\u0103dat de Cel Sf\u00eent \u015fi Neprih\u0103nit, \u015fi a\u0163i cerut s\u0103 vi se d\u0103ruiasc\u0103 un uciga\u015f.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A\u0163i omor\u00eet pe Domnul vie\u0163ii, pe care Dumnezeu L -a \u00eenviat din mor\u0163i; noi s\u00eentem martori ai Lui.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Prin credin\u0163a \u00een Numele lui Isus, a \u00eent\u0103rit Numele Lui pe omul acesta, pe care -l vede\u0163i \u015fi -l cunoa\u015fte\u0163i; credin\u0163a \u00een El a dat omului acestuia o t\u0103m\u0103duire deplin\u0103, cum vede\u0163i cu to\u0163ii.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u015ei acum, fra\u0163ilor, \u015ftiu c\u0103 din ne\u015ftiin\u0163\u0103 a\u0163i f\u0103cut a\u015fa, ca \u015fi mai marii vo\u015ftri.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Dar Dumnezeu a \u00eemplinit astfel ce vestise mai \u00eenainte prin gura tuturor proorocilor Lui: c\u0103, adic\u0103, Hristosul S\u0103u va p\u0103timi.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Poc\u0103i\u0163i-v\u0103 dar, \u015fi \u00eentoarce\u0163i-v\u0103 la Dumnezeu, pentru ca s\u0103 vi se \u015ftearg\u0103 p\u0103catele, ca s\u0103 vin\u0103 dela Domnul vremile de \u00eenviorare,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u015fi s\u0103 trimeat\u0103 pe Cel ce a fost r\u00eenduit mai dinainte pentru voi: pe Isus Hristos,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "pe care cerul trebuie s\u0103 -L primeasc\u0103, p\u00een\u0103 la vremile a\u015fez\u0103rii din nou a tuturor lucrurilor: despre aceste vremi a vorbit Dumnezeu prin gura tuturor sfin\u0163ilor S\u0103i prooroci din vechime.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, Moise a zis p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri: ,,Domnul, Dumnezeul vostru, v\u0103 va ridica dintre fra\u0163ii vo\u015ftri un prooroc ca mine; pe El s\u0103 -L asculta\u0163i \u00een tot ce v\u0103 va spune.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u015ei oricine nu va asculta de Proorocul acela, va fi nimicit cu des\u0103v\u00eer\u015fire din mijlocul norodului.``\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Deasemenea to\u0163i proorocii, dela Samuel \u015fi ceilal\u0163i, cari au urmat dup\u0103 el, \u015fi au vorbit, au vestit zilele acestea.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Voi s\u00eente\u0163i fiii proorocilor \u015fi ai leg\u0103m\u00eentului, pe care l -a f\u0103cut Dumnezeu cu p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri, c\u00eend a zis lui Avraam: ,,Toate neamurile p\u0103m\u00eentului vor fi binecuv\u00eentate \u00een s\u0103m\u00een\u0163a ta.``\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Dumnezeu, dup\u0103 ce a ridicat pe Robul S\u0103u Isus, L -a trimes mai \u00eent\u00eei vou\u0103, ca s\u0103 v\u0103 binecuv\u00eenteze, \u00eentorc\u00eend pe fiecare din voi dela f\u0103r\u0103delegile sale.``\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Pe c\u00eend vorbeau Petru \u015fi Ioan norodului, au venit la ei pe nea\u015fteptate preo\u0163ii, c\u0103pitanul Templului \u015fi Saducheii,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "foarte nec\u0103ji\u0163i c\u0103 \u00eenv\u0103\u0163au pe norod, \u015fi vesteau \u00een Isus \u00eenvierea din mor\u0163i.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Au pus m\u00eenile pe ei, \u015fi i-au aruncat \u00een temni\u0163\u0103 p\u00een\u0103 a doua zi; c\u0103ci se \u00eenserase.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00cens\u0103 mul\u0163i din ceice auziser\u0103 cuv\u00eentarea, au crezut; \u015fi num\u0103rul b\u0103rba\u0163ilor credincio\u015fi s'a ridicat aproape la cinci mii.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A doua zi, mai marii norodului, b\u0103tr\u00eenii \u015fi c\u0103rturarii s'au adunat \u00eempreun\u0103 la Ierusalim,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "cu marele preot Ana, Caiafa, Ioan, Alexandru, \u015fi to\u0163i cei ce se tr\u0103geau din neamul marilor preo\u0163i.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Au pus pe Petru \u015fi pe Ioan \u00een mijlocul lor, \u015fi i-au \u00eentrebat: ,,Cu ce putere, sau \u00een numele cui a\u0163i f\u0103cut voi lucrul acesta?``\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Atunci Petru, plin de Duhul Sf\u00eent, le -a zis: ,,Mai mari ai norodului \u015fi b\u0103tr\u00eeni ai lui Israel!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Fiindc\u0103 s\u00eentem tra\u015fi ast\u0103zi la r\u0103spundere pentru o facere de bine, f\u0103cut\u0103 unui om bolnav, \u015fi s\u00eentem \u00eentreba\u0163i cum a fost vindecat,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "s'o \u015fti\u0163i to\u0163i, \u015fi s'o \u015ftie tot norodul lui Israel! Omul acesta se \u00eenf\u0103\u0163i\u015feaz\u0103 \u00eenaintea voastr\u0103 pe deplin s\u0103n\u0103tos, \u00een Numele lui Isus Hristos din Nazaret, pe care voi L-a\u0163i r\u0103stignit, dar pe care Dumnezeu L -a \u00eenviat din mor\u0163i.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "El este ,piatra lep\u0103dat\u0103 de voi, zidarii, care a ajuns s\u0103 fie pus\u0103 \u00een capul unghiului.`\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00cen nimeni altul nu este m\u00eentuire: c\u0103ci nu este supt cer nici un alt Nume dat oamenilor, \u00een care trebuie s\u0103 fim m\u00eentui\u0163i.``\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "C\u00eend au v\u0103zut ei \u00eendr\u0103zneala lui Petru \u015fi a lui Ioan, s'au mirat, \u00eentruc\u00eet \u015ftiau c\u0103 erau oameni nec\u0103rturari \u015fi de r\u00eend; \u015fi au priceput c\u0103 fuseser\u0103 cu Isus.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Dar fiindc\u0103 vedeau l\u00eeng\u0103 ei pe omul care fusese vindecat, nu puteau zice nimic \u00eempotriv\u0103.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Le-au poruncit doar s\u0103 ias\u0103 afar\u0103 din Sobor, s'au sf\u0103tuit \u00eentre ei,\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u015fi au zis: ,,Ce vom face oamenilor acestora? C\u0103ci este \u015ftiut de to\u0163i locuitorii Ierusalimului c\u0103 prin ei s'a f\u0103cut o minune v\u0103dit\u0103, pe care n'o putem t\u0103g\u0103dui.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Dar, ca s\u0103 nu se l\u0103\u0163easc\u0103 vestea aceasta mai departe \u00een norod, s\u0103 -i amenin\u0163\u0103m, \u015fi s\u0103 le poruncim ca de acum \u00eencolo s\u0103 nu mai vorbeasc\u0103 nim\u0103nui \u00een Numele acesta.``\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u015ei dup\u0103ce i-au chemat, le-au poruncit s\u0103 nu mai vorbeasc\u0103 cu nici un chip, nici s\u0103 mai \u00eenve\u0163e pe oameni \u00een Numele lui Isus.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Drept r\u0103spuns, Petru \u015fi Ioan le-au zis: ,,Judeca\u0163i voi singuri dac\u0103 este drept \u00eenaintea lui Dumnezeu s\u0103 ascult\u0103m mai mult de voi dec\u00eet de Dumnezeu;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "c\u0103ci noi nu putem s\u0103 nu vorbim despre ce am v\u0103zut \u015fi am auzit.``\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "I-au amenin\u0163at din nou, \u015fi i-au l\u0103sat s\u0103 plece, c\u0103ci nu \u015ftiau cum s\u0103 -i pedepseasc\u0103, din pricina norodului; fiindc\u0103 to\u0163i sl\u0103veau pe Dumnezeu pentru cele \u00eent\u00eemplate.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "C\u0103ci omul cu care se f\u0103cuse aceast\u0103 minune de vindecare, avea mai bine de patruzeci de ani.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Dup\u0103 ce li s'a dat drumul, ei s'au dus la ai lor, \u015fi le-au istorisit tot ce le spuseser\u0103 preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi b\u0103tr\u00eenii.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "C\u00eend au auzit ei aceste lucruri, \u015fi-au ridicat glasul to\u0163i \u00eempreun\u0103 c\u0103tre Dumnezeu, \u015fi au zis: ,,St\u0103p\u00eene, Doamne, care ai f\u0103cut cerul, p\u0103m\u00eentul, marea \u015fi tot ce este \u00een ele!\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Tu ai zis prin Duhul Sf\u00eent, prin gura p\u0103rintelui nostru David, robul T\u0103u: ,Pentruce se \u00eent\u0103r\u00eet\u0103 neamurile, \u015fi pentruce cuget\u0103 noroadele lucruri de\u015ferte?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00cemp\u0103ra\u0163ii p\u0103m\u00eentului s'au r\u0103sculat, \u015fi domnitorii s'au unit \u00eempotriva Domnului \u015fi \u00eempotriva Unsului S\u0103u.`\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, \u00eempotriva Robului T\u0103u celui sf\u00eent, Isus, pe care L-ai uns Tu, s'au \u00eenso\u0163it \u00een cetatea aceasta Irod \u015fi Pilat din Pont cu Neamurile \u015fi cu noroadele lui Israel,\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "ca s\u0103 fac\u0103 tot ce hot\u0103r\u00eese mai dinainte m\u00eena Ta \u015fi sfatul T\u0103u.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u015ei acum, Doamne, uit\u0103-Te la amenin\u0163\u0103rile lor, d\u0103 putere robilor T\u0103i s\u0103 vesteasc\u0103 Cuv\u00eentul T\u0103u cu toat\u0103 \u00eendr\u0103zneala,\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u015fi \u00eentinde-\u0162i m\u00eena, ca s\u0103 se fac\u0103 t\u0103m\u0103duiri, minuni \u015fi semne prin Numele Robului T\u0103u celui Sf\u00eent, Isus.``\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Dup\u0103 ce s'au rugat ei, s'a cutremurat locul unde erau aduna\u0163i; to\u0163i s'au umplut de Duhul Sf\u00eent, \u015fi vesteau Cuv\u00eentul lui Dumnezeu cu \u00eendr\u0103zneal\u0103.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Mul\u0163imea celor ce crezuser\u0103, era o inim\u0103 \u015fi un suflet. Niciunul nu zicea c\u0103 averile lui s\u00eent ale lui, ci aveau toate de ob\u015fte.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Apostolii m\u0103rturiseau cu mult\u0103 putere despre \u00eenvierea Domnului Isus. \u015ei un mare har era peste to\u0163i.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "C\u0103ci nu era niciunul printre ei, care s\u0103 duc\u0103 lips\u0103: to\u0163i cei ce aveau ogoare sau case, le vindeau, aduceau pre\u0163ul lucrurilor v\u00eendute,\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u015fi -l puneau la picioarele apostolilor; apoi se \u00eemp\u0103r\u0163ea fiec\u0103ruia dup\u0103 cum avea nevoie.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Iosif, numit de apostoli \u015fi Barnaba, adic\u0103, \u00een t\u00eelm\u0103cire, fiul m\u00eeng\u00eeierii, un Levit, de neam din Cipru,\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "a v\u00eendut un ogor, pe care -l avea, a adus banii, \u015fi i -a pus la picioarele apostolilor.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Dar un om, numit Anania, a v\u00eendut o mo\u015fioar\u0103, cu nevast\u0103-sa Safira,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u015fi a oprit o parte din pre\u0163, cu \u015ftirea nevestei lui; apoi a adus partea cealalt\u0103, \u015fi a pus -o la picioarele apostolilor.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Petru i -a zis: ,,Anania, pentruce \u0163i -a umplut Satana inima ca s\u0103 min\u0163i pe Duhul Sf\u00eent, \u015fi s\u0103 ascunzi o parte din pre\u0163ul mo\u015fioarei?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Dac\u0103 n'o vindeai, nu r\u0103m\u00eenea ea a ta? \u015ei, dup\u0103 ce ai v\u00eendut -o, nu puteai s\u0103 faci ce vrei cu pre\u0163ul ei? Cum s'a putut na\u015fte un astfel de g\u00eend \u00een inima ta? N'ai min\u0163it pe oameni, ci pe Dumnezeu.``\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Anania, c\u00eend a auzit cuvintele acestea, a c\u0103zut jos, \u015fi \u015fi -a dat sufletul. O mare fric\u0103 a apucat pe to\u0163i ceice ascultau aceste lucruri.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Fl\u0103c\u0103ii s'au sculat, l'au \u00eenvelit, l-au scos afar\u0103, \u015fi l-au \u00eengropat.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Cam dup\u0103 trei ceasuri, a intrat \u015fi nevast\u0103-sa, f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftie ce se \u00eent\u00eemplase.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Petru i -a zis: ,,Spune-mi, cu at\u00eet a\u0163i v\u00eendut mo\u015fioara?`` ,,Da``, a r\u0103spuns ea, ,,cu at\u00eeta.``\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Atunci Petru i -a zis: ,,Cum de v'a\u0163i \u00een\u0163eles \u00eentre voi s\u0103 ispiti\u0163i pe Duhul Domnului? Iat\u0103 picioarele celorce au \u00eengropat pe b\u0103rbatul t\u0103u, s\u00eent la u\u015f\u0103, \u015fi te vor lua \u015fi pe tine.``\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ea a c\u0103zut \u00eendat\u0103 la picioarele lui, \u015fi \u015fi -a dat sufletul. C\u00eend au intrat fl\u0103c\u0103ii, au g\u0103sit -o moart\u0103; au scos -o afar\u0103, \u015fi au \u00eengropat -o l\u00eeng\u0103 b\u0103rbatul ei.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "O mare fric\u0103 a cuprins toat\u0103 adunarea \u015fi pe to\u0163i cei ce au auzit aceste lucruri.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Prin m\u00eenile apostolilor se f\u0103ceau multe semne \u015fi minuni \u00een norod. To\u0163i st\u0103teau \u00eempreun\u0103 \u00een pridvorul lui Solomon,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u015fi niciunul din ceilal\u0163i nu cuteza s\u0103 se lipeasc\u0103 de ei; dar norodul \u00eei l\u0103uda \u00een gura mare.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Num\u0103rul celor ce credeau \u00een Domnul, b\u0103rba\u0163i \u015fi femei, se m\u0103rea tot mai mult;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "p\u00een\u0103 acolo c\u0103 scoteau pe bolnavi chiar pe uli\u0163e, \u015fi \u00eei puneau pe paturi \u015fi pe a\u015fternuturi, pentru ca, atunci c\u00eend va trece Petru, m\u0103car umbra lui s\u0103 treac\u0103 peste vreunul din ei.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mul\u0163imea, deasemenea, alerga la Ierusalim, din cet\u0103\u0163ile vecine, \u015fi aducea pe cei bolnavi \u015fi pe cei chinui\u0163i de duhuri necurate: \u015fi to\u0163i se vindecau.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00cens\u0103 marele preot \u015fi to\u0163i cei ce erau \u00eempreun\u0103 cu el, adic\u0103 partida Saducheilor, s'au sculat plini de pizm\u0103,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "au pus m\u00eenile pe apostoli, \u015fi i-au aruncat \u00een temni\u0163a de ob\u015fte.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Dar un \u00eenger al Domnului a deschis u\u015file temni\u0163ei, noaptea, i -a scos afar\u0103, \u015fi le -a zis:\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": ",,Duce\u0163i-v\u0103, sta\u0163i \u00een Templu, \u015fi vesti\u0163i norodului toate cuvintele vie\u0163ii acesteia.``\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "C\u00eend au auzit ei aceste vorbe, au intrat dis de diminea\u0163\u0103 \u00een Templu, \u015fi au \u00eenceput s\u0103 \u00eenve\u0163e pe norod. Marele preot \u015fi cei ce erau cu el, au venit pe nea\u015fteptate, au adunat Soborul \u015fi pe toat\u0103 b\u0103tr\u00eenimea fiilor lui Israel, \u015fi au trimes la temni\u0163\u0103 s\u0103 aduc\u0103 pe apostoli.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Aprozii, la venirea lor, nu i-au g\u0103sit \u00een temni\u0163\u0103. S'au \u00eentors \u015fi au spus astfel:\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": ",,Temni\u0163a am g\u0103sit -o \u00eencuiat\u0103 cu toat\u0103 grija, \u015fi pe p\u0103zitori st\u00eend \u00een picioare la u\u015fi; dar, c\u00eend am deschis, n'am g\u0103sit pe nimeni \u00eenl\u0103untru.``\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "C\u00eend au auzit aceste vorbe, c\u0103pitanul Templului \u015fi preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 au r\u0103mas \u00eenm\u0103rmuri\u0163i, \u015fi nu \u015ftiau ce s\u0103 cread\u0103 despre apostoli \u015fi despre urm\u0103rile acestei \u00eent\u00eempl\u0103ri.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Cineva a venit \u015fi le -a spus: ,,Iat\u0103 c\u0103 oamenii, pe cari i-a\u0163i b\u0103gat \u00een temni\u0163\u0103, stau \u00een Templu, \u015fi \u00eenva\u0163\u0103 pe norod.``\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Atunci c\u0103pitanul Templului a plecat cu aprozii, \u015fi i-au adus; dar nu cu sila, c\u0103ci se temeau s\u0103 nu fie uci\u015fi cu pietre de norod.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Dup\u0103 ce i-au adus, i-au pus \u00eenaintea Soborului. \u015ei marele preot i -a \u00eentrebat astfel:\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": ",,Nu v'am poruncit noi cu tot dinadinsul s\u0103 nu \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i pe norod \u00een Numele acesta? \u015ei voi iat\u0103 c\u0103 a\u0163i umplut Ierusalimul cu \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura voastr\u0103, \u015fi c\u0103uta\u0163i s\u0103 arunca\u0163i asupra noastr\u0103 s\u00eengele acelui om.``\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Petru \u015fi apostolii ceilal\u0163i, drept r\u0103spuns, i-au zis: ,,Trebuie s\u0103 ascult\u0103m mai mult de Dumnezeu dec\u00eet de oameni!\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri a \u00eenviat pe Isus, pe care voi L-a\u0163i omor\u00eet, at\u00eern\u00eendu -L pe lemn.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Pe acest Isus, Dumnezeu L -a \u00een\u0103l\u0163at cu puterea Lui, \u015fi L -a f\u0103cut Domn \u015fi M\u00eentuitor, ca s\u0103 dea lui Israel poc\u0103in\u0163a \u015fi iertarea p\u0103catelor.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Noi s\u00eentem martori ai acestor lucruri, ca \u015fi Duhul Sf\u00eent, pe care L -a dat Dumnezeu celor ce ascult\u0103 de El.``\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "C\u00eend au auzit ei aceste vorbe, \u00eei t\u0103ia la inim\u0103 \u015fi s-au sf\u0103tuit s\u0103 -i omoare.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Dar un Fariseu numit Gamaliel, un \u00eenv\u0103\u0163\u0103tor al Legii, pre\u0163uit de tot norodul, s'a sculat \u00een picioare \u00een Sobor \u015fi a poruncit s\u0103 scoat\u0103 pu\u0163in afar\u0103 pe apostoli.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Apoi le -a zis: ,,B\u0103rba\u0163i Israeli\u0163i, lua\u0163i seama bine ce ave\u0163i de g\u00eend s\u0103 face\u0163i oamenilor acestora.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "C\u0103ci nu de mult s'a ivit Teuda, care zicea c\u0103 el este ceva, \u015fi la care s'au alipit aproape patru sute de b\u0103rba\u0163i. El a fost omor\u00eet, \u015fi to\u0163i cei ce \u00eel urmaser\u0103, au fost risipi\u0163i \u015fi nimici\u0163i.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Dup\u0103 el s'a ivit Iuda Galileanul, pe vremea \u00eenscrierii, \u015fi a tras mult norod de partea lui: a perit \u015fi el, \u015fi to\u0163i cei ce -l urmaser\u0103, au fost risipi\u0163i.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u015ei acum, eu v\u0103 spun: ,Nu mai nec\u0103ji\u0163i pe oamenii ace\u015ftia, \u015fi l\u0103sa\u0163i -i \u00een pace! Dac\u0103 \u00eencercarea sau lucrarea aceasta este dela oameni, se va nimici;\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "dar dac\u0103 este dela Dumnezeu, n'o ve\u0163i putea nimici. S\u0103 nu v\u0103 pomeni\u0163i c\u0103 lupta\u0163i \u00eempotriva lui Dumnezeu.``\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Ei au ascultat de el. \u015ei, dup\u0103 ce au chemat pe apostoli, au pus s\u0103 -i bat\u0103 cu nuiele, i-au oprit s\u0103 vorbeasc\u0103 \u00een Numele lui Isus, \u015fi le-au dat drumul.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Ei au plecat dinaintea Soborului, \u015fi s-au bucurat c\u0103 au fost \u00eenvrednici\u0163i s\u0103 fie batjocori\u0163i, pentru Numele Lui.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "\u015ei \u00een fiecare zi, \u00een Templu \u015fi acas\u0103, nu \u00eencetau s\u0103 \u00eenve\u0163e pe oameni, \u015fi s\u0103 vesteasc\u0103 Evanghelia lui Isus Hristos.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00cen zilele acelea, c\u00eend s'a \u00eenmul\u0163it num\u0103rul ucenicilor, Evreii cari vorbeau grece\u015fte, c\u00eerteau \u00eempotriva Evreilor, pentruc\u0103 v\u0103duvele lor erau trecute cu vederea la \u00eemp\u0103r\u0163eala ajutoarelor de toate zilele.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Cei doisprezece au adunat mul\u0163imea ucenicilor, \u015fi au zis: ,,Nu este potrivit pentru noi s\u0103 l\u0103s\u0103m Cuv\u00eentul lui Dumnezeu ca s\u0103 slujim la mese.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Deaceea, fra\u0163ilor, alege\u0163i dintre voi \u015fapte b\u0103rba\u0163i, vorbi\u0163i de bine, plini de Duhul Sf\u00eent \u015fi \u00een\u0163elepciune, pe cari \u00eei vom pune la slujba aceasta.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Iar noi vom st\u0103rui necurmat \u00een rug\u0103ciune \u015fi \u00een propov\u0103duirea Cuv\u00eentului.``\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Vorbirea aceasta a pl\u0103cut \u00eentregei adun\u0103ri. Au ales pe \u015etefan, b\u0103rbat plin de credin\u0163\u0103 \u015fi de Duhul Sf\u00eent, pe Filip, pe Prohor, pe Nicanor, pe Timon, pe Parmena \u015fi pe Nicolae, un prozelit din Antiohia.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "I-au adus \u00eenaintea apostolilor, cari, dup\u0103 ce s-au rugat, \u015fi-au pus m\u00eenile peste ei.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Cuv\u00eentul lui Dumnezeu se r\u0103sp\u00eendea tot mai mult, num\u0103rul ucenicilor se \u00eenmul\u0163ea mult \u00een Ierusalim, \u015fi o mare mul\u0163ime de preo\u0163i veneau la credin\u0163\u0103.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u015etefan era plin de har \u015fi de putere, \u015fi f\u0103cea minuni \u015fi semne mari \u00een norod.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Unii din sinagoga, numit\u0103 a Izb\u0103vi\u0163ilor, a Cirinenilor, \u015fi a Alexandrinilor, \u00eempreun\u0103 cu ni\u015fte Iudei din Cilicia \u015fi din Asia, au \u00eenceput o ceart\u0103 de vorbe cu \u015etefan;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "dar nu puteau s\u0103 stea \u00eempotriva \u00een\u0163elepciunii \u015fi Duhului cu care vorbea el.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Atunci au pus la cale pe ni\u015fte oameni s\u0103 zic\u0103: ,,Noi l-am auzit rostind cuvinte de hul\u0103 \u00eempotriva lui Moise \u015fi \u00eempotriva lui Dumnezeu.``\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Au \u00eent\u0103r\u00eetat norodul, pe b\u0103tr\u00eeni \u015fi pe c\u0103rturari, au n\u0103v\u0103lit asupra lui, au pus m\u00eena pe el, \u015fi l-au dus \u00een Sobor.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Au scos ni\u015fte martori mincino\u015fi, cari au zis: ,,Omul acesta nu \u00eenceteaz\u0103 s\u0103 spun\u0103 cuvinte de hul\u0103 \u00eempotriva acestui loca\u015f sf\u00eent \u015fi \u00eempotriva Legii.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, l-am auzit zic\u00eend c\u0103 acest Isus din Nazaret va d\u0103r\u00eema loca\u015ful acesta, \u015fi va schimba obiceiurile, pe cari ni le -a dat Moise.``\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "To\u0163i cei ce \u015fedeau \u00een Sobor, s'au uitat \u0163int\u0103 la \u015etefan, \u015fi fa\u0163a lui li s'a ar\u0103tat ca o fa\u0163\u0103 de \u00eenger.\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Marele preot a zis: ,,A\u015fa stau lucrurile?``\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u015etefan a r\u0103spuns: ,,Fra\u0163ilor \u015fi p\u0103rin\u0163ilor, asculta\u0163i! Dumnezeul slavei S'a ar\u0103tat p\u0103rintelui nostru Avraam, c\u00eend era \u00een Mesopotamia, \u00eenainte ca s\u0103 se a\u015feze \u00een Haran.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u015ei i -a zis: ,Ie\u015fi din \u0163ara ta \u015fi din familia ta, \u015fi du-te \u00een \u0163ara, pe care \u0163i -o voi ar\u0103ta.``\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "El a ie\u015fit atunci din \u0163ara Haldeilor, \u015fi s'a a\u015fezat \u00een Haran. De acolo, dup\u0103 moartea tat\u0103lui s\u0103u, Dumnezeu l -a str\u0103mutat \u00een \u0163ara aceasta, \u00een care locui\u0163i voi acum.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Din \u0163ara aceea nu i -a dat nimic \u00een st\u0103p\u00eenire, nici m\u0103car o palm\u0103 de loc, ci i -a f\u0103g\u0103duit c\u0103 i -o va da \u00een st\u0103p\u00eenire lui, \u015fi semin\u0163ei lui dup\u0103 el, m\u0103car c\u0103 n'avea niciun copil.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Dumnezeu i -a spus c\u0103 s\u0103m\u00een\u0163a lui va locui \u00eentr -o \u0163ar\u0103 str\u0103in\u0103, va fi robit\u0103, \u015fi va fi chinuit\u0103 patru sute de ani.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": ",Dar neamul, c\u0103ruia \u00eei vor fi robi, \u00eel voi judeca Eu`, a zis Dumnezeu. ,Dup\u0103 aceea, vor ie\u015fi, \u015fi-Mi vor sluji \u00een locul acesta.`\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Apoi i -a dat leg\u0103m\u00eentul t\u0103ierii \u00eemprejur; \u015fi astfel Avraam, c\u00eend a n\u0103scut pe Isaac, l -a t\u0103iat \u00eemprejur \u00een ziua a opta; Isaac a n\u0103scut \u015fi a t\u0103iat \u00eemprejur pe Iacov, \u015fi Iacov pe cei doisprezece patriarhi.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Iar patriarhii, cari pizmuiau pe Iosif, l-au v\u00eendut, ca s\u0103 fie dus \u00een Egipt. Dar Dumnezeu a fost cu el,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u015fi l -a izb\u0103vit din toate necazurile lui; i -a dat \u00een\u0163elepciune \u015fi trecere \u00eenaintea lui Faraon, \u00eemp\u0103ratul Egiptului, care l -a pus dreg\u0103tor peste Egipt \u015fi peste toat\u0103 casa lui.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A venit o foamete \u00een tot Egiptul \u015fi Canaanul. Nevoia era mare, \u015fi p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri nu g\u0103seau merinde.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Iacov a auzit c\u0103 \u00een Egipt era gr\u00eeu, \u015fi a trimes pe p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri \u00eent\u00eeia\u015f dat\u0103 acolo.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u015ei c\u00eend au venit a doua oar\u0103, Iosif a fost cunoscut de fra\u0163ii s\u0103i, \u015fi Faraon a aflat din ce neam era Iosif.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Apoi Iosif a trimes s\u0103 cheme pe tat\u0103l s\u0103u Iacov \u015fi pe toat\u0103 familia lui, \u015faptezeci \u015fi cinci de suflete.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Iacov s'a pogor\u00eet \u00een Egipt, unde a murit el \u015fi p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u015ei au fost str\u0103muta\u0163i la Sihem, \u015fi pu\u015fi \u00een morm\u00eentul, pe care \u00eel cump\u0103rase Avraam cu o sum\u0103 de bani dela fiii lui Emor, \u00een Sihem.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Se apropia vremea c\u00eend trebuia s\u0103 se \u00eemplineasc\u0103 f\u0103g\u0103duin\u0163a, pe care o f\u0103cuse Dumnezeu lui Avraam. Norodul a crescut \u015fi s'a \u00eenmul\u0163it \u00een Egipt,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "p\u00een\u0103 c\u00eend s'a ridicat un alt \u00eemp\u0103rat, care nu cuno\u015ftea pe Iosif.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul acesta a uneltit \u00eempotriva neamului nostru, \u015fi a chinuit pe p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri, p\u00een\u0103 acolo ca s\u0103-\u015fi lepede pruncii, ca s\u0103 nu tr\u0103iasc\u0103.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Pe vremea aceasta s'a n\u0103scut Moise, care era frumos \u00eenaintea lui Dumnezeu. El a fost hr\u0103nit trei luni \u00een casa tat\u0103lui s\u0103u.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u015ei c\u00eend a fost lep\u0103dat, l -a luat fiica lui Faraon, \u015fi l -a crescut ca pe copilul ei.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Moise a \u00eenv\u0103\u0163at toat\u0103 \u00een\u0163elepciunea Egiptenilor, \u015fi era puternic \u00een cuvinte \u015fi \u00een fapte.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "El avea patruzeci de ani, c\u00eend i -a venit \u00een inim\u0103 dorin\u0163a s\u0103 cerceteze pe fra\u0163ii s\u0103i, pe fiii lui Israel.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A v\u0103zut pe unul din ei suferind nedreptate; i -a luat ap\u0103rarea, a r\u0103zbunat pe cel asuprit, \u015fi a omor\u00eet pe Egiptean.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Credea c\u0103 fra\u0163ii lui vor pricepe c\u0103 Dumnezeu prin m\u00eena lui le va da izb\u0103virea; dar n'au priceput.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A doua zi, c\u00eend se b\u0103teau ei, Moise a venit \u00een mijlocul lor, \u015fi i -a \u00eendemnat la pace. ,Oamenilor`, a zis el, ,voi s\u00eente\u0163i fra\u0163i; de ce v\u0103 nedrept\u0103\u0163i\u0163i unul pe altul?`\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Dar cel ce nedrept\u0103\u0163ea pe aproapele s\u0103u, l -a \u00eembr\u00eencit, \u015fi i -a zis: ,Cine te -a pus pe tine st\u0103p\u00eenitor \u015fi judec\u0103tor peste noi?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Vrei s\u0103 m\u0103 omori \u015fi pe mine cum ai omor\u00eet ieri pe Egiptean?`\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "La auzul acestor vorbe, Moise a fugit, \u015fi s'a dus de a locuit ca str\u0103in \u00een p\u0103m\u00eentul Madian, unde a n\u0103scut doi fii.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Peste patruzeci de ani, i s'a ar\u0103tat un \u00eenger \u00een pustia muntelui Sinai, \u00een para focului unui rug.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Moise, c\u00eend l -a v\u0103zut, s'a mirat de ar\u0103tarea aceasta; \u015fi, pe c\u00eend se apropia s\u0103 vad\u0103 ce este, a auzit glasul Domnului,\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "care i -a zis: ,Eu s\u00eent Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor t\u0103i, Dumnezeul lui Avraam, Dumnezeul lui Isaac, \u015fi Dumnezeul lui Iacov.` \u015ei Moise, tremur\u00eend, n'a \u00eendr\u0103znit s\u0103 se uite.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Domnul i -a zis: ,Scoate-\u0163i \u00eenc\u0103l\u0163\u0103mintea din picioare, c\u0103ci locul pe care stai, este un p\u0103m\u00eent sf\u00eent.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Am v\u0103zut suferin\u0163a poporului Meu, care este \u00een Egipt, le-am auzit gemetele, \u015fi M'am pogor\u00eet s\u0103 -i izb\u0103vesc. Acum, du-te, te voi trimete \u00een Egipt.`\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Pe acest Moise, de care se lep\u0103daser\u0103 ei, c\u00eend au zis: ,Cine te -a pus pe tine st\u0103p\u00eenitor \u015fi judec\u0103tor?` Dumnezeu l -a trimes ca st\u0103p\u00eenitor \u015fi izb\u0103vitor, cu ajutorul \u00eengerului, care i se ar\u0103tase \u00een rug.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "El i -a scos din Egipt, \u015fi a f\u0103cut minuni \u015fi semne \u00een Egipt, la Marea Ro\u015fie, \u015fi \u00een pustie, patruzeci de ani.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Acest Moise a zis fiilor lui Israel: ,Domnul, Dumnezeul vostru, v\u0103 va ridica dintre fra\u0163ii vo\u015ftri un prooroc ca mine: de el s\u0103 asculta\u0163i.``\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "El este acela care, \u00een adunarea Israeli\u0163ilor din pustie, cu \u00eengerul, care i -a vorbit pe muntele Sinai, \u015fi cu p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri, a primit cuvinte vii, ca s\u0103 ni le dea nou\u0103.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "P\u0103rin\u0163ii no\u015ftri n'au vrut s\u0103 -l asculte, ci l-au nesocotit: \u015fi, \u00een inimile lor, s'au \u00eentors spre Egipt,\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u015fi au zis lui Aaron: ,F\u0103-ne ni\u015fte dumnezei, cari s\u0103 mearg\u0103 \u00eenaintea noastr\u0103; c\u0103ci acest Moise, care ne -a scos din \u0163ara Egiptului, nu \u015ftim ce s'a f\u0103cut.`\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u015ei \u00een zilele acelea, au f\u0103cut un vi\u0163el, au adus jertf\u0103 idolului, \u015fi s'au bucurat de lucrul m\u00eenilor lor.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Atunci Dumnezeu S'a \u00eentors dela ei, \u015fi i -a dat s\u0103 se \u00eenchine o\u015ftirii cerului, dup\u0103 cum este scris \u00een cartea proorocilor: ,Mi-a\u0163i adus voi vite junghiate \u015fi jertfe timp de patruzeci de ani \u00een pustie, cas\u0103 a lui Israel?..\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "A\u0163i purtat cortul lui Moloh \u015fi chipul stelei zeului Remfan, chipurile acelea, pe cari le-a\u0163i f\u0103cut ca s\u0103 v\u0103 \u00eenchina\u0163i lor! De aceea v\u0103 voi str\u0103muta dincolo de Babilon.`\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "P\u0103rin\u0163ii no\u015ftri aveau \u00een pustie cortul \u00eent\u00eelnirii, a\u015fa cum \u00eel r\u00eenduise Celce a spus lui Moise s\u0103 -l fac\u0103 dup\u0103 chipul, pe care -l v\u0103zuse.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "\u015ei p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri l-au adus, la r\u00eendul lor, supt pov\u0103\u0163uirea lui Iosua, c\u00eend au intrat \u00een \u0163ara st\u0103p\u00eenit\u0103 de Neamurile, pe cari Dumnezeu le -a izgonit dinaintea p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri; \u015fi a r\u0103mas acolo p\u00een\u0103 \u00een zilele lui David.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "David a c\u0103p\u0103tat mil\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu, \u015fi a cerut s\u0103 ridice o locuin\u0163\u0103 pentru Dumnezeul lui Iacov.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "\u015ei Solomon a fost acela care I -a zidit o cas\u0103.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Dar Cel Prea \u00cenalt nu locuie\u015fte \u00een l\u0103ca\u015furi f\u0103cute de m\u00eeni omene\u015fti, cum zice proorocul:\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": ",Cerul este scaunul Meu de domnie, \u015fi p\u0103m\u00eentul este a\u015fternutul picioarelor Mele. Ce fel de cas\u0103 \u00cemi ve\u0163i zidi voi Mie, zice Domnul, sau care va fi locul Meu de odihn\u0103?\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "N'a f\u0103cut m\u00eena Mea toate aceste lucruri?...``\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "...,,Oameni tari la cerbice, net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur cu inima \u015fi cu urechile! Voi totdeauna v\u0103 \u00eempotrivi\u0163i Duhului Sf\u00eent. Cum au f\u0103cut p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri, a\u015fa face\u0163i \u015fi voi.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "Pe cari din prooroci nu i-au prigonit p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri? Au omor\u00eet pe ceice vesteau mai dinainte venirea Celui Neprih\u0103nit, pe care L-a\u0163i v\u00eendut acum, \u015fi L-a\u0163i omor\u00eet.\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "voi, cari a\u0163i primit Legea dat\u0103 prin \u00eengeri, \u015fi n'a\u0163i p\u0103zit -o!...``\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "C\u00eend au auzit ei aceste vorbe, \u00eei t\u0103ia pe inim\u0103, \u015fi scr\u00ee\u015fneau din din\u0163i \u00eempotriva lui.\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "Dar \u015etefan, plin de Duhul Sf\u00eent, \u015fi -a pironit ochii spre cer, a v\u0103zut slava lui Dumnezeu, \u015fi pe Isus st\u00eend \u00een picioare la dreapta lui Dumnezeu;\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "\u015fi a zis: ,,Iat\u0103, v\u0103d cerurile deschise, \u015fi pe Fiul omului st\u00eend \u00een picioare la dreapta lui Dumnezeu.``\n"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": 57,
                    "verse": "Ei au \u00eenceput atunci s\u0103 r\u0103cneasc\u0103, \u015fi-au astupat urechile, \u015fi s'au n\u0103pustit to\u0163i \u00eentr'un g\u00eend asupra lui.\n"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": 58,
                    "verse": "L-au t\u00eer\u00eet afar\u0103 din cetate, \u015fi l-au ucis cu pietre. Marturii \u015fi-au pus hainele la picioarele unui t\u00een\u0103r, numit Saul.\n"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": 59,
                    "verse": "\u015ei aruncau cu pietre \u00een \u015etefan, care se ruga \u015fi zicea: ,,Doamne Isuse, prime\u015fte duhul meu!``\n"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": 60,
                    "verse": "Apoi a \u00eengenuncheat, \u015fi a strigat cu glas tare: ,,Doamne, nu le \u0163inea \u00een seam\u0103 p\u0103catul acesta!`` \u015ei dup\u0103 aceste vorbe, a adormit.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Saul se \u00eenvoise la uciderea lui \u015etefan. \u00cen ziua aceea, s'a pornit o mare prigonire \u00eempotriva Bisericii din Ierusalim. \u015ei to\u0163i, afar\u0103 de apostoli, s'au \u00eempr\u0103\u015ftiat prin p\u0103r\u0163ile Iudeii \u015fi ale Samariei.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ni\u015fte oameni tem\u0103tori de Dumnezeu au \u00eengropat pe \u015etefan, \u015fi l-au j\u0103lit cu mare t\u00eenguire.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Saul de partea lui, f\u0103cea pr\u0103p\u0103d \u00een Biseric\u0103; intra prin case, lua cu sila pe b\u0103rba\u0163i \u015fi pe femei, \u015fi -i arunca \u00een temni\u0163\u0103.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ceice se \u00eempr\u0103\u015ftiaser\u0103, mergeau din loc \u00een loc, \u015fi propov\u0103duiau Cuv\u00eentul.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Filip s'a cobor\u00eet \u00een cetatea Samariei, \u015fi le -a propov\u0103duit pe Hristos.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Noroadele luau aminte cu un g\u00eend la cele spuse de Filip, c\u00eend au auzit \u015fi au v\u0103zut semnele, pe cari le f\u0103cea.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "C\u0103ci din mul\u0163i \u00eendr\u0103ci\u0163i ie\u015feau duhuri necurate, \u015fi scoteau mari \u0163ipete; mul\u0163i sl\u0103b\u0103nogi \u015fi \u015fchiopi erau t\u0103m\u0103dui\u0163i.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u015ei a fost o mare bucurie \u00een cetatea aceasta.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00cen cetate era un om, numit Simon, care zicea c\u0103 este un om \u00eensemnat; el vr\u0103jea \u015fi punea \u00een uimire pe poporul Samariei.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "To\u0163i, dela mic p\u00een\u0103 la mare, \u00eel ascultau cu luare aminte, \u015fi ziceau: ,,Acesta este puterea lui Dumnezeu, cea care se nume\u015fte ,mare`.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00cel ascultau cu luare aminte, pentruc\u0103 mult\u0103 vreme \u00eei uimise cu vr\u0103jitoriile lui.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Dar c\u00eend au crezut pe Filip, care propov\u0103duia Evanghelia \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei lui Dumnezeu \u015fi a Numelui lui Isus Hristos, au fost boteza\u0163i, at\u00eet b\u0103rba\u0163i c\u00eet \u015fi femei.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Chiar Simon a crezut; \u015fi dup\u0103ce a fost botezat, nu se mai desp\u0103r\u0163ea de Filip, \u015fi privea cu uimire minunile \u015fi semnele mari cari se f\u0103ceau.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Apostolii, cari erau \u00een Ierusalim, c\u00eend au auzit c\u0103 Samaria a primit Cuv\u00eentul lui Dumnezeu, au trimes la ei pe Petru \u015fi pe Ioan.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ace\u015ftia au venit la Samariteni, \u015fi s'au rugat pentru ei, ca s\u0103 primeasc\u0103 Duhul Sf\u00eent.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "C\u0103ci nu Se pogor\u00eese \u00eenc\u0103 peste niciunul din ei, ci fuseser\u0103 numai boteza\u0163i \u00een Numele Domnului Isus.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Atunci Petru \u015fi Ioan au pus m\u00eenile peste ei, \u015fi aceia au primit Duhul Sf\u00eent.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "C\u00eend a v\u0103zut Simon c\u0103 Duhul Sf\u00eent era dat prin punerea m\u00eenilor apostolilor, le -a dat bani,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u015fi a zis: ,,Da\u0163i-mi \u015fi mie puterea aceasta, pentruca peste oricine-mi voi pune m\u00eenile, s\u0103 primeasc\u0103 Duhul Sf\u00eent.``\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Dar Petru i -a zis: ,,Banii t\u0103i s\u0103 piar\u0103 \u00eempreun\u0103 cu tine, pentruc\u0103 ai crezut c\u0103 darul lui Dumnezeu s'ar putea c\u0103p\u0103ta cu bani!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Tu n'ai nici parte, nici sor\u0163 \u00een toat\u0103 treaba aceasta, c\u0103ci inima ta nu este curat\u0103 \u00eenaintea lui Dumnezeu.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Poc\u0103ie\u015fte-te dar de aceast\u0103 r\u0103utate a ta, \u015fi roag\u0103-te Domnului s\u0103 \u0163i se ierte g\u00eendul acesta al inimii tale, dac\u0103 este cu putin\u0163\u0103;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "c\u0103ci v\u0103d c\u0103 e\u015fti plin de fiere amar\u0103, \u015fi \u00een lan\u0163urile f\u0103r\u0103delegii.``\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Simon a r\u0103spuns: ,,Ruga\u0163i-v\u0103 voi Domnului pentru mine, ca s\u0103 nu mi se \u00eent\u00eemple nimic din ce a\u0163i zis.``\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Dup\u0103 ce au m\u0103rturisit despre Cuv\u00eentul Domnului, \u015fi dup\u0103 ce l-au propov\u0103duit, Petru \u015fi Ioan s'au \u00eentors la Ierusalim, vestind Evanghelia \u00een multe sate de ale Samaritenilor.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Un \u00eenger al Domnului a vorbit lui Filip, \u015fi i -a zis: ,,Scoal\u0103-te, \u015fi du-te spre miaz\u0103zi, pe drumul care pogoar\u0103 spre Ierusalim la Gaza, \u015fi care este pustiu.``\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Filip s'a sculat \u015fi a plecat. \u015ei iat\u0103 c\u0103 un Etiopian, un famen cu mare putere la \u00eemp\u0103r\u0103teasa Candace a Etiopienilor, \u015fi \u00eengrijitorul tuturor vistieriilor ei, venit la Ierusalim ca s\u0103 se \u00eenchine,\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "se \u00eentorcea de acolo, \u015fi \u015fedea \u00een carul lui, \u015fi citea pe proorocul Isaia.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Duhul a zis lui Filip: ,,Du-te, \u015fi ajunge carul acesta!``\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Filip a alergat, \u015fi a auzit pe Etiopian citind pe proorocul Isaia. El i -a zis: ,,\u00cen\u0163elegi tu ce cite\u015fti?``\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Famenul a r\u0103spuns: ,,Cum a\u015f putea s\u0103 \u00een\u0163eleg, dac\u0103 nu m\u0103 va c\u0103l\u0103uzi cineva?`` \u015ei a rugat pe Filip s\u0103 se suie \u00een car, \u015fi s\u0103 \u015fad\u0103 \u00eempreun\u0103 cu el.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Locul din Scriptur\u0103, pe care -l citea, era acesta: ,,El a fost dus ca o oaie la t\u0103iere; \u015fi, ca un miel f\u0103r\u0103 glas \u00eenaintea celui ce -l tunde, a\u015fa nu \u015ei -a deschis gura;\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00een smerenia Lui, judecata I -a fost luat\u0103. \u015ei cine va zugr\u0103vi pe cei din timpul Lui? C\u0103ci via\u0163a I -a fost luat\u0103 de pe p\u0103m\u00eent.``\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Famenul a zis lui Filip: ,,Rogu-te, despre cine vorbe\u015fte proorocul astfel? Despre sine sau despre vreun altul?``\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Atunci Filip a luat cuv\u00eentul, a \u00eenceput dela Scriptura aceasta, \u015fi i -a propov\u0103duit pe Isus.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Pe c\u00eend \u00ee\u015fi urmau ei drumul, au dat peste o ap\u0103. \u015ei famenul a zis: ,,Uite ap\u0103; ce m\u0103 \u00eempiedic\u0103 s\u0103 fiu botezat?``\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Filip a zis: ,,Dac\u0103 crezi din toat\u0103 inima, se poate.`` Famenul a r\u0103spuns: ,,Cred c\u0103 Isus Hristos este Fiul lui Dumnezeu.``\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "A poruncit s\u0103 stea carul, s'au pogor\u00eet am\u00eendoi \u00een ap\u0103, \u015fi Filip a botezat pe famen.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "C\u00eend au ie\u015fit afar\u0103 din ap\u0103, Duhul Domnului a r\u0103pit pe Filip, \u015fi famenul nu l -a mai v\u0103zut. \u00cen timp ce famenul \u00ee\u015fi vedea de drum, plin de bucurie,\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Filip se afla la Azot, de unde s'a dus p\u00een\u0103 la Cezarea. \u015ei propov\u0103duia Evanghelia \u00een toate cet\u0103\u0163ile prin care trecea.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Dar Saul sufla \u00eenc\u0103 amenin\u0163area \u015fi uciderea \u00eempotriva ucenicilor Domnului. S'a dus la marele preot,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u015fi i -a cerut scrisori c\u0103tre sinagogile din Damasc, ca, dac\u0103 va g\u0103si pe unii umbl\u00eend pe Calea credin\u0163ei, at\u00eet b\u0103rba\u0163i c\u00eet \u015fi femei, s\u0103 -i aduc\u0103 lega\u0163i la Ierusalim.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Pe drum, c\u00eend s'a apropiat de Damasc, de odat\u0103 a st\u0103lucit o lumin\u0103 din cer \u00een jurul lui.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "El a c\u0103zut la p\u0103m\u00eent, \u015fi a auzit un glas, care -i zicea: ,,Saule, Saule, pentruce M\u0103 prigone\u015fti?``\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": ",,Cine e\u015fti Tu, Doamne?`` a r\u0103spuns el. \u015ei Domnul a zis: ,,Eu s\u00eent Isus, pe care -L prigone\u015fti. ,,\u0162i-ar fi greu s\u0103 arunci \u00eenapoi cu piciorul \u00eentr'un \u0163epu\u015f.``\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Tremur\u00eend \u015fi plin de fric\u0103, el a zis: ,,Doamne, ce vrei s\u0103 fac?`` ,,Scoal\u0103-te,`` i -a zis Domnul, ,,intr\u0103 \u00een cetate, \u015fi \u0163i se va spune ce trebuie s\u0103 faci.``\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Oamenii cari -l \u00eenso\u0163eau, au r\u0103mas \u00eencremeni\u0163i; auzeau \u00een adev\u0103r glasul, dar nu vedeau pe nimeni.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Saul s'a sculat dela p\u0103m\u00eent; \u015fi m\u0103car c\u0103 ochii \u00eei erau deschi\u015fi, nu vedea nimic. L-au luat de m\u00eeni, \u015fi l-au dus \u00een Damasc.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Trei zile n'a v\u0103zut, \u015fi n'a m\u00eencat, nici n'a b\u0103ut nimic.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00cen Damasc era un ucenic numit Anania. Domnul i -a zis \u00eentr'o vedenie: ,,Anania!`` ,,Iat\u0103-m\u0103 Doamne,`` a r\u0103spuns el.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u015ei Domnul i -a zis: ,,Scoal\u0103-te, du-te pe uli\u0163a care se cheam\u0103 ,Dreapt\u0103,` \u015fi caut\u0103 \u00een casa lui Iuda pe unul zis Saul, un om din Tars. C\u0103ci iat\u0103, el se roag\u0103;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u015fi a v\u0103zut \u00een vedenie pe un om, numit Anania, intr\u00eend la el, \u015fi pun\u00eendu-\u015fi m\u00eenile peste el, ca s\u0103-\u015fi capete iar\u0103\u015f vederea.``\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": ",,Doamne,`` a r\u0103spuns Anania, ,,am auzit dela mul\u0163i despre toate relele, pe cari le -a f\u0103cut omul acesta sfin\u0163ilor T\u0103i \u00een Ierusalim;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "ba \u015fi aici are puteri din partea preo\u0163ilor celor mai de seam\u0103, ca s\u0103 lege pe to\u0163i cari cheam\u0103 Numele T\u0103u.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Dar Domnul i -a zis: ,,Du-te, c\u0103ci el este un vas, pe care l-am ales, ca s\u0103 duc\u0103 Numele Meu \u00eenaintea Nemurilor, \u00eenaintea \u00eemp\u0103ra\u0163ilor, \u015fi \u00eenaintea fiilor lui Israel;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u015fi \u00eei voi ar\u0103ta tot ce trebuie s\u0103 sufere pentru Numele Meu.``\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Anania a plecat; \u015fi, dup\u0103 ce a intrat \u00een cas\u0103, a pus m\u00eenile peste Saul, \u015fi a zis: ,,Frate Saule, Domnul Isus, care \u0163i S'a ar\u0103tat pe drumul pe care veneai, m'a trimes ca s\u0103 cape\u0163i vederea, \u015fi s\u0103 te umpli de Duhul Sf\u00eent.``\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Chiar \u00een clipa aceea, au c\u0103zut de pe ochii lui un fel de solzi; \u015fi el \u015fi -a c\u0103p\u0103tat iar\u0103\u015f vederea. Apoi s'a sculat, \u015fi a fost botezat.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Dup\u0103 ce a m\u00eencat, a prins iar\u0103\u015f putere. Saul a r\u0103mas c\u00eeteva zile cu ucenicii, cari erau \u00een Damasc.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u015ei \u00eendat\u0103 a \u00eenceput s\u0103 propov\u0103duiasc\u0103 \u00een sinagogi c\u0103 Isus este Fiul lui Dumnezeu.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "To\u0163i ceice -l ascultau, r\u0103m\u00eeneau uimi\u0163i, \u015fi ziceau: ,,Nu este el acela care f\u0103cea pr\u0103p\u0103d \u00een Ierusalim, printre ceice chemau Numele acesta? \u015ei n'a venit el aici ca s\u0103 -i duc\u0103 lega\u0163i \u00eenaintea preo\u0163ilor celor mai de seam\u0103?``\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Totu\u015f Saul se \u00eent\u0103rea din ce \u00een ce mai mult, \u015fi f\u0103cea de ru\u015fine pe Iudeii, cari locuiau \u00een Damasc, dovedind c\u0103 Isus este Hristosul.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Dup\u0103 c\u00eetva timp, Iudeii s'au sf\u0103tuit s\u0103 -l omoare;\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u015fi uneltirea lor a ajuns la cuno\u015ftin\u0163a lui Saul. Por\u0163ile erau p\u0103zite zi \u015fi noapte, ca s\u0103 -l omoare.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Dar \u00eentr'o noapte, ucenicii l-au luat \u015fi l-au cobor\u00eet prin zid, d\u00eendu -l jos \u00eentr'o co\u015fni\u0163\u0103.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "C\u00eend a ajuns \u00een Ierusalim, Saul a c\u0103utat s\u0103 se lipeasc\u0103 de ucenici; dar to\u0163i se temeau de el, c\u0103ci nu puteau s\u0103 cread\u0103 c\u0103 este ucenic.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Atunci Barnaba l -a luat cu el, l -a dus la apostoli, \u015fi le -a istorisit cum, pe drum, Saul v\u0103zuse pe Domnul, care i -a vorbit, \u015fi cum \u00een Damasc propov\u0103duise cu \u00eendr\u0103zneal\u0103 \u00een Numele lui Isus.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "De atunci se ducea \u015fi venea \u00eempreun\u0103 cu ei \u00een Ierusalim,\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u015fi propov\u0103duia cu \u00eendr\u0103zneal\u0103 \u00een Numele Domnului. Vorbea \u015fi se \u00eentreba \u015fi cu Evreii cari vorbeau grece\u015fte, dar ei c\u0103utau s\u0103 -l omoare.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "C\u00eend au aflat fra\u0163ii de lucrul acesta, l-au dus la Cezarea, \u015fi l-au pornit la Tars. Vindecarea lui Enea.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Biserica se bucura de pace \u00een toat\u0103 Iudea, Galilea \u015fi Samaria, se \u00eent\u0103rea suflete\u015fte, \u015fi umbla \u00een frica Domnului; \u015fi, cu ajutorul Duhului Sf\u00eent, se \u00eenmul\u0163ea.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Pe c\u00eend cerceta Petru pe to\u0163i sfin\u0163ii, s'a pogor\u00eet \u015fi la ceice locuiau \u00een Lida.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Acolo a g\u0103sit un om, anume Enea, care z\u0103cea de opt ani olog \u00een pat.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": ",,Enea,`` i -a zis Petru, ,,Isus Hristos te vindec\u0103; scoal\u0103-te, \u015fi f\u0103-\u0163i patul.`` \u015ei Enea s'a sculat \u00eendat\u0103.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "To\u0163i locuitorii din Lida \u015fi din Sarona, l-au v\u0103zut, \u015fi s'au \u00eentors la Domnul.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00cen Iope, era o uceni\u0163\u0103 numit\u0103 Tabita, nume, care \u00een t\u00eelm\u0103cire se zice Dorca. Ea f\u0103cea o mul\u0163ime de fapte bune \u015fi milostenii.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00cen vremea aceea, s'a \u00eemboln\u0103vit, \u015fi a murit. Dup\u0103ce au sc\u0103ldat -o, au pus -o \u00eentr'o odaie de sus.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Fiindc\u0103 Lida este aproape de Iope, ucenicii, c\u00eend au auzit c\u0103 Petru este acolo, au trimes doi oameni la el, s\u0103 -l roage: Nu pregeta s\u0103 vii p\u00een\u0103 la noi.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Petru s'a sculat, \u015fi a plecat \u00eempreun\u0103 cu ei. C\u00eend a sosit, l-au dus \u00een odaia de sus. Toate v\u0103duvele l-au \u00eenconjurat pl\u00eeng\u00eend, \u015fi i-au ar\u0103tat hainele \u015fi c\u0103m\u0103\u015file, pe cari le f\u0103cea Dorca, pe c\u00eend era cu ele.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Petru a scos pe toat\u0103 lumea afar\u0103, a \u00eengenuncheat, \u015fi s'a rugat; apoi, s'a \u00eentors spre trup, \u015fi a zis: ,,Tabita, scoal\u0103-te!`` Ea a deschis ochii, \u015fi, c\u00eend a v\u0103zut pe Petru, a st\u0103tut \u00een capul oaselor.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "El i -a dat m\u00eena, \u015fi a ridicat -o \u00een sus. A chemat \u00eendat\u0103 pe sfin\u0163i \u015fi pe v\u0103duve, \u015fi le -a pus -o \u00eenainte vie.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Minunea aceasta a fost cunoscut\u0103 \u00een toat\u0103 cetatea Iope, \u015fi mul\u0163i au crezut \u00een Domnul.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Petru a r\u0103mas multe zile \u00een Iope la un t\u0103b\u0103car, numit Simon.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00cen Cezarea era un om cu numele Corneliu, suta\u015f din ceata de osta\u015fi numit\u0103 ,,Italiana``.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Omul acesta era cucernic \u015fi tem\u0103tor de Dumnezeu, \u00eempreun\u0103 cu toat\u0103 casa lui. El f\u0103cea multe milostenii norodului, \u015fi se ruga totdeauna lui Dumnezeu.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Pela ceasul al nou\u0103lea din zi, a v\u0103zut l\u0103murit \u00eentr'o vedenie pe un \u00eenger al lui Dumnezeu c\u0103 a intrat la el, \u015fi i -a zis: ,,Cornelie!``\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Corneliu s'a uitat \u0163int\u0103 la el, s'a \u00eenfrico\u015fat, \u015fi a r\u0103spuns: ,,Ce este, Doamne?`` \u015ei \u00eengerul i -a zis: ,,Rug\u0103ciunile \u015fi milosteniile tale s'au suit \u00eenaintea lui Dumnezeu, \u015fi El \u015ei -a adus aminte de ele.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Trimete acum ni\u015fte oameni la Iope, \u015fi chiam\u0103 pe Simon, zis \u015fi Petru.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "El g\u0103zduie\u015fte la un om, numit Simon t\u0103b\u0103carul, a c\u0103rui cas\u0103 este l\u00eeng\u0103 mare: acela \u00ee\u0163i va spune ce trebuie s\u0103 faci.``\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Cum a plecat \u00eengerul, care vorbise cu el, Corneliu a chemat dou\u0103 din slugile sale, \u015fi un osta\u015f cucernic din aceia cari -i slujeau \u00een tot timpul;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u015fi, dup\u0103ce le -a istorisit totul, i -a trimes la Iope.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A doua zi, c\u00eend erau pe drum \u015fi se apropiau de cetate, Petru s'a suit s\u0103 se roage pe acoperi\u015ful casei, pela ceasul al \u015faselea.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "L -a ajuns foamea, \u015fi a vrut s\u0103 m\u0103n\u00eence. Pe c\u00eend \u00eei preg\u0103teau m\u00eencarea, a c\u0103zut \u00eentr'o r\u0103pire sufleteasc\u0103.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A v\u0103zut cerul deschis, \u015fi un vas ca o fa\u0163\u0103 de mas\u0103 mare, legat\u0103 cu cele patru col\u0163uri, cobor\u00eendu-se \u015fi slobozindu-se \u00een jos pe p\u0103m\u00eent.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00cen ea se aflau tot felul de dobitoace cu patru picioare \u015fi t\u00eer\u00eetoare de pe p\u0103m\u00eent \u015fi p\u0103s\u0103rile cerului.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u015ei un glas i -a zis: ,,Petre, scoal\u0103-te, taie \u015fi m\u0103n\u00eenc\u0103.``\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": ",,Nicidecum, Doamne``, a r\u0103spuns Petru. ,,C\u0103ci niciodat\u0103 n'am m\u00eencat ceva spurcat sau necurat.``\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u015ei glasul i -a zis iar\u0103\u015f a doua oar\u0103: ,,Ce a cur\u0103\u0163it Dumnezeu, s\u0103 nu nume\u015fti spurcat.``\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Lucrul acesta s'a f\u0103cut de trei ori, \u015fi \u00eendat\u0103 dup\u0103 aceea vasul a fost ridicat iar\u0103\u015f la cer.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Pe c\u00eend Petru nu \u015ftia ce s\u0103 cread\u0103 despre \u00een\u0163elesul vedeniei, pe care o avusese, iat\u0103 c\u0103, oamenii trime\u015fi de Corneliu, \u00eentreb\u00eend de casa lui Simon, au st\u0103tut la poart\u0103,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u015fi au \u00eentrebat cu glas tare dac\u0103 Simon, zis \u015fi Petru, g\u0103zduie\u015fte acolo.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u015ei pe c\u00eend se g\u00eendea Petru la vedenia aceea, Duhul i -a zis: ,,Iat\u0103 c\u0103 te caut\u0103 trei oameni;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "scoal\u0103-te, pogoar\u0103-te, \u015fi du-te cu ei, f\u0103r\u0103 \u015fov\u0103ire, c\u0103ci Eu i-am trimes.``\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Petru deci s'a pogor\u00eet, \u015fi a zis oamenilor acelora: ,,Eu s\u00eent acela, pe care -l c\u0103uta\u0163i; ce pricin\u0103 v\u0103 aduce?``\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ei au r\u0103spuns: ,,Suta\u015ful Corneliu, om drept \u015fi tem\u0103tor de Dumnezeu \u015fi vorbit de bine de tot neamul Iudeilor, a fost \u00een\u015ftiin\u0163at de Dumnezeu, printr'un \u00eenger sf\u00eent, s\u0103 te cheme \u00een casa lui, \u015fi s\u0103 aud\u0103 cuvintele, pe cari i le vei spune.``\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Petru deci i -a chemat \u00eenl\u0103untru, \u015fi i -a g\u0103zduit.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A doua zi, s'a sculat, \u015fi a plecat cu ei. L-au \u00eenso\u0163it \u015fi c\u00ee\u0163iva fra\u0163i din Iope. \u00cen cealalt\u0103 zi au ajuns la Cezarea. Corneliu \u00eei a\u015ftepta cu rudele \u015fi prietenii de aproape, pe cari -i chemase.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "C\u00eend era s\u0103 intre Petru, Corneliu, care -i ie\u015fise \u00eenainte, s'a aruncat la picioarele lui, \u015fi i s'a \u00eenchinat.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Dar Petru l -a ridicat, \u015fi a zis: ,,Scoal\u0103-te, \u015fi eu s\u00eent om!``\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u015ei vorbind cu el, a intrat \u00een cas\u0103, \u015fi a g\u0103sit aduna\u0163i pe mul\u0163i.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": ",,\u015eti\u0163i``, le -a zis el, ,,c\u0103 nu este \u00eeng\u0103duit de Lege unui Iudeu s\u0103 se \u00eenso\u0163easc\u0103 \u00eempreun\u0103 cu unul de alt neam, sau s\u0103 vin\u0103 la el; dar Dumnezeu mi -a ar\u0103tat s\u0103 nu numesc pe niciun om spurcat sau necurat.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Deaceea am venit f\u0103r\u0103 c\u00eertire c\u00eend m'a\u0163i chemat; v\u0103 \u00eentreb dar, cu ce g\u00eend a\u0163i trimes dup\u0103 mine?``\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Corneliu a r\u0103spuns: ,,Acum patru zile, chiar \u00een clipa aceasta, m\u0103 rugam \u00een casa mea la ceasul al nou\u0103lea; \u015fi iat\u0103c\u0103 a st\u0103tut \u00eenaintea mea un om cu o hain\u0103 str\u0103lucitoare,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u015fi a zis: ,,Cornelie, rug\u0103ciunea ta a fost ascultat\u0103, \u015fi Dumnezeu \u015ei -a adus aminte de milosteniile tale.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Trimete dar la Iope, \u015fi cheam\u0103 pe Simon, zis \u015fi Petru; el g\u0103zduie\u015fte \u00een casa lui Simon t\u0103b\u0103carul, l\u00eeng\u0103 mare; c\u00eend va veni el, \u00ee\u0163i va vorbi.``\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Am trimes \u00eendat\u0103 la tine, \u015fi bine ai f\u0103cut c\u0103 ai venit. Acum dar, to\u0163i s\u00eentem aici \u00eenaintea lui Dumnezeu, ca s\u0103 ascult\u0103m tot ce \u0163i -a poruncit Domnul s\u0103 ne spui.``\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Atunci Petru a \u00eenceput s\u0103 vorbeasc\u0103, \u015fi a zis: ,,\u00cen adev\u0103r, v\u0103d c\u0103 Dumnezeu nu este p\u0103rtinitor,\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "ci c\u0103 \u00een orice neam, cine se teme de El, \u015fi lucreaz\u0103 neprih\u0103nire este primit de El.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "El a trimes Cuv\u00eentul S\u0103u fiilor lui Israel, \u015fi le -a vestit Evanghelia p\u0103cii, prin Isus Hristos, care este Domnul tuturor.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u015eti\u0163i vorba f\u0103cut\u0103 prin toat\u0103 Iudea, \u00eencep\u00eend din Galilea, \u00een urma botezului propov\u0103duit de Ioan;\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "cum Dumnezeu a uns cu Duhul Sf\u00eent \u015fi cu putere pe Isus din Nazaret, care umbla din loc \u00een loc, f\u0103cea bine, \u015fi vindeca pe to\u0163i cei ce erau ap\u0103sa\u0163i de diavolul; c\u0103ci Dumnezeu era cu El.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Noi s\u00eentem martori a tot ce a f\u0103cut El \u00een \u0163ara Iudeilor \u015fi \u00een Ierusalim. Ei L-au omor\u00eet, at\u00eern\u00eendu -L pe lemn.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Dar Dumnezeu L -a \u00eenviat a treia zi, \u015fi a \u00eeng\u0103duit s\u0103 Se arate,\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "nu la tot norodul, ci nou\u0103, martorilor ale\u015fi mai dinainte de Dumnezeu, nou\u0103, cari am m\u00eencat \u015fi am b\u0103ut \u00eempreun\u0103 cu El, dup\u0103 ce a \u00eenviat din mor\u0163i.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Isus ne -a poruncit s\u0103 propov\u0103duim norodului, \u015fi s\u0103 m\u0103rturisim c\u0103 El a fost r\u00eenduit de Dumnezeu Judec\u0103torul celor vii \u015fi al celor mor\u0163i.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "To\u0163i proorocii m\u0103rturisesc despre El c\u0103 oricine crede \u00een El, cap\u0103t\u0103, prin Numele Lui, iertarea p\u0103catelor.``\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Pe c\u00eend rostea Petru cuvintele acestea, S'a pogor\u00eet Duhul Sf\u00eent peste to\u0163i cei ce ascultau Cuv\u00eentul.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "To\u0163i credincio\u015fii t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur, cari veniser\u0103 cu Petru, au r\u0103mas uimi\u0163i c\u00eend au v\u0103zut c\u0103 darul Duhului Sf\u00eent s'a v\u0103rsat \u015fi peste Neamuri.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "C\u0103ci \u00eei auzeau vorbind \u00een limbi \u015fi m\u0103rind pe Dumnezeu. Atunci Petru a zis:\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": ",,Se poate opri apa ca s\u0103 nu fie boteza\u0163i ace\u015ftia, cari au primit Duhul Sf\u00eent ca \u015fi noi?``\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "\u015ei a poruncit s\u0103 fie boteza\u0163i \u00een Numele Domnului Isus Hristos. Atunci l-au rugat s\u0103 mai r\u0103m\u00een\u0103 c\u00eeteva zile la ei.\n"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": 11,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Apostolii \u015fi fra\u0163ii, cari erau \u00een Iudea, au auzit c\u0103 \u015fi Neamurile au primit Cuv\u00eentul lui Dumnezeu.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u015ei c\u00eend s'a suit Petru la Ierusalim, \u00eel mustrau cei t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u015fi ziceau: ,,Ai intrat \u00een cas\u0103 la ni\u015fte oameni net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur, \u015fi ai m\u00eencat cu ei.``\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Petru a \u00eenceput s\u0103 le spun\u0103 pe r\u00eend cele \u00eent\u00eemplate. El a zis:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": ",,Eram \u00een cetatea Iope; \u015fi, pe c\u00eend m\u0103 rugam, am c\u0103zut \u00eentr'o r\u0103pire sufleteasc\u0103, \u015fi am avut o vedenie: un vas ca o fa\u0163\u0103 de mas\u0103 mare, legat\u0103 cu cele patru col\u0163uri, se cobora din cer, \u015fi a venit p\u00een\u0103 la mine.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "C\u00eend m'am uitat \u00een ea, am v\u0103zut dobitoacele cu patru picioare de pe p\u0103m\u00eent, fiarele, t\u00eer\u00eetoarele \u015fi p\u0103s\u0103rile cerului.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u015ei am auzit un glas, care mi -a zis: ,Petre, scoal\u0103-te, taie \u015fi m\u0103n\u00een\u00eenc\u0103.`\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Dar eu am r\u0103spuns: ,Nicidecum, Doamne, c\u0103ci nimic spurcat sau necurat n'a intrat vreodat\u0103 \u00een gura mea.`\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u015ei glasul mi -a zis a doua oar\u0103 din cer: ,Ce a cur\u0103\u0163it Dumnezeu, s\u0103 nu nume\u015fti spurcat.`\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Lucrul acesta s'a f\u0103cut de trei ori; apoi toate au fost ridicate iar\u0103\u015f \u00een cer.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u015ei iat\u0103 c\u0103 \u00eendat\u0103, trei oameni trime\u015fi din Cezarea la mine, au st\u0103tut la poarta casei, \u00een care eram.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Duhul mi -a spus s\u0103 plec cu ei, f\u0103r\u0103 s\u0103 fac vreo deosebire. Ace\u015fti \u015fase fra\u0163i m'au \u00eenso\u0163it \u015fi ei, \u015fi am intrat \u00een casa omului.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "El ne -a istorisit cum a v\u0103zut \u00een casa lui pe \u00eenger st\u00eend \u00eenaintea lui, \u015fi zic\u00eendu -i: ,Trimete la Iope, \u015fi cheam\u0103 pe Simon, zis \u015fi Petru,\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "care-\u0163i va spune cuvinte prin cari vei fi m\u00eentuit tu \u015fi toat\u0103 casa ta.`\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u015ei, cum am \u00eenceput s\u0103 vorbesc, Duhul Sf\u00eent S'a pogor\u00eet peste ei ca \u015fi peste noi la \u00eenceput.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u015ei mi-am adus aminte de vorba Domnului, cum a zis: ,Ioan a botezat cu ap\u0103, dar voi ve\u0163i fi boteza\u0163i cu Duhul Sf\u00eent.`\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Deci, dac\u0103 Dumnezeu le -a dat acela\u015f dar, ca \u015fi nou\u0103, cari am crezut \u00een Domnul Isus Hristos, cine eram eu s\u0103 m\u0103 \u00eempotrivesc lui Dumnezeu?``\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Dup\u0103ce au auzit aceste lucruri, s'au potolit, au sl\u0103vit pe Dumnezeu, \u015fi au zis: ,,Dumnezeu a dat deci \u015fi Neamurilor poc\u0103in\u0163\u0103, ca s\u0103 aib\u0103 via\u0163a.``\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ceice se \u00eempr\u0103\u015ftiaser\u0103, din pricina prigonirii \u00eent\u00eemplate cu prilejul lui \u015etefan, au ajuns p\u00een\u0103 \u00een Fenicia, \u00een Cipru \u015fi \u00een Antiohia, \u015fi propov\u0103duiau Cuv\u00eentul numai Iudeilor.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Totu\u015f printre ei au fost c\u00ee\u0163iva oameni din Cipru \u015fi din Cirena, cari au venit \u00een Antiohia, au vorbit \u015fi Grecilor, \u015fi le-au propov\u0103duit Evanghelia Domnului Isus.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "M\u00eena Domnului era cu ei, \u015fi un mare num\u0103r de oameni au crezut \u015fi s'au \u00eentors la Domnul.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Vestea despre ei a ajuns la urechile Bisericii din Ierusalim, \u015fi au trimes pe Barnaba p\u00een\u0103 la Antiohia.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "C\u00eend a ajuns el, \u015fi a v\u0103zut harul lui Dumnezeu, s'a bucurat, \u015fi i -a \u00eendemnat pe to\u0163i s\u0103 r\u0103m\u00een\u0103 cu inim\u0103 hot\u0103r\u00eet\u0103 alipi\u0163i de Domnul.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "C\u0103ci Barnaba era un om de bine, plin de Duhul Sf\u00eent \u015fi de credin\u0163\u0103. \u015ei destul de mult norod s'a adaos la Domnul.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Barnaba s'a dus apoi la Tars, ca s\u0103 caute pe Saul;\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u015fi, c\u00eend l -a g\u0103sit, l -a adus la Antiohia. Un an \u00eentreg, au luat parte la adun\u0103rile Bisericii, \u015fi au \u00eenv\u0103\u0163at pe mul\u0163i oameni. Pentru \u00eent\u00eeia\u015f dat\u0103, ucenicilor li s'a dat numele de cre\u015ftini \u00een Antiohia.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00cen vremea aceea, s'au pogor\u00eet ni\u015fte prooroci din Ierusalim la Antiohia.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Unul din ei, numit Agab, s'a sculat \u015fi a vestit, prin Duhul, c\u0103 va fi o foamete mare \u00een toat\u0103 lumea. \u015ei a fost, \u00een adev\u0103r, \u00een zilele \u00eemp\u0103ratului Claudiu.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ucenicii au hot\u0103r\u00eet s\u0103 trimeat\u0103, fiecare dup\u0103 puterea lui, un ajutor fra\u0163ilor, cari locuiau \u00een Iudea,\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "ceeace au \u015fi f\u0103cut; \u015fi au trimes acest ajutor la presbiteri (Sau: b\u0103tr\u00eeni.) prin m\u00eena lui Barnaba \u015fi a lui Saul.\n"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": 12,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Cam pe aceea\u015f vreme, \u00eemp\u0103ratul Irod a pus m\u00eenile pe unii din Biseric\u0103, pentruca s\u0103 -i chinuiasc\u0103;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u015fi a ucis cu sabia pe Iacov, fratele lui Ioan.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "C\u00eend a v\u0103zut c\u0103 lucrul acesta place Iudeilor, a mai pus m\u00eena \u015fi pe Petru. -Erau zilele praznicului Azimilor. -\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Dup\u0103 ce l -a prins, \u015fi l -a b\u0103gat \u00een temni\u0163\u0103, l -a pus supt paza a patru cete de c\u00eete patru osta\u015fi, cu g\u00eend ca dup\u0103 Pa\u015fte s\u0103 -l scoat\u0103 \u00eenaintea norodului.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Deci Petru era p\u0103zit \u00een temni\u0163\u0103, \u015fi Biserica nu \u00eenceta s\u0103 \u00eenal\u0163e rug\u0103ciuni c\u0103tre Dumnezeu pentru el.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00cen noaptea zilei c\u00eend avea de g\u00eend Irod s\u0103 -l \u00eenf\u0103\u0163i\u015feze la judecat\u0103, Petru dormea \u00eentre doi osta\u015fi, legat de m\u00eeni cu dou\u0103 lan\u0163uri; \u015fi ni\u015fte p\u0103zitori p\u0103zeau temni\u0163a la u\u015f\u0103.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u015ei iat\u0103, un \u00eenger al Domnului a st\u0103tut l\u00eeng\u0103 el pe nea\u015fteptate, \u015fi o lumin\u0103 a str\u0103lucit \u00een temni\u0163\u0103. \u00cengerul a de\u015fteptat pe Petru, lovindu -l \u00een coast\u0103, \u015fi i -a zis: ,,Scoal\u0103-te, iute!`` Lan\u0163urile i-au c\u0103zut jos de pe m\u00eeni.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Apoi \u00eengerul i -a zis: ,,\u00cencinge-te, \u015fi leag\u0103-\u0163i \u00eenc\u0103l\u0163\u0103mintele.`` \u015ei el a f\u0103cut a\u015fa. \u00cengerul i -a mai zis: ,,\u00cembrac\u0103-te \u00een hain\u0103, \u015fi vino dup\u0103 mine.``\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Petru a ie\u015fit afar\u0103, \u015fi a mers dup\u0103 el, f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftie dac\u0103 ce f\u0103cea \u00eengerul este adev\u0103rat. I se p\u0103rea c\u0103 are o vedenie.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Dup\u0103 ce au trecut de straja \u00eent\u00eeia \u015fi a doua, au ajuns la poarta de fer, care d\u0103 \u00een cetate, \u015fi ea li s'a deschis singur\u0103; au ie\u015fit, \u015fi au trecut \u00eentr'o uli\u0163\u0103. \u00cendat\u0103, \u00eengerul a plecat de l\u00eeng\u0103 el.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "C\u00eend \u015fi -a venit Petru \u00een fire, a zis: ,,Acum v\u0103d cu adev\u0103rat c\u0103 Domnul a trimes pe \u00eengerul S\u0103u, \u015fi m'a sc\u0103pat din m\u00eena lui Irod \u015fi dela tot ce a\u015ftepta poporul Iudeu.``\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Dup\u0103 ce \u015fi -a dat bine seama de cele \u00eent\u00eemplate, s'a \u00eendreptat spre casa Mariei, mama lui Ioan, zis \u015fi Marcu, unde erau aduna\u0163i mul\u0163i laolalt\u0103, \u015fi se rugau.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A b\u0103tut la u\u015fa care d\u0103dea \u00een pridvor; \u015fi o slujnic\u0103, numit\u0103 Roda, a venit s\u0103 vad\u0103 cine e.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A cunoscut glasul lui Petru: \u015fi de bucurie, \u00een loc s\u0103 deschid\u0103, a alergat \u00eenl\u0103untru s\u0103 dea de veste c\u0103 Petru st\u0103 \u00eenaintea por\u0163ii.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": ",,E\u015fti nebun\u0103!`` i-au zis ei. Dar ea st\u0103ruia \u015fi spunea c\u0103 el este. Ei, dimpotriv\u0103, ziceau: ,,Este \u00eengerul lui.``\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Petru \u00eens\u0103 b\u0103tea mereu. Au deschis, \u015fi au r\u0103mas \u00eencremeni\u0163i c\u00eend l-au v\u0103zut.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Petru le -a f\u0103cut semn cu m\u00eena s\u0103 tac\u0103, le -a istorisit cum \u00eel scosese Domnul din temni\u0163\u0103, \u015fi a zis: ,,Spune\u0163i lucrul acesta lui Iacov \u015fi fra\u0163ilor.`` Apoi a ie\u015fit, \u015fi s'a dus \u00eentr'alt loc.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "C\u00eend s'a f\u0103cut ziu\u0103, osta\u015fii au fost \u00eentr'o mare fierbere, ca s\u0103 \u015ftie ce s'a f\u0103cut Petru.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Irod, dup\u0103 ce l -a c\u0103utat \u00een toate p\u0103r\u0163ile, \u015fi nu l -a aflat, a luat la cercetare pe p\u0103zitori, \u015fi a poruncit s\u0103 -i omoare. \u00cen urm\u0103 s'a pogor\u00eet din Iudea la Cezarea, ca s\u0103 r\u0103m\u00een\u0103 acolo.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Irod era foarte m\u00eeniat pe cei din Tir \u015fi din Sidon. Dar ace\u015ftia au venit to\u0163i \u00eentr'un g\u00eend la el; \u015fi dup\u0103 ce au c\u00ee\u015ftigat de partea lor pe Blast, care era mai mare peste odaia de dormit a \u00eemp\u0103ratului, au cerut pace, pentruc\u0103 \u0163ara lor se hr\u0103nea din \u0163ara \u00eemp\u0103ratului.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00centr'o zi anumit\u0103, Irod s'a \u00eembr\u0103cat cu hainele lui \u00eemp\u0103r\u0103te\u015fti, a \u015fezut pe scaunul lui \u00eemp\u0103r\u0103tesc, \u015fi le vorbea.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Norodul a strigat: ,,Glas de Dumnezeu, nu de om!``\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00cendat\u0103 l -a lovit un \u00eenger al Domnului, pentruc\u0103 nu d\u0103duse slav\u0103 lui Dumnezeu. \u015ei a murit m\u00eencat de viermi.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00cens\u0103 Cuv\u00eentul lui Dumnezeu se r\u0103sp\u00eendea tot mai mult, \u015fi num\u0103rul ucenicilor se m\u0103rea.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Barnaba \u015fi Saul, dup\u0103 ce \u015fi-au \u00eemplinit \u00eens\u0103rcinarea, s'au \u00eentors din Ierusalim, lu\u00eend cu ei pe Ioan, zis \u015fi Marcu.\n"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": 13,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00cen Biserica din Antiohia erau ni\u015fte prooroci \u015fi \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori: Barnaba, Simon, numit Niger, Luciu din Cirena, Manaen, care fusese crescut \u00eempreun\u0103 cu c\u00eermuitorul Irod, \u015fi Saul.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Pe c\u00eend slujeau Domnului \u015fi posteau, Duhul Sf\u00eent a zis: ,,Pune\u0163i-Mi deoparte pe Barnaba \u015fi pe Saul pentru lucrarea la care i-am chemat.``\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Atunci, dup\u0103 ce au postit \u015fi s'au rugat, \u015fi-au pus m\u00eenile peste ei, \u015fi i-au l\u0103sat s\u0103 plece.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Barnaba \u015fi Saul, trime\u015fi de Duhul Sf\u00eent, s'au cobor\u00eet la Seleucia, \u015fi de acolo au plecat cu corabia la Cipru.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ajun\u015fi la Salamina, au vestit Cuv\u00eentul lui Dumnezeu \u00een sinagogile Iudeilor. Aveau de slujitor pe Ioan.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Dup\u0103ce au str\u0103b\u0103tut toat\u0103 insula p\u00een\u0103 la Pafos, au \u00eent\u00eelnit pe un vr\u0103jitor, prooroc mincinos, un Iudeu, cu numele Bar-Isus,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "care era cu dreg\u0103torul Sergius Paulus, un om \u00een\u0163elept. Acesta din urm\u0103 a chemat pe Barnaba \u015fi pe Saul, \u015fi \u015fi -a ar\u0103tat dorin\u0163a s\u0103 aud\u0103 Cuv\u00eentul lui Dumnezeu.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Dar Elima, vr\u0103jitorul, -c\u0103ci a\u015fa se t\u00eelcuie\u015fte numele lui-le st\u0103tea \u00eempotriv\u0103, \u015fi c\u0103uta s\u0103 abat\u0103 pe dreg\u0103tor dela credin\u0163\u0103.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Atunci Saul, care se mai nume\u015fte \u015fi Pavel, fiind plin de Duhul Sf\u00eent, s'a uitat \u0163int\u0103 la el,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u015fi a zis: ,,Om plin de toat\u0103 viclenia \u015fi de toat\u0103 r\u0103utatea, fiul dracului, vr\u0103jma\u015f al oric\u0103rei neprih\u0103niri, nu mai \u00eencetezi tu s\u0103 str\u00eembi c\u0103ile drepte ale Domnului?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Acum, iat\u0103 c\u0103 m\u00eena Domnului este \u00eempotriva ta: vei fi orb, \u015fi nu vei vedea soarele p\u00een\u0103 la o vreme.`` \u00cendat\u0103 a c\u0103zut peste el cea\u0163\u0103 \u015fi \u00eentunerec, \u015fi c\u0103uta b\u00eejb\u00eeind ni\u015fte oameni, cari s\u0103 -l duc\u0103 de m\u00een\u0103.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Atunci dreg\u0103torul, c\u00eend a v\u0103zut ce se \u00eent\u00eemplase, a crezut, \u015fi a r\u0103mas uimit de \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura Domnului.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Pavel \u015fi tovar\u0103\u015fii lui au pornit cu corabia din Pafos, \u015fi s'au dus la Perga \u00een Pamfilia. Ioan s'a desp\u0103r\u0163it de ei, \u015fi s'a \u00eentors la Ierusalim.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Din Perga \u015fi-au urmat drumul \u00eenainte, \u015fi au ajuns la Antiohia din Pisidia. \u00cen ziua Sabatului, au intrat \u00een sinagog\u0103 \u015fi au \u015fezut jos.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Dup\u0103 citirea Legii \u015fi a Proorocilor, frunta\u015fii sinagogii au trimes s\u0103 le zic\u0103: ,,Fra\u0163ilor, dac\u0103 ave\u0163i un cuv\u00eent de \u00eendemn pentru norod, vorbi\u0163i``.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Pavel s'a sculat, a f\u0103cut semn cu m\u00eena, \u015fi a zis: ,,B\u0103rba\u0163i Israeli\u0163i \u015fi voi cari v\u0103 teme\u0163i de Dumnezeu, asculta\u0163i!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Dumnezeul acestui popor Israel a ales pe p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri. A ridicat la cinste pe norodul acesta, \u00een timpul \u015federii lui \u00een \u0163ara Egiptului, \u015fi l'a scos din Egipt cu bra\u0163ul S\u0103u cel puternic.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Timp de aproape patruzeci de ani, le -a suferit purtarea \u00een pustie.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u015ei, dup\u0103ce a nimicit \u015fapte popoare \u00een \u0163ara Canaanului, le -a dat de mo\u015ftenire p\u0103m\u00eentul lor, pentru aproape patru sute cincizeci de ani.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Dup\u0103 aceste lucruri le -a dat judec\u0103tori, p\u00een\u0103 la proroocul Samuel.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ei au cerut atunci un \u00eemp\u0103rat. \u015ei, timp de aproape patruzeci de ani, Dumnezeu le -a dat pe Saul, fiul lui Chis, din semin\u0163ia lui Beniamin;\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "apoi l -a \u00eenl\u0103turat, \u015fi le -a ridicat \u00eemp\u0103rat pe David, despre care a m\u0103rturisit astfel: ,,Am g\u0103sit pe David, fiul lui Iese, om dup\u0103 inima Mea, care va \u00eemplini toate voile Mele.``\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Din s\u0103m\u00een\u0163a lui David, Dumnezeu, dup\u0103 f\u0103g\u0103duin\u0163a Sa, a ridicat lui Israel un M\u00eentuitor, care este Isus.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00cenainte de venirea Lui, Ioan propov\u0103duise botezul poc\u0103in\u0163ei la tot norodul lui Israel.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u015ei Ioan, c\u00eend era la sf\u00eer\u015fitul \u00eens\u0103rcin\u0103rii lui, zicea: ,,Cine crede\u0163i c\u0103 s\u00eent eu? Nu s\u00eent Acela; ci iat\u0103 c\u0103 dup\u0103 mine vine Unul, c\u0103ruia eu nu s\u00eent vrednic s\u0103 -i desleg \u00eenc\u0103l\u0163\u0103mintea picioarelor.``\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Fra\u0163ilor, fii ai neamului lui Avraam, \u015fi ceice v\u0103 teme\u0163i de Dumnezeu, vou\u0103 v'a fost trimes Cuv\u00eentul acestei m\u00eentuiri.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "C\u0103ci locuitorii din Ierusalim \u015fi mai marii lor n'au cunoscut pe Isus; \u015fi prin faptul c\u0103 L-au os\u00eendit, au \u00eemplinit cuvintele proorocilor, cari se citesc \u00een fiecare Sabat.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "M\u0103carc\u0103 n'au g\u0103sit \u00een El nicio vin\u0103 de moarte, totu\u015f ei au cerut lui Pilat s\u0103 -L omoare.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u015ei, dup\u0103ce au \u00eemplinit tot ce este scris despre El, L-au dat jos depe lemn, \u015fi L-au pus \u00eentr'un morm\u00eent.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Dar Dumnezeu L -a \u00eenviat din mor\u0163i.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "El S'a ar\u0103tat, timp de mai multe zile celorce se suiser\u0103 cu El din Galilea la Ierusalim, \u015fi cari acum s\u00eent martorii Lui \u00eenaintea norodului.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u015ei noi v\u0103 aducem vestea aceasta bun\u0103 c\u0103 f\u0103g\u0103duin\u0163a f\u0103cut\u0103 p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri,\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Dumnezeu a \u00eemplinit -o pentru noi, copiii lor, \u00eenviind pe Isus; dup\u0103 cum este scris \u00een psalmul al doilea: ,,Tu e\u015fti Fiul Meu, ast\u0103zi Te-am n\u0103scut.``\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "C\u0103 L -a \u00eenviat din mor\u0163i, a\u015fa c\u0103 nu Se va mai \u00eentoarce \u00een putrezire, a spus -o c\u00eend a zis: ,,V\u0103 voi \u00eemplini cu toat\u0103 credincio\u015fia f\u0103g\u0103duin\u0163ele sfinte, pe cari le-am f\u0103cut lui David.``\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "De aceea mai zice \u015fi \u00een alt psalm: ,,Nu vei \u00eeng\u0103dui ca Sf\u00eentul T\u0103u s\u0103 vad\u0103 putrezirea.``\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u015ei David, dup\u0103 ce a slujit celor din vremea lui, dup\u0103 planul lui Dumnezeu, a murit, a fost \u00eengropat l\u00eeng\u0103 p\u0103rin\u0163ii s\u0103i, \u015fi a v\u0103zut putrezirea.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Dar Acela, pe care L -a \u00eenviat Dumnezeu, n'a v\u0103zut putrezirea.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "S\u0103 \u015fti\u0163i dar, fra\u0163ilor, c\u0103 \u00een El vi se veste\u015fte iertarea p\u0103catelor;\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u015fi oricine crede, este iertat prin El de toate lucrurile de cari n'a\u0163i putut fi ierta\u0163i prin Legea lui Moise.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Astfel, lua\u0163i seama s\u0103 nu vi se \u00eent\u00eemple ce se spune \u00een prooroci:\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": ",,Uita\u0163i-v\u0103, dispre\u0163uitorilor, mira\u0163i-v\u0103 \u015fi pieri\u0163i; c\u0103ci \u00een zilele voastre, am s\u0103 fac o lucrare, pe care n'o ve\u0163i crede nicidecum, dac\u0103 v'ar istorisi -o cineva.`` Prigonirile Iudeilor.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "C\u00eend au ie\u015fit afar\u0103, Neamurile i-au rugat s\u0103 le vorbeasc\u0103 \u015fi \u00een Sabatul viitor despre acelea\u015fi lucruri.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "\u015ei dup\u0103 ce s'a \u00eempr\u0103\u015ftiat adunarea, mul\u0163i din Iudei \u015fi din prozeli\u0163ii evlavio\u015fi au mers dup\u0103 Pavel \u015fi Barnaba, cari st\u0103teau de vorb\u0103 cu ei, \u015fi -i \u00eendemnau s\u0103 st\u0103ruiasc\u0103 \u00een harul lui Dumnezeu.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "\u00cen Sabatul viitor, aproape toat\u0103 cetatea s'a adunat ca s\u0103 aud\u0103 Cuv\u00eentul lui Dumnezeu.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Iudeii, c\u00eend au v\u0103zut noroadele, s'au umplut de pizm\u0103, vorbeau \u00eempotriva celor spuse de Pavel, \u015fi -l batjocoreau.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Dar Pavel \u015fi Barnaba le-au zis cu \u00eendr\u0103zneal\u0103: ,,Cuv\u00eentul lui Dumnezeu trebuia vestit mai \u00eent\u00eei vou\u0103; dar fiindc\u0103 voi nu -l primi\u0163i, \u015fi singuri v\u0103 judeca\u0163i nevrednici de via\u0163a vecinic\u0103, iat\u0103 c\u0103 ne \u00eentoarcem spre Neamuri.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "C\u0103ci a\u015fa ne -a poruncit Domnul: ,Te-am pus ca s\u0103 fii Lumina Neamurilor, ca s\u0103 duci m\u00eentuirea p\u00een\u0103 la marginile p\u0103m\u00eentului.``\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Neamurile se bucurau c\u00eend au auzit lucrul acesta \u015fi pream\u0103reau Cuv\u00eentul Domnului. \u015ei to\u0163i cei ce erau r\u00eendui\u0163i s\u0103 capete via\u0163a vecinic\u0103, au crezut.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "Cuv\u00eentul Domnului se r\u0103sp\u00eendea \u00een toat\u0103 \u0163ara.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Dar Iudeii au \u00eent\u0103r\u00eetat pe femeile cucernice cu vaz\u0103 \u015fi pe frunta\u015fii cet\u0103\u0163ii, au st\u00eernit o prigonire \u00eempotriva lui Pavel \u015fi Barnaba, \u015fi i-au izgonit din hotarele lor.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Pavel \u015fi Barnaba au scuturat praful de pe picioare \u00eempotriva lor, \u015fi s'au dus \u00een Iconia,\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "\u00een timp ce ucenicii erau plini de bucurie \u015fi de Duhul Sf\u00eent.\n"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": 14,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00cen Iconia, Pavel \u015fi Barnaba au intrat \u00een sinagoga Iudeilor, \u015fi au vorbit \u00een a\u015fa fel c\u0103 o mare mul\u0163ime de Iudei \u015fi de Greci au crezut.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Dar Iudeii cari n'au crezut, au \u00eent\u0103r\u00eetat \u015fi au r\u0103zvr\u0103tit sufletele Neamurilor \u00eempotriva fra\u0163ilor.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Totu\u015f au r\u0103mas destul de mult\u0103 vreme \u00een Iconia \u015fi vorbeau cu \u00eendr\u0103zneal\u0103 \u00een Domnul, care adeverea Cuv\u00eentul privitor la harul S\u0103u, \u015fi \u00eeng\u0103duia s\u0103 se fac\u0103 semne \u015fi minuni prin m\u00eenile lor.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mul\u0163imea din cetate s'a desbinat: unii erau cu Iudeii, al\u0163ii cu apostolii.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Neamurile \u015fi Iudeii, \u00een \u00eenvoire cu mai marii lor, s'au pus \u00een mi\u015fcare, c\u0103 s\u0103 -i batjocoreasc\u0103 \u015fi s\u0103 -i ucid\u0103 cu pietre.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Pavel \u015fi Barnaba au \u00een\u0163eles lucrul acesta, \u015fi au fugit \u00een cet\u0103\u0163ile Licaoniei: Listra \u015fi Derbe, \u015fi \u00een \u0163inutul de primprejur.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u015ei au propov\u0103duit Evanghelia acolo.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00cen Listra era un om neputincios de picioare, olog din na\u015ftere, care nu umblase niciodat\u0103.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "El \u015fedea jos \u015fi asculta pe Pavel c\u00eend vorbea. Pavel s'a uitat \u0163int\u0103 la el, \u015fi fiindc\u0103 a v\u0103zut c\u0103 are credin\u0163\u0103 ca s\u0103 fie t\u0103m\u0103duit,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "a zis cu glas tare: ,,Scoal\u0103-te drept \u00een picioare.`` \u015ei el s'a sculat dintr'o s\u0103ritur\u0103, \u015fi a \u00eenceput s\u0103 umble.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "La vederea celor f\u0103cute de Pavel, noroadele \u015fi-au ridicat glasul, \u015fi au zis \u00een limba licaonean\u0103: ,,Zeii s'au pogor\u00eet la noi \u00een chip omenesc.``\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Pe Barnaba \u00eel numeau Jupiter, iar pe Pavel Mercur, pentruc\u0103 m\u00eenuia cuv\u00eentul.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Preotul lui Jupiter, al c\u0103rui templu era la intrarea cet\u0103\u0163ii, a adus tauri \u015fi cununi \u00eenaintea por\u0163ilor, \u015fi voia s\u0103 le aduc\u0103 jertf\u0103, \u00eempreun\u0103 cu noroadele.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Apostolii Barnaba \u015fi Pavel, c\u00eend au auzit lucrul acesta, \u015fi-au rupt hainele, au s\u0103rit \u00een mijlocul norodului, \u015fi au strigat:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": ",,Oamenilor, de ce face\u0163i lucrul acesta? \u015ei noi s\u00eentem oameni de aceea\u015f fire cu voi; noi v\u0103 aducem o veste bun\u0103, ca s\u0103 v\u0103 \u00eentoarce\u0163i dela aceste lucruri de\u015ferte la Dumnezeul cel viu, care a f\u0103cut cerul, p\u0103m\u00eentul \u015fi marea, \u015fi tot ce este \u00een ele.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "El, \u00een veacurile trecute, a l\u0103sat pe toate Neamurile s\u0103 umble pe c\u0103ile lor,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "m\u0103car c\u0103, drept vorbind, nu s'a l\u0103sat f\u0103r\u0103 m\u0103rturie, \u00eentruc\u00eet v'a f\u0103cut bine, v'a trimes ploi din cer, \u015fi timpuri roditoare, v'a dat hran\u0103 din bel\u015fug, \u015fi v'a umplut inimile de bucurie.``\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Abia au putut s\u0103 \u00eempiedice, cu vorbele acestea, pe noroade, s\u0103 le aduc\u0103 jertf\u0103.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Atunci au venit pe nea\u015fteptate din Antiohia \u015fi Iconia ni\u015fte Iudei, cari au a\u0163\u00ee\u0163at pe noroade. Ace\u015ftia, dup\u0103 ce au \u00eempro\u015fcat pe Pavel cu pietre, l-au t\u00eer\u00eet afar\u0103 din cetate, crez\u00eend c\u0103 a murit.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "C\u00eend l-au \u00eenconjurat \u00eens\u0103 ucenicii, Pavel s'a sculat \u015fi a intrat \u00een cetate. A doua zi, a plecat cu Barnaba la Derbe.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Dup\u0103 ce au propov\u0103duit Evanghelia \u00een cetatea aceasta, \u015fi au f\u0103cut mul\u0163i ucenici, s'au \u00eentors la Listra, la Iconia \u015fi la Antiohia,\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00eent\u0103rind sufletele ucenicilor. El \u00eei \u00eendemna s\u0103 st\u0103ruie \u00een credin\u0163\u0103 \u015fi spunea c\u0103 \u00een \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu trebuie s\u0103 intr\u0103m prin multe necazuri.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Au r\u00eenduit presbiteri \u00een fiecare Biseric\u0103, \u015fi dup\u0103 ce s'au rugat \u015fi au postit, i-au \u00eencredin\u0163at \u00een m\u00eena Domnului, \u00een care crezuser\u0103.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Au trecut apoi prin Pisidia, au venit \u00een Pamfilia,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "au vestit Cuv\u00eentul \u00een Perga, \u015fi s'au pogor\u00eet la Atalia.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "De acolo au mers cu corabia la Antiohia, de unde fuseser\u0103 \u00eencredin\u0163a\u0163i \u00een grija harului lui Dumnezeu, pentru lucrarea, pe care o s\u0103v\u00eer\u015fiser\u0103.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Dup\u0103 venirea lor, au adunat Biserica, \u015fi au istorisit tot ce f\u0103cuse Dumnezeu prin ei, \u015fi cum deschisese Neamurilor u\u015fa credin\u0163ei.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u015ei au r\u0103mas destul de mult\u0103 vreme acolo cu ucenicii.\n"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": 15,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "C\u00ee\u0163iva oameni, veni\u0163i din Iudea, \u00eenv\u0103\u0163au pe fra\u0163i \u015fi ziceau: Dac\u0103 nu s\u00eente\u0163i t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur dup\u0103 obiceiul lui Moise, nu pute\u0163i fi m\u00eentui\u0163i.``\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Pavel \u015fi Barnaba au avut cu ei un viu schimb de vorbe \u015fi p\u0103reri deosebite; \u015fi fra\u0163ii au hot\u0103r\u00eet ca Pavel \u015fi Barnaba, \u015fi c\u00ee\u0163iva dintre ei, s\u0103 se suie la Ierusalim la apostoli \u015fi presbiteri, ca s\u0103 -i \u00eentrebe asupra acestei ne\u00een\u0163elegeri.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Dup\u0103 ce au fost petrecu\u0163i de Biseric\u0103 p\u00een\u0103 afar\u0103 din cetate, \u015fi-au urmat drumul prin Fenicia \u015fi Samaria, istorisind \u00eentoarcerea Neamurilor la Dumnezeu; \u015fi au f\u0103cut o mare bucurie tuturor fra\u0163ilor.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "C\u00eend au ajuns la Ierusalim, au fost primi\u0163i de Biseric\u0103, de apostoli \u015fi de presbiteri, \u015fi au istorisit tot ce f\u0103cuse Dumnezeu prin ei.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Atunci unii din partida Fariseilor, cari crezuser\u0103, s'au ridicat, \u015fi au zis c\u0103 Neamurile trebuie s\u0103 fie t\u0103iate \u00eemprejur, \u015fi s\u0103 li se cear\u0103 s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 Legea lui Moise.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Apostolii \u015fi presbiterii s'au adunat laolalt\u0103, ca s\u0103 vad\u0103 ce este de f\u0103cut.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Dup\u0103 ce s'a f\u0103cut mult\u0103 vorb\u0103, s'a sculat Petru \u015fi le -a zis: ,,Fra\u0163ilor, \u015fti\u0163i c\u0103 Dumnezeu, de o bun\u0103 bucat\u0103 de vreme, a f\u0103cut o alegere \u00eentre voi, ca, prin gura mea, Neamurile s\u0103 aud\u0103 cuv\u00eentul Evangheliei, \u015fi s\u0103 cread\u0103.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u015ei Dumnezeu, care cunoa\u015fte inimile, a m\u0103rturisit pentru ei, \u015fi le -a dat Duhul Sf\u00eent ca \u015fi nou\u0103.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "N'a f\u0103cut nici o deosebire \u00eentre noi \u015fi ei, \u00eentruc\u00eet le -a cur\u0103\u0163it inimile prin credin\u0163\u0103.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Acum dar, de ce ispiti\u0163i pe Dumnezeu, \u015fi pune\u0163i pe grumazul ucenicilor un jug, pe care nici p\u0103rin\u0163ii no\u015ftri, nici noi nu l-am putut purta?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ci credem c\u0103 noi, ca \u015fi ei, s\u00eentem m\u00eentui\u0163i prin harul Domnului Isus.``\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Toat\u0103 adunarea a t\u0103cut, \u015fi a ascultat pe Barnaba \u015fi pe Pavel, cari au istorisit toate semnele \u015fi minunile, pe cari le f\u0103cuse Dumnezeu prin ei \u00een mijlocul Neamurilor.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "C\u00eend au \u00eencetat ei de vorbit, Iacov a luat cuv\u00eentul, \u015fi a zis: ,,Fra\u0163ilor, asculta\u0163i-m\u0103!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Simon a spus cum mai \u00eent\u00eei Dumnezeu \u015ei -a aruncat privirile peste Neamuri, ca s\u0103 aleag\u0103 din mijlocul lor un popor, care s\u0103 -I poarte Numele.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u015ei cu faptul acesta se potrivesc cuvintele proorocilor, dup\u0103 cum este scris:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": ",Dup\u0103 aceea, M\u0103 voi \u00eentoarce, \u015fi voi ridica din nou cortul lui David din pr\u0103bu\u015firea lui, \u00eei voi zidi d\u0103r\u00eem\u0103turile, \u015fi -l voi \u00een\u0103l\u0163a din nou:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "pentruca r\u0103m\u0103\u015fi\u0163a de oameni s\u0103 caute pe Domnul, ca \u015fi toate Neamurile peste cari este chemat Numele Meu,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "zice Domnul, care face aceste lucruri, \u015fi c\u0103ruia \u00cei s\u00eent cunoscute din vecinicie.`\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "De aceea, eu s\u00eent de p\u0103rere s\u0103 nu se pun\u0103 greut\u0103\u0163i acelora dintre Neamuri cari se \u00eentorc la Dumnezeu;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "ci s\u0103 li se scrie doar s\u0103 se fereasc\u0103 de p\u00eeng\u0103ririle idolilor, de curvie, de dobitoace zugrumate \u015fi de s\u00eenge.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "C\u0103ci \u00eenc\u0103 din vechime, Moise are \u00een fiecare cetate oameni, cari -l propov\u0103duiesc, fiindc\u0103 este citit \u00een sinagogi \u00een toate zilele de Sabat.``\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Atunci apostolii \u015fi presbiterii1 \u015fi \u00eentreaga Biseric\u0103 au g\u0103sit cu cale s\u0103 aleag\u0103 vreo c\u00ee\u0163iva dintre ei, \u015fi s\u0103 -i trimeat\u0103 la Antiohia, \u00eempreun\u0103 cu Pavel \u015fi Barnaba. \u015ei au ales pe Iuda, zis \u015fi Barsaba, \u015fi pe Sila, oameni cu vaz\u0103 \u00eentre fra\u0163i.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u015ei au scris astfel prin ei: ,,Apostolii, presbiterii (Sau: b\u0103tr\u00eeni.) \u015fi fra\u0163ii: c\u0103tre fra\u0163ii dintre Neamuri, cari s\u00eent \u00een Antiohia, \u00een Siria \u015fi \u00een Cilicia, plec\u0103ciune!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Fiindc\u0103 am auzit c\u0103 unii, pleca\u0163i dintre noi, f\u0103r\u0103 vreo \u00eens\u0103rcinare din partea noastr\u0103, v'au turburat prin vorbirile lor, \u015fi v'au zdruncinat sufletele, zic\u00eend s\u0103 v\u0103 t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur \u015fi s\u0103 p\u0103zi\u0163i Legea;\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "noi, dup\u0103 ce ne-am adunat cu to\u0163ii laolalt\u0103, cu un g\u00eend, am g\u0103sit cu cale s\u0103 alegem ni\u015fte oameni, \u015fi s\u0103 -i trimetem la voi, \u00eempreun\u0103 cu prea iubi\u0163ii no\u015ftri Barnaba \u015fi Pavel,\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "oamenii ace\u015ftia, cari \u015fi-au pus \u00een joc via\u0163a pentru Numele Domnului nostru Isus Hristos.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Am trimes dar pe Iuda \u015fi pe Sila, cari v\u0103 vor spune prin viu grai acelea\u015fi lucruri.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "C\u0103ci s'a p\u0103rut nimerit Duhului Sf\u00eent \u015fi nou\u0103, s\u0103 nu mai punem peste voi nicio alt\u0103 greutate dec\u00eet ceeace trebuie,\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "adic\u0103: s\u0103 v\u0103 feri\u0163i de lucrurile jertfite idolilor, de s\u00eenge, de dobitoace zugrumate, \u015fi de curvie, lucruri de cari, dac\u0103 v\u0103 ve\u0163i p\u0103zi, va fi bine de voi. Fi\u0163i s\u0103n\u0103to\u015fi.``\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Ei deci, \u015fi-au luat r\u0103mas bun dela Biseric\u0103, \u015fi s'au dus la Antiohia, unde au dat epistola mul\u0163imii adunate.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Dup\u0103 ce au citit -o, fra\u0163ii s'au bucurat de \u00eemb\u0103rb\u0103tarea, pe care le -o aducea.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Iuda \u015fi Sila, cari \u015fi ei erau prooroci, au \u00eendemnat pe fra\u0163i, \u015fi i-au \u00eent\u0103rit cu multe cuvinte.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Dup\u0103 c\u00eet\u0103va vreme, fra\u0163ii i-au l\u0103sat s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 \u00een pace la aceia de cari fuseser\u0103 trime\u015fi.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Totu\u015f Sila a g\u0103sit cu cale s\u0103 r\u0103m\u00een\u0103 acolo.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Pavel \u015fi Barnaba au r\u0103mas \u00een Antiohia, \u015fi \u00eenv\u0103\u0163au pe norod \u015fi propov\u0103duiau, cu mul\u0163i al\u0163ii, Cuv\u00eentul Domnului.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Dup\u0103 c\u00eeteva zile, Pavel a zis lui Barnaba: ,,S\u0103 ne \u00eentoarcem, \u015fi s\u0103 mergem pela fra\u0163ii din toate cet\u0103\u0163ile, \u00een cari am vestit Cuv\u00eentul Domnului, ca s\u0103 vedem ce mai fac.``\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Barnaba voia s\u0103 ia cu el \u015fi pe Ioan, numit Marcu;\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "dar Pavel socotea c\u0103 nu este bine s\u0103 ia cu ei pe acela, cari \u00eei p\u0103r\u0103sise din Pamfilia, \u015fi nu -i \u00eenso\u0163ise \u00een lucrarea lor.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Ne\u00een\u0163elegerea aceasta a fost destul de mare, ca s\u0103 -i fac\u0103 s\u0103 se despart\u0103 unul de altul. Barnaba a luat cu el pe Marcu, \u015fi a plecat cu corabia la Cipru.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Pavel \u015fi -a ales pe Sila, \u015fi a plecat, dup\u0103ce a fost \u00eencredin\u0163at de fra\u0163i \u00een grija harului Domnului.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "El a str\u0103b\u0103tut Siria \u015fi Cilicia, \u00eent\u0103rind Bisericile.\n"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": 16,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00cen urm\u0103, Pavel s'a dus la Derbe \u015fi la Listra. \u015ei iat\u0103 c\u0103 acolo era un ucenic, numit Timotei, fiul unei iudeice credincioase \u015fi al unui tat\u0103 Grec.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Fra\u0163ii din Listra \u015fi Iconia \u00eel vorbeau de bine.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Pavel a vrut s\u0103 -l ia cu el; \u015fi, dup\u0103ce l -a luat, l -a t\u0103iat \u00eemprejur, din pricina Iudeilor, cari erau \u00een acele locuri; c\u0103ci to\u0163i \u015ftiau c\u0103 tat\u0103l lui era Grec.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Pe c\u00eend trecea prin cet\u0103\u0163i, \u00eenv\u0103\u0163a pe fra\u0163i s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 hot\u0103r\u00eerile apostolilor \u015fi presbiterilor din Ierusalim.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Bisericile se \u00eent\u0103reau \u00een credin\u0163\u0103, \u015fi sporeau la num\u0103r din zi \u00een zi.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Fiindc\u0103 au fost opri\u0163i de Duhul Sf\u00eent s\u0103 vesteasc\u0103 Cuv\u00eentul \u00een Asia, au trecut prin \u0163inutul Frigiei \u015fi Galatiei.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ajun\u015fi l\u00eeng\u0103 Misia, se preg\u0103teau s\u0103 intre \u00een Bitinia; dar Duhul lui Isus nu le -a dat voie.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Au trecut atunci prin Misia, \u015fi s'au pogor\u00eet la Troa.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Noaptea, Pavel a avut o vedenie: un om din Macedonia sta \u00een picioare \u015fi i -a f\u0103cut urm\u0103toarea rug\u0103minte: ,,Treci \u00een Macedonia, \u015fi ajut\u0103-ne!``\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Dup\u0103 vedenia aceasta a lui Pavel, am c\u0103utat \u00eendat\u0103 s\u0103 ne ducem \u00een Macedonia, c\u0103ci \u00een\u0163elegeam c\u0103 Domnul ne cheam\u0103 s\u0103 le vestim Evanghelia.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Dup\u0103ce am pornit din Troa, am mers cu corabia drept la Samotracia, \u015fi a doua zi ne-am oprit la Neapolis.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "De acolo ne-am dus la Filipi, care este cea dint\u00eei cetate dintr'un \u0163inut al Macedoniei, \u015fi o colonie roman\u0103. \u00cen cetatea aceasta am stat c\u00eeteva zile.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00cen ziua Sabatului am ie\u015fit afar\u0103 pe poarta cet\u0103\u0163ii, l\u00eeng\u0103 un r\u00eeu, unde credeam c\u0103 se afl\u0103 un loc de rug\u0103ciune. Am \u015fezut jos, \u015fi am vorbit femeilor, cari erau adunate laolalt\u0103.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Una din ele, numit\u0103 Lidia, v\u00eenz\u0103toare de purpur\u0103, din cetatea Tiatira, era o femeie tem\u0103toare de Dumnezeu, \u015fi asculta. Domnul i -a deschis inima, ca s\u0103 ia aminte la cele ce spunea Pavel.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Dup\u0103 ce a fost botezat\u0103, ea \u015fi casa ei, ne -a rugat \u015fi ne -a zis: ,,Dac\u0103 m\u0103 socoti\u0163i credincioas\u0103 Domnului, intra\u0163i \u015fi r\u0103m\u00eene\u0163i \u00een casa mea.`` \u015ei ne -a silit s\u0103 intr\u0103m.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Pe c\u00eend ne duceam la locul de rug\u0103ciune, ne -a ie\u015fit \u00eenainte o roab\u0103, care avea un duh de ghicire (Grece\u015fte: Un duh al lui Piton.). Prin ghicire, ea aducea mult c\u00ee\u015ftig st\u0103p\u00eenilor ei.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Roaba aceasta s'a luat dup\u0103 Pavel \u015fi dup\u0103 noi, \u015fi striga: ,,Oamenii ace\u015ftia s\u00eent robii Dumnezeului Celui Prea \u00cenalt \u015fi ei v\u0103 vestesc calea m\u00eentuirii.``\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A\u015fa a f\u0103cut ea timp de mai multe zile. Pavel, nec\u0103jit, s'a \u00eentors, \u015fi a zis duhului: ,,\u00cen Numele lui Isus Hristos \u00ee\u0163i poruncesc s\u0103 ie\u015fi din ea.`` \u015ei a ie\u015fit chiar \u00een ceasul acela.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "C\u00eend au v\u0103zut st\u0103p\u00eenii roabei c\u0103 s'a dus n\u0103dejdea c\u00ee\u015ftigului lor, au pus m\u00eena pe Pavel \u015fi pe Sila \u015fi i-au t\u00eer\u00eet \u00een pia\u0163\u0103 \u00eenaintea frunta\u015filor.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "I-au dat pe m\u00eena dreg\u0103torilor, \u015fi au zis: ,,Oamenii ace\u015ftia ne tulbur\u0103 cetatea; s\u00eent ni\u015fte Iudei,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "cari vestesc ni\u015fte obiceiuri, pe cari noi, Romanii nu trebuie nici s\u0103 le primim, nici s\u0103 le urm\u0103m.``\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Norodul s'a ridicat \u015fi el \u00eempotriva lor, \u015fi dreg\u0103torii au pus s\u0103 le smulg\u0103 hainele de pe ei, \u015fi au poruncit s\u0103 -i bat\u0103 cu nuiele.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Dup\u0103 ce le-au dat multe lovituri, i-au aruncat \u00een temni\u0163\u0103, \u015fi au dat \u00een grij\u0103 temnicerului s\u0103 -i p\u0103zeasc\u0103 bine.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Temnicerul, ca unul care primise o astfel de porunc\u0103, i -a aruncat \u00een temni\u0163a din l\u0103untru, \u015fi le -a b\u0103gat picioarele \u00een butuci.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Pe la miezul nop\u0163ii, Pavel \u015fi Sila se rugau, \u015fi c\u00eentau c\u00eent\u0103ri de laud\u0103 lui Dumnezeu; iar cei \u00eenchi\u015fi \u00eei ascultau.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Deodat\u0103, s'a f\u0103cut un mare cutremur de p\u0103m\u00eent, a\u015fa c\u0103 s'au cl\u0103tinat temeliile temni\u0163ei. \u00cendat\u0103, s'au deschis toate u\u015file, \u015fi s'au deslegat leg\u0103turile fiec\u0103ruia.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Temnicerul s'a de\u015fteptat; \u015fi, c\u00eend a v\u0103zut u\u015file temni\u0163ei deschise, a scos sabia, \u015fi era s\u0103 se omoare, c\u0103ci credea c\u0103 cei \u00eenchi\u015fi au fugit.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Dar Pavel a strigat cu glas tare: ,,S\u0103 nu-\u0163i faci nici un r\u0103u, c\u0103ci to\u0163i s\u00eentem aici.``\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Atunci temnicerul a cerut o lumin\u0103, a s\u0103rit \u00eenl\u0103untru, \u015fi, tremur\u00eend de fric\u0103, s'a aruncat la picioarele lui Pavel \u015fi ale lui Sila;\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "i -a scos afar\u0103, \u015fi le -a zis: ,,Domnilor, ce trebuie s\u0103 fac ca s\u0103 fiu m\u00eentuit?``\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Pavel \u015fi Sila i-au r\u0103spuns: ,,Crede \u00een Domnul Isus, \u015fi vei fi m\u00eentuit tu \u015fi casa ta.``\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u015ei i-au vestit Cuv\u00eentul Domnului, at\u00eet lui c\u00eet \u015fi tuturor celor din casa lui.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Temnicerul i -a luat cu el, chiar \u00een ceasul acela din noapte, le -a sp\u0103lat r\u0103nile, \u015fi a fost botezat \u00eendat\u0103, el \u015fi to\u0163i ai lui.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Dup\u0103 ce i -a dus \u00een cas\u0103, le -a pus masa, \u015fi s'a bucurat cu toat\u0103 casa lui c\u0103 a crezut \u00een Dumnezeu.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "C\u00eend s'a f\u0103cut ziu\u0103, dreg\u0103torii au trimes pe ceice purtau nuielele (Grece\u015fte: lictori.), s\u0103 spun\u0103 temnicerului: ,,D\u0103 drumul oamenilor acelora.``\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u015ei temnicerul a spus lui Pavel aceste cuvinte: ,,Dreg\u0103torii au trimes s\u0103 vi se dea drumul; acum dar, ie\u015fi\u0163i afar\u0103, \u015fi duce\u0163i-v\u0103 \u00een pace.``\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Dar Pavel le -a zis: ,,Dup\u0103 ce ne-au b\u0103tut cu nuiele \u00een fa\u0163a tuturor, f\u0103r\u0103 s\u0103 fim judeca\u0163i, pe noi, cari s\u00eentem romani, ne-au aruncat \u00een temni\u0163\u0103, \u015fi acum ne scot afar\u0103 pe ascuns! Nu merge a\u015fa! S\u0103 vin\u0103 ei singuri s\u0103 ne scoat\u0103 afar\u0103!``\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Ceice purtau nuielele, au spus aceste cuvinte dreg\u0103torilor. Ace\u015ftia s'au temut, c\u00eend au auzit c\u0103 s\u00eent romani.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Dreg\u0103torii au venit s\u0103 -i potoleasc\u0103, i-au scos afar\u0103 din temni\u0163\u0103, \u015fi i-au rugat s\u0103 p\u0103r\u0103seasc\u0103 cetatea.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Ei au ie\u015fit din temni\u0163\u0103, \u015fi au intrat \u00een casa Lidiei; \u015fi, dup\u0103ce au v\u0103zut \u015fi m\u00eeng\u00eeiat pe fra\u0163i, au plecat.\n"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": 17,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Pavel \u015fi Sila au trecut prin Amfipoli \u015fi Apolonia, \u015fi au venit \u00een Tesalonic, unde era o sinagog\u0103 a Iudeilor.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Pavel, dup\u0103 obiceiul s\u0103u, a intrat \u00een sinagog\u0103. Trei zile de Sabat a vorbit cu ei din Scripturi,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "dovedind \u015fi l\u0103murind, c\u0103 Hristosul trebuia s\u0103 p\u0103timeasc\u0103 \u015fi s\u0103 \u00eenvieze din mor\u0163i. ,,\u015ei acest Isus, pe care vi -L vestesc eu``, zicea el, ,,este Hristosul.``\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Unii din ei, \u015fi o mare mul\u0163ime de Greci tem\u0103tori de Dumnezeu, \u015fi multe femei de frunte au crezut, \u015fi au trecut de partea lui Pavel \u015fi a lui Sila.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Dar Iudeii cari nu crezuser\u0103, de pizm\u0103, au luat cu ei ni\u015fte oameni f\u0103r\u0103 c\u0103p\u0103t\u00eei din mul\u0163ime, au f\u0103cut gloat\u0103, \u015fi au \u00eent\u0103r\u00eetat cetatea. S'au n\u0103pustit asupra casei lui Iason, \u015fi c\u0103utau pe Pavel \u015fi pe Sila, ca s\u0103 -i aduc\u0103 afar\u0103 la norod.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Fiindc\u0103 nu i-au g\u0103sit, au t\u00eer\u00eet pe Iason \u015fi pe vreo c\u00ee\u0163iva fra\u0163i \u00eenaintea dreg\u0103torilor cet\u0103\u0163ii, \u015fi strigau: ,,Oamenii ace\u015ftia, cari au r\u0103scolit lumea, au venit \u015fi aici,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u015fi Iason i -a g\u0103zduit. Ei to\u0163i lucreaz\u0103 \u00eempotriva poruncilor Cezarului, \u015fi spun c\u0103 este un alt \u00cemp\u0103rat: Isus.``\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Prin aceste vorbe, Iudeii au turburat norodul \u015fi pe dreg\u0103torii cet\u0103\u0163ii,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "cari au dat drumul lui Iason \u015fi celorlal\u0163i, numai dup\u0103 ce au c\u0103p\u0103tat dela ei un z\u0103log.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Fra\u0163ii au trimes \u00eendat\u0103, noaptea, pe Pavel \u015fi pe Sila la Berea. C\u00eend au sosit, au intrat \u00een sinagoga Iudeilor.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Iudeii ace\u015ftia aveau o inim\u0103 mai aleas\u0103 dec\u00eet cei din Tesalonic. Au primit Cuv\u00eentul cu toat\u0103 r\u00eevna, \u015fi cercetau Scripturile \u00een fiecare zi, ca s\u0103 vad\u0103 dac\u0103 ce li se spunea, este a\u015fa.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mul\u0163i dintre ei \u015fi din femeile cu vaz\u0103 ale Grecilor, \u015fi mul\u0163i b\u0103rba\u0163i au crezut.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Dar Iudeii din Tesalonic, c\u00eend au aflat c\u0103 Pavel vestea Cuv\u00eentul lui Dumnezeu \u015fi \u00een Berea, au venit acolo, ca s\u0103 turbure \u015fi s\u0103 a\u0163\u00ee\u0163e noroadele.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Atunci fra\u0163ii au pornit \u00eendat\u0103 pe Pavel spre mare; Sila \u015fi Timotei au r\u0103mas \u00een Berea.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Cei ce \u00eenso\u0163eau pe Pavel, l-au dus p\u00een\u0103 la Atena. Apoi s'au \u00eentors, cu \u00eens\u0103rcinarea s\u0103 duc\u0103 lui Sila \u015fi lui Timotei porunca s\u0103 vin\u0103 c\u00eet mai cur\u00eend la el.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Pe c\u00eend \u00eei a\u015ftepta Pavel \u00een Atena, i se \u00eent\u0103r\u00eeta duhul la vederea acestei cet\u0103\u0163i pline de idoli.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00cen sinagog\u0103 st\u0103tea deci de vorb\u0103 cu Iudeii \u015fi cu oamenii tem\u0103tori de Dumnezeu, iar \u00een pia\u0163\u0103 st\u0103tea de vorb\u0103 \u00een fiecare zi cu aceia pe cari -i \u00eent\u00eelnea.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Unii din filosofii epicurieni \u015fi stoici au intrat \u00een vorb\u0103 cu el. \u015ei unii ziceau: ,,Ce vrea s\u0103 spun\u0103 palavragiul acesta?`` Al\u0163ii, c\u00eend l-au auzit c\u0103 veste\u015fte pe Isus \u015fi \u00eenvierea, ziceau: ,,Pare c\u0103 veste\u015fte ni\u015fte dumnezei str\u0103ini.``\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Atunci l-au luat, l-au dus la Areopag, \u015fi au zis: ,,Putem s\u0103 \u015ftim care este aceast\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 nou\u0103, pe care o veste\u015fti tu?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Fiindc\u0103 tu ne aduci ceva ciudat la auz. Am vrea dar s\u0103 \u015ftim ce vrea s\u0103 zic\u0103 aceasta.``\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "C\u0103ci to\u0163i Atenienii \u015fi str\u0103inii, cari st\u0103teau \u00een Atena, nu-\u015fi petreceau vremea cu nimic altceva dec\u00eet s\u0103 spun\u0103 sau s\u0103 asculte ceva nou.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Pavel a stat \u00een picioare \u00een mijlocul Areopagului, \u015fi a zis: ,,B\u0103rba\u0163i Atenieni! \u00cen toate privin\u0163ele v\u0103 g\u0103sesc foarte religio\u015fi.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "C\u0103ci, pe c\u00eend str\u0103b\u0103team cetatea voastr\u0103 \u015fi m\u0103 uitam de aproape la lucrurile la cari v\u0103 \u00eenchina\u0163i voi, am descoperit chiar \u015fi un altar, pe care este scris: ,Unui Dumnezeu necunoscut!` Ei bine, ceeace voi cinsti\u0163i, f\u0103r\u0103 s\u0103 cunoa\u015fte\u0163i, aceea v\u0103 vestesc eu.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Dumnezeu, care a f\u0103cut lumea \u015fi tot ce este \u00een ea, este Domnul cerului \u015fi al p\u0103m\u00eentului, \u015fi nu locuie\u015fte \u00een temple f\u0103cute de m\u00eeni.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "El nu este slujit de m\u00eeni omene\u015fti, ca \u015fi c\u00eend ar avea trebuin\u0163\u0103 de ceva, El, care d\u0103 tuturor via\u0163a, suflarea \u015fi toate lucrurile.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "El a f\u0103cut ca to\u0163i oamenii, ie\u015fi\u0163i dintr'unul singur, s\u0103 locuiasc\u0103 pe toat\u0103 fa\u0163a p\u0103m\u00eentului; le -a a\u015fezat anumite vremi \u015fi a pus anumite hotare locuin\u0163ei lor,\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "ca ei s\u0103 caute pe Dumnezeu, \u015fi s\u0103 se sileasc\u0103 s\u0103 -L g\u0103seasc\u0103 b\u00eejb\u0103ind, m\u0103car c\u0103 nu este departe de fiecare din noi.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "C\u0103ci \u00een El avem via\u0163a, mi\u015fcarea \u015fi fiin\u0163a, dup\u0103 cum au zis \u015fi unii din poe\u0163ii vo\u015ftri: ,S\u00eentem din neamul lui...`\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Astfel dar, fiindc\u0103 s\u00eentem de neam din Dumnezeu, nu trebuie s\u0103 credem c\u0103 Dumnezeirea este asemenea aurului sau argintului sau pietrei cioplite cu me\u015fte\u015fugirea \u015fi iscusin\u0163a omului.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Dumnezeu nu \u0163ine seama de vremurile de ne\u015ftiin\u0163\u0103, \u015fi porunce\u015fte acum tuturor oamenilor de pretutindeni s\u0103 se poc\u0103iasc\u0103;\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "pentruc\u0103 a r\u00eenduit o zi, \u00een care va judeca lumea dup\u0103 dreptate, prin Omul, pe care L -a r\u00eenduit pentru aceasta \u015fi despre care a dat tuturor oamenilor o dovad\u0103 net\u0103g\u0103duit\u0103 prin faptul c\u0103 L -a \u00eenviat din mor\u0163i...``\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "C\u00eend au auzit ei de \u00eenvierea mor\u0163ilor, unii \u00ee\u015fi b\u0103teau joc, iar al\u0163ii au zis: ,,Asupra acestor lucruri te vom asculta alt\u0103dat\u0103.``\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Astfel, Pavel a ie\u015fit din mijlocul lor.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Totu\u015f unii au trecut de partea lui, \u015fi au crezut; \u00eentre ace\u015ftia era Dionisie Areopagitul, o femeie numit\u0103 Damaris, \u015fi al\u0163ii \u00eempreun\u0103 cu ei. Pavel la Corint.\n"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": 18,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Dup\u0103 aceea, Pavel a plecat din Atena, \u015fi s'a dus la Corint.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Acolo a g\u0103sit pe un Iudeu, numit Acuila, de neam din Pont, venit de cur\u00eend din Italia, cu nevast\u0103-sa Priscila, de oarece Claudiu poruncise ca to\u0163i Iudeii s\u0103 plece din Roma. A venit la ei.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u015ei, fiindc\u0103 avea acela\u015f me\u015fte\u015fug, a r\u0103mas la ei, \u015fi lucrau: meseria lor era facerea corturilor.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Pavel vorbea \u00een sinagog\u0103 \u00een fiecare zi de Sabat, \u015fi \u00eendupleca pe Iudei \u015fi pe Greci.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Dar c\u00eend au venit Sila \u015fi Timotei din Macedonia, Pavel s'a dedat \u00een totul propov\u0103duirii, \u015fi dovedea Iudeilor c\u0103 Isus este Hristosul.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Fiindc\u0103 Iudeii i se \u00eempotriveau \u015fi -l batjocoreau, Pavel \u015fi -a scuturat hainele, \u015fi le -a zis: ,,S\u00eengele vostru s\u0103 cad\u0103 asupra capului vostru; eu s\u00eent curat. Deacum \u00eencolo, m\u0103 voi duce la Neamuri.``\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u015ei dup\u0103 ce a ie\u015fit de acolo, a intrat \u00een casa unui om tem\u0103tor de Dumnezeu, numit Iust, a c\u0103rui cas\u0103 era vecin\u0103 cu sinagoga.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Dar Crisp, frunta\u015ful sinagogii, a crezut \u00een Domnul \u00eempreun\u0103 cu toat\u0103 casa lui. \u015ei mul\u0163i dintre Corinteni, cari auziser\u0103 pe Pavel, au crezut \u015fi ei, \u015fi au fost boteza\u0163i.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Noaptea, Domnul a zis lui Pavel \u00eentr'o vedenie: ,,Nu te teme; ci vorbe\u015fte \u015fi nu t\u0103cea,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "c\u0103ci Eu s\u00eent cu tine; \u015fi nimeni nu va pune m\u00eena pe tine, ca s\u0103-\u0163i fac\u0103 r\u0103u: vorbe\u015fte, fiindc\u0103 am mult norod \u00een aceast\u0103 cetate.``\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Aici a r\u0103mas un an \u015fi \u015fase luni, \u015fi \u00eenv\u0103\u0163a printre Corinteni Cuv\u00eentul lui Dumnezeu.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Pe c\u00eend era Galion c\u00eermuitor al Ahaiei, Iudeii s'au ridicat cu un g\u00eend \u00eempotriva lui Pavel, l-au dus \u00eenaintea scaunului de judecat\u0103,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u015fi au zis: ,,Omul acesta a\u0163\u00ee\u0163\u0103 pe oameni s\u0103 se \u00eenchine lui Dumnezeu \u00eentr'un fel care este \u00eempotriva Legii.``\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Pavel voia s\u0103 \u00eenceap\u0103 vorba, c\u00eend Galion a zis Iudeilor: ,,Dac\u0103 ar fi vorba de vreo fapt\u0103 rea sau de vreo blestem\u0103\u0163ie, v'a\u015f asculta dup\u0103 cuviin\u0163\u0103, Iudeilor!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Dar dac\u0103 este vorba de ne\u00een\u0163elegeri asupra unui cuv\u00eent, asupra unor nume \u015fi asupra Legii voastre, treaba voastr\u0103: eu nu vreau s\u0103 fiu judec\u0103tor peste aceste lucruri.``\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u015ei i -a alungat dela scaunul de judecat\u0103.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Atunci au pus to\u0163i m\u00eena pe Sosten, frunta\u015ful sinagogii, \u015fi -l b\u0103teau \u00eenaintea scaunului de judecat\u0103, f\u0103r\u0103 ca lui Galion s\u0103 -i pese.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Pavel a mai r\u0103mas destul de mult\u0103 vreme \u00een Corint. \u00cen urm\u0103, \u015fi -a luat ziua bun\u0103 dela fra\u0163i, \u015fi a plecat cu corabia spre Siria, \u00eempreun\u0103 cu Priscila \u015fi Acuila, dup\u0103 ce \u015fi -a tuns capul \u00een Chencrea, c\u0103ci f\u0103cuse o juruin\u0163\u0103.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Au ajuns \u00een Efes; \u015fi Pavel a l\u0103sat acolo pe \u00eenso\u0163itorii lui. A intrat \u00een sinagog\u0103, \u015fi a stat de vorb\u0103 cu Iudeii,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "cari l-au rugat s\u0103 r\u0103m\u00een\u0103 la ei mai mult\u0103 vreme. El \u00eens\u0103 n'a voit,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "ci \u015fi -a luat r\u0103mas bun dela ei, \u015fi a zis: ,,Trebuie numaidec\u00eet ca s\u0103rb\u0103toarea care vine, s'o fac \u00een Ierusalim. Dac\u0103 va voi Dumnezeu, m\u0103 voi \u00eentoarce iar\u0103\u015f la voi.`` \u015ei a plecat din Efes.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "S'a dat jos din corabie \u00een Cezarea, s'a suit la Ierusalim, \u015fi, dup\u0103ce a urat de bine Bisericii, s'a pogor\u00eet \u00een Antiohia.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Dup\u0103 ce a petrecut c\u00eet\u0103va vreme \u00een Antiohia, Pavel a plecat, \u015fi a str\u0103b\u0103tut din loc \u00een loc \u0163inutul Galatiei \u015fi Frigiei, \u00eent\u0103rind pe to\u0163i ucenicii.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "La Efes, a venit un Iudeu numit Apolo, de neam din Alexandria. Omul acesta avea darul vorbirii \u015fi era tare \u00een Scripturi.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "El era \u00eenv\u0103\u0163at \u00een ce prive\u015fte Calea Domnului, avea un duh \u00eenfocat, \u015fi vorbea \u015fi \u00eenv\u0103\u0163a am\u0103nun\u0163it pe oameni despre Isus, m\u0103car c\u0103 nu cuno\u015ftea dec\u00eet botezul lui Ioan.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A \u00eenceput a vorbi cu \u00eendr\u0103zneal\u0103 \u00een sinagog\u0103. Acuila \u015fi Priscila, c\u00eend l-au auzit, l-au luat la ei, \u015fi i-au ar\u0103tat mai cu deam\u0103runtul Calea lui Dumnezeu.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Fiindc\u0103 el voia s\u0103 treac\u0103 \u00een Ahaia, fra\u0163ii l-au \u00eemb\u0103rb\u0103tat s\u0103 se duc\u0103, \u015fi au scris ucenicilor s\u0103 -l primeasc\u0103 bine. C\u00eend a ajuns, a ajutat mult, prin harul lui Dumnezeu, pe ceice crezuser\u0103;\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "c\u0103ci \u00eenfrunta cu putere pe Iudei \u00eenaintea norodului, \u015fi le dovedea din Scripturi c\u0103 Isus este Hristosul.\n"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": 19,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Pe c\u00eend era Apolo \u00een Corint, Pavel, dup\u0103ce a trecut prin \u0163inuturile de sus ale Asiei, a ajuns la Efes. Aici a \u00eent\u00eelnit pe c\u00ee\u0163iva ucenici,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u015fi le -a zis: ,,A\u0163i primit voi Duhul Sf\u00eent c\u00eend a\u0163i crezut?`` Ei i-au r\u0103spuns: ,,Nici n'am auzit m\u0103car c\u0103 a fost dat un Duh Sf\u00eent.``\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Dar cu ce botez a\u0163i fost boteza\u0163i?`` le -a zis el. \u015ei ei au r\u0103spuns: ,,Cu botezul lui Ioan.``\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Atunci Pavel a zis: ,,Ioan a botezat cu botezul poc\u0103in\u0163ei, \u015fi spunea norodului s\u0103 cread\u0103 \u00een Celce venea dup\u0103 el, adic\u0103 \u00een Isus.``\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "C\u00eend au auzit ei aceste vorbe, au fost boteza\u0163i \u00een Numele Domnului Isus.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "C\u00eend \u015fi -a pus Pavel m\u00eenile peste ei, Duhul Sf\u00eent S'a pogor\u00eet peste ei, \u015fi vorbeau \u00een alte limbi, \u015fi prooroceau.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Erau cam doisprezece b\u0103rba\u0163i de to\u0163i.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00cen urm\u0103, Pavel a intrat \u00een sinagog\u0103, unde vorbea cu \u00eendr\u0103zneal\u0103. Timp de trei luni a vorbit cu ei despre lucrurile privitoare la \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu, \u015fi c\u0103uta s\u0103 \u00eenduplece pe cei ce -l ascultau.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Dar, fiindc\u0103 unii r\u0103m\u00eeneau \u00eempietri\u0163i \u015fi necredincio\u015fi, \u015fi vorbeau de r\u0103u Calea Domnului \u00eenaintea norodului, Pavel a plecat dela ei, a desp\u0103r\u0163it pe ucenici de ei, \u015fi a \u00eenv\u0103\u0163at \u00een fiecare zi pe norod \u00een \u015fcoala unuia numit Tiran.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Lucrul acesta a \u0163inut doi ani, a\u015fa c\u0103 to\u0163i ceice locuiau \u00een Asia, Iudei \u015fi Greci, au auzit Cuv\u00eentul Domnului.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u015ei Dumnezeu f\u0103cea minuni nemaipomenite prin m\u00eenile lui Pavel;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "p\u00een\u0103 acolo c\u0103 peste cei bolnavi se puneau basmale sau \u015for\u0163uri, cari fuseser\u0103 atinse de trupul lui, \u015fi -i l\u0103sau boalele, \u015fi ie\u015feau afar\u0103 din ei duhurile rele.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ni\u015fte exorci\u015fti Iudei, cari umblau din loc \u00een loc, au \u00eencercat s\u0103 cheme Numele Domnului Isus peste ceice aveau duhuri rele, zic\u00eend: ,,V\u0103 jur pe Isus, pe care -L propov\u0103duie\u015fte Pavel, s\u0103 ie\u015fi\u0163i afar\u0103!``\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ceice f\u0103ceau lucrul acesta, erau \u015fapte feciori ai lui Sceva, un preot Iudeu din cei mai de seam\u0103.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Duhul cel r\u0103u le -a r\u0103spuns: ,,Pe Isus \u00cel cunosc, \u015fi pe Pavel \u00eel \u015ftiu; dar voi, cine s\u00eente\u0163i?``\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u015ei omul, \u00een care era duhul cel r\u0103u, a s\u0103rit asupra lor, i -a biruit pe am\u00eendoi, \u015fi i -a schingiuit \u00een a\u015fa fel, c\u0103 au fugit goi \u015fi r\u0103ni\u0163i din casa aceea.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Lucrul acesta a fost cunoscut de to\u0163i Iudeii, de to\u0163i Grecii cari locuiau \u00een Efes, \u015fi i -a apucat frica pe to\u0163i: \u015fi Numele Domnului Isus era prosl\u0103vit.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mul\u0163i din cei ce crezuser\u0103, veneau s\u0103 m\u0103rturiseasc\u0103 \u015fi s\u0103 spun\u0103 ce f\u0103cuser\u0103.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u015ei unii din cei ce f\u0103cuser\u0103 vr\u0103jitorii, \u015fi-au adus c\u0103r\u0163ile, \u015fi le-au ars, \u00eenaintea tuturor: pre\u0163ul lor s'a socotit la cincizeci de mii de argin\u0163i.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Cu at\u00eeta putere se r\u0103sp\u00eendea \u015fi se \u00eent\u0103rea Cuv\u00eentul Domnului.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Dup\u0103ce s'au petrecut aceste lucruri, Pavel \u015fi -a pus de g\u00eend s\u0103 se duc\u0103 la Ierusalim, trec\u00eend prin Macedonia \u015fi Ahaia. ,,Dup\u0103ce voi merge acolo``, \u00ee\u015fi zicea el, ,,trebuie s\u0103 v\u0103d \u015fi Roma.``\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A trimes \u00een Macedonia pe doi din ajutoarele lui, pe Timotei \u015fi Erast, iar el a mai r\u0103mas c\u00eet\u0103va vreme \u00een Asia.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Pe vremea aceea, s'a f\u0103cut o mare turburare cu privire la Calea Domnului.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Un argintar, numit Dimitrie, f\u0103cea temple de argint de ale Dianei, \u015fi aducea lucr\u0103torilor s\u0103i nu pu\u0163in c\u00ee\u015ftig cu ele.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "I -a adunat la un loc, \u00eempreun\u0103 cu cei de aceea\u015f meserie, \u015fi le -a zis: ,,Oamenilor, \u015fti\u0163i c\u0103 bog\u0103\u0163ia noastr\u0103 at\u00eern\u0103 de meseria aceasta;\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u015fi vede\u0163i \u015fi auzi\u0163i c\u0103 Pavel acesta, nu numai \u00een Efes, dar aproape \u00een toat\u0103 Asia, a \u00eenduplecat \u015fi a ab\u0103tut mult norod, \u015fi zice c\u0103 zeii f\u0103cu\u0163i de m\u00eeni nu s\u00eent dumnezei.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Primejdia, care vine din acest fapt, nu este numai c\u0103 meseria noastr\u0103 cade \u00een dispre\u0163; dar \u015fi c\u0103 templul marei zei\u0163e Diana este socotit ca o nimica, \u015fi chiar m\u0103re\u0163ia aceleia, care este cinstit\u0103 \u00een toat\u0103 Asia \u015fi \u00een toat\u0103 lumea, este nimicit\u0103.``\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Cuvintele acestea i-au umplut de m\u00eenie, \u015fi au \u00eenceput s\u0103 strige: ,,Mare este Diana Efesenilor!``\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Toat\u0103 cetatea s'a tulburat. Au n\u0103v\u0103lit cu to\u0163ii \u00eentr-un g\u00eend \u00een teatru, \u015fi au luat cu ei pe Macedonenii Gaiu \u015fi Aristarh, tovar\u0103\u015fii de c\u0103l\u0103torie ai lui Pavel.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Pavel voia s\u0103 vin\u0103 \u00eenaintea norodului, dar nu l-au l\u0103sat ucenicii.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Chiar \u015fi unii din mai marii Asiei, cari -i erau prieteni, au trimes la el s\u0103 -l roage s\u0103 nu se duc\u0103 la teatru.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Unii strigau una, al\u0163ii alta, c\u0103ci adunarea era \u00een \u00eenv\u0103lm\u0103\u015fal\u0103, \u015fi cei mai mul\u0163i nici nu \u015ftiau pentruce se adunaser\u0103.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Atunci au scos din norod pe Alexandru, pe care Iudeii \u00eel \u00eempingeau \u00eenainte. Alexandru a f\u0103cut semn cu m\u00eena, \u015fi voia s\u0103 se apere \u00eenaintea norodului.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Dar c\u00eend l-au cunoscut c\u0103 este Iudeu, au strigat to\u0163i \u00eentr'un glas, timp de aproape dou\u0103 ceasuri: ,,Mare este Diana Efesenilor!``\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Totu\u015f logof\u0103tul a potolit norodul, \u015fi a zis: ,,B\u0103rba\u0163i Efeseni, cine este acela care nu \u015ftie c\u0103 cetatea Efesenilor este p\u0103zitoarea templului marei Diane \u015fi a chipului ei c\u0103zut din cer?\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Fiindc\u0103 nimeni nu poate s\u0103 t\u0103g\u0103duiasc\u0103 lucrul acesta, trebuie s\u0103 v\u0103 potoli\u0163i, \u015fi s\u0103 nu face\u0163i nimic cu pornire nechibzuit\u0103.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "C\u0103ci a\u0163i adus aici pe oamenii ace\u015ftia, cari nu s\u00eent vinova\u0163i nici de j\u0103fuirea templului, nici de hul\u0103 \u00eempotriva zei\u0163ei noastre.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Deci, dac\u0103 \u00een adev\u0103r, Dimitrie \u015fi me\u015fterii lui au s\u0103 se pl\u00eeng\u0103 \u00eempotriva cuiva, s\u00eent zile de judecat\u0103, \u015fi s\u00eent dreg\u0103tori; s\u0103 se p\u00eerasc\u0103 unii pe al\u0163ii.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Dar dac\u0103 umbla\u0163i dup\u0103 altceva, se va hot\u0103r\u00ee \u00eentr'o adunare legiuit\u0103.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Noi, de fapt, s\u00eentem \u00een primejdie s\u0103 fim \u00eenvinui\u0163i de r\u0103scoal\u0103 pentru cele \u00eent\u00eemplate ast\u0103zi, c\u0103ci n'avem nici un temei, ca s\u0103 putem \u00eendrept\u0103\u0163i zarva aceasta.``\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Dup\u0103 aceste cuvinte, a dat drumul adun\u0103rii.\n"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": 20,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "C\u00eend a \u00eencetat zarva, Pavel a chemat pe ucenici, \u015fi, dup\u0103ce le -a dat sfaturi, \u015fi -a luat ziua bun\u0103 dela ei, \u015fi a plecat \u00een Macedonia.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A str\u0103b\u0103tut \u0163inutul acesta, \u015fi a dat ucenicilor o mul\u0163ime de sfaturi. Apoi a venit \u00een Grecia,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "unde a r\u0103mas trei luni. Era gata s\u0103 plece cu corabia \u00een Siria, dar Iudeii i-au \u00eentins curse. Atunci s'a hot\u0103r\u00eet s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 prin Macedonia.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Avea ca tovar\u0103\u015fi p\u00een\u0103 \u00een Asia pe: Sopater din Berea, fiul lui Pir, Aristarh \u015fi Secund din Tesalonic, Gaiu din Derbe, Timotei, precum \u015fi Tihic \u015fi Trofim cari erau din Asia.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ace\u015ftia au luat -o \u00eenainte, \u015fi ne-au a\u015fteptat la Troa.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Iar noi, dup\u0103 zilele praznicului Azimilor, am plecat cu corabia din Filipi, \u015fi, \u00een cinci zile, am ajuns la ei \u00een Troa, unde am stat \u015fapte zile.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00cen ziua dint\u00eei a s\u0103pt\u0103m\u00eenii, eram aduna\u0163i la olalt\u0103 ca s\u0103 fr\u00eengem p\u00eenea. Pavel, care trebuia s\u0103 plece a doua zi, vorbea ucenicilor, \u015fi \u015fi -a lungit vorbirea p\u00een\u0103 la miezul nop\u0163ii.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00cen odaia de sus, unde eram aduna\u0163i, erau multe lumini.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u015ei un t\u00een\u0103r, numit Eutih, care \u015fedea pe fereastr\u0103, a adormit deabinelea \u00een timpul lungei vorbiri a lui Pavel; biruit de somn, a c\u0103zut jos din catul al treilea, \u015fi a fost ridicat mort.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Dar Pavel s'a pogor\u00eet, s'a repezit spre el, l -a luat \u00een bra\u0163e, \u015fi a zis: ,,Nu v\u0103 tulbura\u0163i, c\u0103ci sufletul lui este \u00een el.``\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Dup\u0103 ce s'a suit iar\u0103\u015f, a fr\u00eent p\u00eenea, a cinat, \u015fi a mai vorbit mult\u0103 vreme p\u00een\u0103 la ziu\u0103. Apoi a plecat.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Fl\u0103c\u0103ul a fost adus viu, \u015fi lucrul acesta a fost pricina unei mari m\u00eeng\u00eeieri.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Noi am venit \u00eenaintea lui Pavel la corabie, \u015fi am plecat cu corabia la Asos, unde ne \u00eenvoiser\u0103m s\u0103 ne \u00eent\u00eelnim din nou; pentruc\u0103 el trebuia s\u0103 fac\u0103 drumul pe jos.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "C\u00eend s'a \u00eent\u00eelnit cu noi \u00een Asos, l-am luat \u00een corabie, \u015fi ne-am dus la Mitilene.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "De aici am mers pe mare, \u015fi a doua zi am ajuns \u00een fa\u0163a insulei Chios. \u00cen ziua urm\u0103toare, deabea am atins Samos, ne-am oprit \u00een Troghilion, \u015fi a doua zi am venit la Milet.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Pavel se hot\u0103r\u00eese s\u0103 treac\u0103 pe l\u00eeng\u0103 Efes, f\u0103r\u0103 s\u0103 se opreasc\u0103 aici, ca s\u0103 nu peard\u0103 vremea \u00een Asia; c\u0103ci se gr\u0103bea ca, dac\u0103 -i va fi cu putin\u0163\u0103, s\u0103 fie \u00een Ierusalim de ziua Cincizecimii.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00cens\u0103 din Milet, Pavel a trimes la Efes, \u015fi a chemat pe presbiterii Bisericii.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "C\u00eend au venit la el, le -a zis: ,,\u015eti\u0163i cum m'am purtat cu voi \u00een toat\u0103 vremea, din ziua dint\u00eei, \u00een care am pus piciorul pe p\u0103m\u00eentul Asiei.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Am slujit Domnului cu toat\u0103 smerenia, cu multe lacr\u0103mi, \u015fi \u00een mijlocul \u00eencerc\u0103rilor, pe cari mi le ridicau uneltirile Iudeilor.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u015eti\u0163i c\u0103 n'am ascuns nimic din ce v\u0103 era de folos, \u015fi nu m'am temut s\u0103 v\u0103 propov\u0103duiesc \u015fi s\u0103 v\u0103 \u00eenv\u0103\u0163 \u00eenaintea norodului \u015fi \u00een case,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u015fi s\u0103 vestesc Iudeilor \u015fi Grecilor: poc\u0103in\u0163a fa\u0163\u0103 de Dumnezeu \u015fi credin\u0163a \u00een Domnul nostru Isus Hristos.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u015ei acum, iat\u0103 c\u0103, \u00eempins de duhul, m\u0103 duc la Ierusalim, f\u0103r\u0103 s\u0103 \u015ftiu ce mi se va \u00eent\u00eempla acolo.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Numai, Duhul Sf\u00eent m\u0103 \u00een\u015ftiin\u0163eaz\u0103 din cetate \u00een cetate c\u0103 m\u0103 a\u015fteapt\u0103 lan\u0163uri \u015fi necazuri.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Dar eu nu \u0163in numai dec\u00eet la via\u0163a mea, ca \u015fi cum mi-ar fi scump\u0103, ci vreau numai s\u0103-mi sf\u00eer\u015fesc cu bucurie calea \u015fi slujba, pe care am primit -o dela Domnul Isus, ca s\u0103 vestesc Evaghelia harului lui Dumnezeu.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u015ei acum, \u015ftiu c\u0103 nu-mi ve\u0163i mai vedea fa\u0163a, voi to\u0163i aceia, \u00een mijlocul c\u0103rora am umblat propov\u0103duind \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "De aceea v\u0103 m\u0103rturisesc ast\u0103zi, c\u0103 s\u00eent curat de s\u00eengele tuturor.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "C\u0103ci nu m'am ferit s\u0103 v\u0103 vestesc tot planul lui Dumnezeu.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Lua\u0163i seama dar la voi \u00een\u015fiv\u0103 \u015fi la toat\u0103 turma peste care v'a pus Duhul Sf\u00eent episcopi (Sau: priveghetori.), ca s\u0103 p\u0103stori\u0163i Biserica Domnului, pe care a c\u00ee\u015ftigat -o cu \u00eensu\u015f s\u00eengele S\u0103u.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u015etiu bine c\u0103, dup\u0103 plecarea mea, se vor v\u00eer\u00ee \u00eentre voi lupi r\u0103pitori, cari nu vor cru\u0163a turma;\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u015fi se vor scula din mijlocul vostru oameni, cari vor \u00eenv\u0103\u0163a lucruri stric\u0103cioase, ca s\u0103 trag\u0103 pe ucenici de partea lor.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "De aceea veghea\u0163i, \u015fi aduce\u0163i-v\u0103 aminte c\u0103, timp de trei ani, zi \u015fi nopate, n'am \u00eencetat s\u0103 sf\u0103tuiesc cu lacr\u0103mi pe fiecare din voi.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u015ei acum, fra\u0163ilor, v\u0103 \u00eencredin\u0163ez \u00een m\u00eena lui Dumnezeu \u015fi a Cuv\u00eentului harului S\u0103u, care v\u0103 poate zidi suflete\u015fte, \u015fi v\u0103 poate da mo\u015ftenirea \u00eempreun\u0103 cu to\u0163i cei sfin\u0163i\u0163i.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "N'am r\u00eevnit nici la argintul, nici la aurul, nici la hainele cuiva.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Singuri \u015fti\u0163i c\u0103 m\u00eenile acestea au lucrat pentru trebuin\u0163ele mele \u015fi ale celor ce erau cu mine.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00cen toate privin\u0163ele v'am dat o pild\u0103, \u015fi v'am ar\u0103tat c\u0103, lucr\u00eend astfel, trebuie s\u0103 ajuta\u0163i pe cei slabi, \u015fi s\u0103 v\u0103 aduce\u0163i aminte de cuvintele Domnului Isus, care \u00eensu\u015f a zis: ,Este mai ferice s\u0103 dai dec\u00eet s\u0103 prime\u015fti.``\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Dup\u0103 ce a vorbit asfel, a \u00eengenuncheat, \u015fi s'a rugat \u00eempreun\u0103 cu ei to\u0163i.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u015ei au izbucnit cu to\u0163ii \u00een lacr\u0103mi, au c\u0103zut pe grumazul lui Pavel, \u015fi l-au s\u0103rutat.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "C\u0103ci erau \u00eentrista\u0163i mai ales de vorba, pe care le -o spusese el, c\u0103 nu -i vor mai vedea fa\u0163a. \u015ei l-au petrecut p\u00een\u0103 la corabie.\n"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": 21,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Dup\u0103 ce ne-am smuls din bra\u0163ele lor, am plecat pe ap\u0103, \u015fi ne-am dus drept la Cos, a doua zi la Rodos, \u015fi deacolo la Patara.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Am g\u0103sit o corabie, care avea s\u0103 treac\u0103 \u00een Fenicia, ne-am suit \u00een ea, \u015fi am plecat.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Am trecut prin fa\u0163a insulei Cipru, am l\u0103sat -o la st\u00eenga, \u015fi ne-am urmat drumul spre Siria; apoi ne-am dat jos \u00een Tir, unde avea s\u0103 se descarce corabia.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Acolo am g\u0103sit pe ucenici, \u015fi am r\u0103mas \u015fapte zile. Ucenicii, prin Duhul, ziceau lui Pavel s\u0103 nu se suie la Ierusalim.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Dar c\u00eend s'au \u00eemplinit zilele, am plecat, \u015fi ne-am v\u0103zut de drum; \u015fi ne-au petrecut to\u0163i, cu nevestele \u015fi copiii, p\u00een\u0103 afar\u0103 din cetate. Am \u00eengenuncheat pe mal, \u015fi ne-am rugat.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Apoi ne-am luat ziua bun\u0103 unii dela al\u0163ii, \u015fi noi ne-am suit \u00een corabie iar ei s'au \u00eentors acas\u0103.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Dup\u0103 ce ne-am ispr\u0103vit c\u0103l\u0103toria pe mare, din Tir am plecat la Ptolemaida, unde am urat de bine fra\u0163ilor, \u015fi am stat la ei o zi.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A doua zi, am plecat \u015fi am ajuns la Cezarea. Am intrat \u00een casa lui Filip evanghelistul, care era unul din cei \u015fapte, \u015fi am g\u0103zduit la el.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "El avea patru fete fecioare cari prooroceau.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Fiindc\u0103 st\u0103team de mai multe zile acolo, un prooroc, numit Agab, s'a pogor\u00eet din Iudea,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u015fi a venit la noi. A luat br\u00eeul lui Pavel, \u015fi -a legat picioarele \u015fi m\u00eenile, \u015fi a zis: ,,Iat\u0103 ce zice Duhul Sf\u00eent: ,A\u015fa vor lega Iudeii \u00een Ierusalim pe omul acela al cui este br\u00eeul acesta, \u015fi -l vor da \u00een m\u00eenile Neamurilor.`\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "C\u00eend am auzit lucrul acesta, at\u00eet noi c\u00eet \u015fi cei de acolo am rugat pe Pavel s\u0103 nu se suie la Ierusalim.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Atunci Pavel a r\u0103spuns: ,Ce face\u0163i de pl\u00eenge\u0163i a\u015fa, \u015fi-mi rupe\u0163i inima? Eu s\u00eent gata nu numai s\u0103 fiu legat, dar chiar s\u0103 \u015fi mor \u00een Ierusalim pentru Numele Domnului Isus.``\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Dac\u0103 am v\u0103zut c\u0103 nu -l putem \u00eendupleca, n'am mai st\u0103ruit, \u015fi am zis: ,Fac\u0103-se voia Domnului!`\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Dup\u0103 zilele acelea, ne-am preg\u0103tit de plecare, \u015fi ne-am suit la Ierusalim.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "C\u00ee\u0163iva ucenici din Cezarea au venit \u015fi ei cu noi, \u015fi ne-au dus la unul numit Mnason, din Cipru, vechi ucenic, la care aveam s\u0103 g\u0103zduim. Pavel la Ierusalim \u00een Templu.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "C\u00eend am ajuns la Ierusalim, fra\u0163ii ne-am primit cu bucurie.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A doua zi, Pavel a mers cu noi la Iacov, \u015fi to\u0163i presbiterii s'au adunat acolo.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Dup\u0103ce le -a dat ziua bun\u0103, le -a istorisit cu deam\u0103runtul ce f\u0103cuse Dumnezeu \u00een mijlocul Neamurilor prin slujba lui.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "C\u00eend l-au auzit, au prosl\u0103vit pe Dumnezeu. Apoi i-au zis: ,Vezi, frate, c\u00eete mii de Iudei au crezut, \u015fi to\u0163i s\u00eent plini de r\u00eevn\u0103 pentru Lege.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Dar ei au auzit despre tine c\u0103 \u00eenve\u0163i pe to\u0163i Iudeii, cari tr\u0103iesc printre Neamuri, s\u0103 se lepede de Moise, c\u0103 le zici s\u0103 nu-\u015fi taie copiii \u00eemprejur, \u015fi s\u0103 nu tr\u0103iasc\u0103 potrivit cu obiceiurile.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ce este de f\u0103cut? Negre\u015fit, mul\u0163imea are s\u0103 se adune, c\u0103ci vor auzi c\u0103 ai venit.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Deci, f\u0103 ce-\u0163i vom spune noi. Avem aici patru b\u0103rba\u0163i, cari au f\u0103cut o juruin\u0163\u0103.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ia -i cu tine, cur\u0103\u0163e\u015fte-te \u00eempreun\u0103 cu ei, \u015fi cheltuie\u015fte tu pentru ei, ca s\u0103-\u015fi rad\u0103 capul. \u015ei astfel vor cunoa\u015fte to\u0163i c\u0103 nu este nimic adev\u0103rat din celece au auzit despre tine, ci c\u0103 \u015fi tu umbli \u00eentocmai dup\u0103 r\u00eenduial\u0103, \u015fi p\u0103ze\u015fti Legea.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Cu privire la Neamurile, cari au crezut, noi am hot\u0103r\u00eet \u015fi le-am scris c\u0103 trebuie s\u0103 se fereasc\u0103 de lucrurile jertfite idolilor, de s\u00eenge, de dobitoace zugrumate \u015fi de curvie.``\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Atunci Pavel a luat pe oamenii aceia, s'a cur\u0103\u0163it, \u015fi a intrat cu ei a doua zi \u00een Templu, ca s\u0103 vesteasc\u0103 sf\u00eer\u015fitul zilelor cur\u0103\u0163irii c\u00eend se va aduce jertf\u0103 pentru fiecare din ei.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "C\u0103tre sf\u00eer\u015fitul celor \u015fapte zile, Iudeii din Asia, c\u00eend au v\u0103zut pe Pavel \u00een Templu, au \u00eent\u0103r\u00eetat tot norodul, au pus m\u00eenile pe el,\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u015fi au \u00eenceput s\u0103 strige: ,,B\u0103rba\u0163i Israeli\u0163i, da\u0163i ajutor! Iat\u0103 omul, care propov\u0103duie\u015fte pretutindeni \u015fi \u00een toat\u0103 lumea \u00eempotriva norodului, \u00eempotriva Legii \u015fi \u00eempotriva loca\u015fului acestuia; ba, \u00eenc\u0103 a v\u00eer\u00eet \u015fi pe ni\u015fte Greci \u00een Templu, \u015fi a spurcat acest loca\u015f sf\u00eent.``\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, v\u0103zuser\u0103 mai \u00eenainte pe Trofim Efeseanul, \u00eempreun\u0103 cu el \u00een cetate, \u015fi credeau c\u0103 Pavel \u00eel b\u0103gase \u00een Templu.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Toat\u0103 cetatea s'a pus \u00een mi\u015fcare, \u015fi s'a str\u00eens norodul din toate p\u0103r\u0163ile. Au pus m\u00eena pe Pavel, \u015fi l-au scos afar\u0103 din Templu, ale c\u0103rui u\u015fi au fost \u00eencuiate \u00eendat\u0103.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Pe c\u00eend cercau s\u0103 -l omoare, s'a dus vestea la c\u0103pitanul oastei c\u0103 tot Ierusalimul s'a turburat.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Acesta a luat \u00eendat\u0103 osta\u015fi \u015fi suta\u015fi, \u015fi a alergat la ei. C\u00eend au v\u0103zut pe c\u0103pitan \u015fi pe osta\u015fi, au \u00eencetat s\u0103 mai bat\u0103 pe Pavel.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Atunci c\u0103pitanul s'a apropiat, a pus m\u00eena pe el, \u015fi a poruncit s\u0103 -l lege cu dou\u0103 lan\u0163uri. Apoi a \u00eentrebat cine este \u015fi ce a f\u0103cut.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Dar unii strigau \u00eentr'un fel, al\u0163ii \u00eentr'alt fel prin mul\u0163ime; fiindc\u0103 nu putea deci s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103 adev\u0103rul, din pricina zarvei, a poruncit s\u0103 -l duc\u0103 \u00een cet\u0103\u0163uie.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "C\u00eend a ajuns pe trepte, Pavel a trebuit s\u0103 fie dus de osta\u015fi, din pricina \u00eembulzelii norodului \u00eent\u0103r\u00eetat;\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "c\u0103ci mul\u0163imea norodului se \u0163inea dup\u0103 el, \u015fi striga: ,,La moarte cu el!``\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Tocmai c\u00eend era s\u0103 fie b\u0103gat \u00een cet\u0103\u0163uie, Pavel a zis c\u0103pitanului: ,,\u00cemi este \u00eeng\u0103duit s\u0103-\u0163i spun ceva?`` C\u0103pitanul a r\u0103spuns: ,,\u015etii grece\u015fte?\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Nu cumva e\u015fti Egipteanul acela, care s'a r\u0103sculat acum \u00een urm\u0103, \u015fi a dus \u00een pustie pe cei patru mii de t\u00eelhari?``\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": ",,Eu s\u00eent Iudeu``, a spus Pavel, ,,din Tarsul din Cilicia, cet\u0103\u0163ean al unei cet\u0103\u0163i nu f\u0103r\u0103 \u00eensemn\u0103tate. Te rog, d\u0103-mi voie s\u0103 vorbesc norodului.``\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Dup\u0103 ce i -a dat voie c\u0103pitanul, Pavel a stat \u00een picioare pe trepte, \u015fi a f\u0103cut semn norodului cu m\u00eena. S'a f\u0103cut o mare t\u0103cere, \u015fi Pavel le -a vorbit \u00een limba evreiasc\u0103 astfel:\n"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": 22,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": ",,Fra\u0163ilor \u015fi p\u0103rin\u0163ilor, asculta\u0163i acum cuv\u00eentul meu de ap\u0103rare fa\u0163\u0103 de voi!``\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "C\u00eend au auzit ei c\u0103 le vorbe\u015fte \u00een limba evreiasc\u0103, au \u0163inut \u015fi mai mult\u0103 lini\u015fte. \u015ei Pavel a zis:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": ",,Eu s\u00eent Iudeu, n\u0103scut \u00een Tarsul Ciliciei; dar am fost crescut \u00een cetatea aceasta, am \u00eenv\u0103\u0163at la picioarele lui Gamaliel s\u0103 cunosc cu deam\u0103runtul Legea p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri, \u015fi am fost tot at\u00eet de plin de r\u00eevn\u0103 pentru Dumnezeu, cum s\u00eente\u0163i \u015fi voi to\u0163i azi.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Am prigonit p\u00een\u0103 la moarte aceast\u0103 Cale, am legat \u015fi am pus \u00een temni\u0163\u0103 b\u0103rba\u0163i \u015fi femei:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Marele preot \u015fi tot soborul b\u0103tr\u00eenilor \u00eemi s\u00eent martori. Am luat chiar \u015fi scrisori dela ei c\u0103tre fra\u0163ii din Damasc, unde m'am dus s\u0103 aduc lega\u0163i la Ierusalim pe ceice se aflau acolo, ca s\u0103 fie pedepsi\u0163i.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "C\u00eend eram pe drum \u015fi m\u0103 apropiam de Damasc, deodat\u0103, pela amiaz\u0103, a str\u0103lucit \u00eemprejurul meu o mare lumin\u0103 din cer.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Am c\u0103zut la p\u0103m\u00eent, \u015fi am auzit un glas, care-mi zicea: ,Saule, Saule, pentru ce M\u0103 prigone\u015fti?`\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": ",Cine e\u015fti, Doamne?` am r\u0103spuns eu. \u015ei El mi -a zis: ,Eu s\u00eent Isus din Nazaret, pe care -L prigone\u015fti.``\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Cei ce erau cu mine, au v\u0103zut bine lumina, \u015fi s'au \u00eenfrico\u015fat; dar n'au auzit glasul Celui ce vorbea.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Atunci am zis: ,Ce s\u0103 fac, Doamne?` ,Scoal\u0103-te`, mi -a r\u0103spuns Domnul, ,du-te \u00een Damasc, \u015fi acolo \u0163i se va spune ce trebuie s\u0103 faci.``\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": ",,Fiindc\u0103 nu puteam s\u0103 v\u0103d nimic, din pricina str\u0103lucirii luminii aceleia, ceice erau cu mine, m'au luat de m\u00een\u0103, \u015fi a\u015fa am ajuns \u00een Damasc.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u015ei a venit la mine un om, numit Anania, b\u0103rbat tem\u0103tor de Dumnezeu, dup\u0103 Lege, \u015fi pe care to\u0163i Iudeii, cari locuiesc \u00een Damasc, \u00eel vorbeau de bine.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "El mi -a zis: ,Frate Saule, cap\u0103t\u0103-\u0163i din nou vederea!` Chiar \u00een clipa aceea, mi-am c\u0103p\u0103tat vederea, \u015fi m'am uitat le el.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "El mi -a zis: ,Dumnezeul p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri te -a ales s\u0103 cuno\u015fti voia Lui, s\u0103 vezi pe Cel Neprih\u0103nit, \u015fi s\u0103 auzi cuvinte din gura Lui;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "c\u0103ci \u00cei vei fi martur, fa\u0163\u0103 de to\u0163i oamenii, pentru lucrurile, pe cari le-ai v\u0103zut \u015fi auzit.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u015ei acum, ce z\u0103bove\u015fti? Scoal\u0103-te, prime\u015fte botezul, \u015fi fii sp\u0103lat de p\u0103catele tale, chem\u00eend Numele Domnului.``\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u015ei mi s'a \u00eent\u00eemplat c\u0103, dup\u0103 ce m'am \u00eentors la Ierusalim, pe c\u00eend m\u0103 rugam \u00een templu, am c\u0103zut \u00eentr'o r\u0103pire sufleteasc\u0103;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u015fi am v\u0103zut pe Domnul care-mi zicea: ,Gr\u0103be\u015fte-te, ie\u015fi iute din Ierusalim, c\u0103ci nu vor primi m\u0103rturisirea ta despre Mine.``\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u015ei am zis: ,Doamne, ei \u015ftiu c\u0103 eu b\u0103gam \u00een temni\u0163\u0103 \u015fi b\u0103team prin sinagogi pe ceice cred \u00een Tine:\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u015fi c\u0103, atunci c\u00eend se v\u0103rsa s\u00eengele lui \u015etefan, marturul T\u0103u, eram \u015fi eu de fa\u0163\u0103, \u00eemi uneam \u00eencuviin\u0163area mea cu a celorla\u0163i, \u015fi p\u0103zeam hainele celor ce -l omorau.``\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Atunci El mi -a zis: ,Du-te, c\u0103ci te voi trimite departe la Neamuri..``\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ei l-au ascultat p\u00een\u0103 la cuv\u00eentul acesta. Dar atunci \u015fi-au ridicat glasul, \u015fi au zis: ,,Ia de pe p\u0103m\u00eent pe un astfel de om! Nu este vrednic s\u0103 tr\u0103iasc\u0103!``\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u015ei scoteau strig\u0103te, \u00ee\u015fi aruncau hainele, \u015fi asv\u00eerleau cu \u0163\u0103r\u00een\u0103 \u00een v\u0103duh.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "C\u0103pitanul a poruncit s\u0103 duc\u0103 pe Pavel \u00een cet\u0103\u0163uie \u015fi s\u0103 -l cerceteze, b\u0103t\u00eendu -l cu biciul, ca s\u0103 afle din ce pricin\u0103 strigau a\u015fa \u00eempotriva lui.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Pe c\u00eend \u00eel legau cu curele, Pavel a zis suta\u015fului, care era de fa\u0163\u0103: ,,V\u0103 este \u00eeng\u0103duit s\u0103 bate\u0163i pe un Roman, care nu este os\u00eendit?``\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "La auzul acestor cuvinte, suta\u015ful s'a dus s\u0103 dea de \u015ftire c\u0103pitanului, \u015fi a zis: ,,Ce ai de g\u00eend s\u0103 faci? Omul acesta este cet\u0103\u0163ean roman.``\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u015ei c\u00eend a venit c\u0103pitanul, a zis lui Pavel: ,,Spune-mi, e\u015fti roman?`` ,,Da``, i -a r\u0103spuns el.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "C\u0103pitanul a zis: ,,Eu cu o mare sum\u0103 de bani am dob\u00eendit cet\u0103\u0163enia aceasta.`` ,,\u015ei eu``, a zis Pavel, ,,s\u00eent chiar n\u0103scut Roman.``\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Numaidec\u00eet, cei ce aveau s\u0103 -l cerceteze prin b\u0103taie, au \u00eencetat s\u0103 -l mai nec\u0103jeasc\u0103: ba c\u0103pitanul, c\u00eend a aflat c\u0103 Pavel este roman, s'a temut, pentruc\u0103 -l legase.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A doua zi, fiindc\u0103 voia s\u0103 \u015ftie bine pentruce este p\u00eer\u00eet de Iudei, l -a deslegat, \u015fi a poruncit s\u0103 se adune laolalt\u0103 preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi tot Soborul; apoi, a adus pe Pavel jos, \u015fi l -a pus \u00eenaintea lor.\n"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": 23,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Pavel s'a uitat \u0163int\u0103 la Sobor, \u015fi a zis: ,,Fra\u0163ilor, eu am vie\u0163uit cu toat\u0103 cur\u0103\u0163ia cugetului meu \u00eenaintea lui Dumnezeu, p\u00een\u0103 \u00een ziua aceasta...``\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Marele preot Anania a poruncit celor ce st\u0103teau l\u00eeng\u0103 el s\u0103 -l loveasc\u0103 peste gur\u0103.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Atunci Pavel i -a zis: ,,Te va bate Dumnezeu, p\u0103rete v\u0103ruit! Tu \u015fezi s\u0103 m\u0103 judeci dup\u0103 Lege, \u015fi porunce\u015fti s\u0103 m\u0103 loveasc\u0103, \u00eempotriva Legii!``\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Cei ce st\u0103teau l\u00eeng\u0103 el, i-au zis: ,,\u00ce\u0163i ba\u0163i joc de marele preot al lui Dumnezeu?``\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u015ei Pavel a zis: ,,N'am \u015ftiut, fra\u0163ilor, c\u0103 este marele preot; c\u0103ci este scris: ,Pe mai marele norodului t\u0103u s\u0103 nu -l gr\u0103ie\u015fti de r\u0103u.``\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Pavel, ca unul care \u015ftia c\u0103 o parte din adunare erau Saduchei, iar alta Farisei, a strigat \u00een plin Sobor: ,,Fra\u0163ilor, eu s\u00eent Fariseu, fiu de Fariseu; din pricina n\u0103dejdii \u00een \u00eenvierea mor\u0163ilor s\u00eent dat \u00een judecat\u0103.``\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "C\u00eend a zis vorbele acestea, s'a st\u00eernit o ne\u00een\u0163elegere \u00eentre Farisei \u015fi Saduchei, \u015fi adunarea s'a desbinat.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "C\u0103ci Saducheii zic c\u0103 nu este \u00eenviere, nici \u00eenger, nici duh, pe c\u00eend Fariseii le m\u0103rturisesc pe am\u00eendou\u0103.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "S'a f\u0103cut o mare zarv\u0103; \u015fi c\u00ee\u0163iva c\u0103rturari din partida Fariseilor, s'au sculat \u00een picioare, au \u00eenceput o ceart\u0103 aprins\u0103, \u015fi au zis: ,,Noi nu g\u0103sim nici o vin\u0103 \u00een omul acesta; dar dac\u0103 i -a vorbit un duh sau un \u00eenger?``...\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Fiindc\u0103 g\u00eelceava cre\u015ftea, c\u0103pitanul, se temea ca Pavel s\u0103 nu fie rupt \u00een buc\u0103\u0163i de ei. De aceea a poruncit osta\u015filor s\u0103 se pogoare s\u0103 -l smulg\u0103 din mijlocul lor, \u015fi s\u0103 -l duc\u0103 \u00een cet\u0103\u0163uie.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00cen noaptea urm\u0103toare, Domnul S'a ar\u0103tat lui Pavel, \u015fi i -a zis: ,,\u00cendr\u0103zne\u015fte, Pavele; c\u0103ci, dup\u0103 cum ai m\u0103rturisit despre Mine \u00een Ierusalim, tot a\u015fa trebuie s\u0103 m\u0103rturise\u015fti \u015fi \u00een Roma.``\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "La ziu\u0103, Iudeii au uneltit \u015fi s'au legat cu blestem c\u0103 nu vor m\u00eenca, nici nu vor bea, p\u00een\u0103 nu vor omor\u00ee pe Pavel.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Cei ce f\u0103cuser\u0103 leg\u0103m\u00eentul acesta, erau mai mul\u0163i de patruzeci.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ei s'au dus la preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi la b\u0103tr\u00eeni, \u015fi le-au zis: ,,Noi ne-am legat cu mare blestem s\u0103 nu gust\u0103m nimic p\u00een\u0103 nu vom omor\u00ee pe Pavel.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Acum dar, voi, \u00eempreun\u0103 cu Soborul, da\u0163i de \u015ftire c\u0103pitanului, \u015fi ruga\u0163i -l s\u0103 -l aduc\u0103 m\u00eene jos \u00eenaintea voastr\u0103, ca \u015fi cum a\u0163i vrea s\u0103 -i cerceta\u0163i pricina mai cu deam\u0103runtul; \u015fi p\u00een\u0103 s\u0103 ajung\u0103 el, noi s\u00eentem gata s\u0103 -l omor\u00eem.``\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Fiul sorei lui Pavel a auzit de aceast\u0103 curs\u0103, s'a dus \u00een cet\u0103\u0163uie, \u015fi a spus lui Pavel.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Pavel a chemat pe unul din suta\u015fi, \u015fi a zis: ,,Du pe tinerelul acesta la c\u0103pitan, c\u0103ci are s\u0103 -i spun\u0103 ceva.``\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Suta\u015ful a luat pe t\u00een\u0103r cu el, l -a dus la c\u0103pitan, \u015fi a zis: ,,Pavel cel \u00eentemni\u0163at m'a chemat \u015fi m'a rugat s\u0103 aduc la tine pe acest tinerel, care are s\u0103-\u0163i spun\u0103 ceva.``\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "C\u0103pitanul l -a apucat de m\u00een\u0103, l -a luat deoparte, \u015fi l -a \u00eentrebat: ,,Ce ai s\u0103-mi spui?``\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "El a r\u0103spuns: ,,Iudeii s'au sf\u0103tuit s\u0103 te roage s\u0103 aduci m\u00eene pe Pavel \u00eenaintea Soborului, ca \u015fi cum ai avea s\u0103 -l cercetezi mai cu deam\u0103runtul.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Tu s\u0103 nu -i ascul\u0163i, pentruc\u0103 mai mul\u0163i de patruzeci dintre ei \u00eel p\u00eendesc, \u015fi s'au legat cu blestem s\u0103 nu m\u0103n\u00eence \u015fi s\u0103 nu bea nimic p\u00een\u0103 nu -l vor omor\u00ee; acum stau gata, \u015fi n'a\u015fteapt\u0103 dec\u00eet f\u0103g\u0103duiala ta.``\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Capitanul a l\u0103sat pe tinerel s\u0103 plece, \u015fi i -a poruncit s\u0103 nu spun\u0103 nim\u0103nui c\u0103 i -a descoperit aceste lucruri.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00cen urm\u0103, a chemat pe doi suta\u015fi, \u015fi le -a zis: ,,La ceasul al treilea din noapte, s\u0103 ave\u0163i gata dou\u0103 sute de osta\u015fi, \u015faptezeci de c\u0103l\u0103re\u0163i \u015fi dou\u0103 sute de suli\u0163ari, ca s\u0103 mearg\u0103 p\u00een\u0103 la Cezarea.``\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Le -a poruncit s\u0103 aduc\u0103 \u015fi dobitoace pentru Pavel, ca s\u0103 -l pun\u0103 c\u0103lare, \u015fi s\u0103 -l duc\u0103 s\u0103n\u0103tos \u015fi teaf\u0103r la dreg\u0103torul Felix.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Lui Felix i -a scris o scrisoare cu urm\u0103torul cuprins:\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": ",,Claudius Lisias c\u0103tre prea alesul dreg\u0103tor Felix: plec\u0103ciune!\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Acest om, pe care l-au prins Iudeii, era s\u0103 fie omor\u00eet de ei; \u015fi eu m'am dus repede cu osta\u015fi, \u015fi l-am scos din m\u00eena lor, c\u0103ci am aflat c\u0103 este Roman.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Am vrut s\u0103 aflu pricina pentru care -l p\u00eerau, \u015fi l-am adus \u00eenaintea Soborului lor.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Am g\u0103sit c\u0103 era p\u00eer\u00eet pentru lucruri privitoare la Legea lor, dar c\u0103 nu s\u0103v\u00eer\u015fise nicio nelegiuire, care s\u0103 fie vrednic\u0103 de moarte sau de lan\u0163uri.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Mi s'a dat \u00eens\u0103 de \u015ftire c\u0103 Iudeii \u00eel p\u00eendesc ca s\u0103 -l omoare; l-am trimes \u00eendat\u0103 la tine, \u015fi am f\u0103cut cunoscut \u015fi celor ce -l \u00eenvinuiesc, s\u0103-\u0163i spun\u0103 \u0163ie ce au \u00eempotriva lui. Fii s\u0103n\u0103tos.``\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Osta\u015fii, dup\u0103 porunca, pe care o primiser\u0103, au luat pe Pavel, \u015fi l-au dus noaptea p\u00een\u0103 la Antipatrida.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "A doua zi au l\u0103sat pe c\u0103l\u0103re\u0163i s\u0103-\u015fi urmeze drumul \u00eenainte cu el, iar ei s'au \u00eentors \u00een cet\u0103\u0163uie.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Ajun\u015fi \u00een Cezarea, c\u0103l\u0103re\u0163ii au dat scrisoarea \u00een m\u00eena dreg\u0103torului, \u015fi au adus pe Pavel \u00eenaintea lui.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Dreg\u0103torul, dup\u0103ce a citit scrisoarea, a \u00eentrebat din ce \u0163inut este Pavel. C\u00eend a aflat c\u0103 este din Cilicia,\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": ",,te voi asculta``, a zis el, ,,c\u00eend vor veni p\u00eer\u00ee\u015fii t\u0103i.`` \u015ei a poruncit s\u0103 fie p\u0103zit \u00een palatul lui Irod.\n"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": 24,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Dup\u0103 cinci zile, a venit marele preot Anania cu unii din b\u0103tr\u00eeni \u015fi cu un vorbitor, numit Tertul. Au adus \u00eenaintea dreg\u0103torului pl\u00eengere \u00eempotriva lui Pavel.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Pavel a fost chemat, \u015fi Tertul a \u00eenceput s\u0103 -l p\u00eerasc\u0103 astfel: ,,Prea alesule Felix, tu ne faci s\u0103 ne bucur\u0103m de o pace mare; \u015fi neamul acesta a c\u0103p\u0103tat \u00eembun\u0103t\u0103\u0163iri s\u0103n\u0103toase prin \u00eengrijirile tale.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Lucrul acesta \u00eel m\u0103rturisim cu toat\u0103 mul\u0163\u0103mita, \u00een toat\u0103 vremea \u015fi \u00een tot locul.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Dar, ca s\u0103 nu te \u0163in prea mult, te rog s\u0103 ascul\u0163i, \u00een bun\u0103tatea ta, c\u00eeteva cuvinte.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Am g\u0103sit pe omul acesta, care este o cium\u0103: pune la cale r\u0103zvr\u0103tiri printre to\u0163i Iudeii de pe tot p\u0103m\u00eentul, este mai marele partidei Nazarinenilor,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u015fi a cercat s\u0103 spurce chiar \u015fi Templul. \u015ei am pus m\u00een\u0103 pe el. Am vrut s\u0103 -l judec\u0103m dup\u0103 Legea noastr\u0103:\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "dar a venit c\u0103pitanul Lisias, l -a smuls din m\u00eenile noastre cu mare sil\u0103,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u015fi a poruncit p\u00eer\u00ee\u015filor lui s\u0103 vin\u0103 \u00eenaintea ta. Dac\u0103 -l vei cerceta, tu \u00eensu\u0163i vei putea afla de la el toate lucrurile de cari \u00eel p\u00eer\u00eem noi.``\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Iudeii s'au unit la \u00eenvinuirea aceasta, \u015fi au spus c\u0103 a\u015fa stau lucrurile.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Dup\u0103 ce i -a f\u0103cut dreg\u0103torul semn s\u0103 vorbeasc\u0103, Pavel a r\u0103spuns: ,,Fiindc\u0103 \u015ftiu c\u0103 de mul\u0163i ani e\u015fti judec\u0103torul neamului acestuia, voi r\u0103spunde cu \u00eencredere pentru ap\u0103rarea mea.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Nu s\u00eent mai mult de dou\u0103sprezece zile, -te po\u0163i \u00eencredin\u0163a de lucrul acesta-de c\u00eend m'am suit s\u0103 m\u0103 \u00eenchin la Ierusalim.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Nu m'au g\u0103sit nici \u00een Templu, nici \u00een sinagogi, nici \u00een cetate, st\u00eend de vorb\u0103 cu cineva, sau f\u0103c\u00eend r\u0103scoal\u0103 de norod.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 n'ar putea dovedi lucrurile de cari m\u0103 p\u00eer\u0103sc acum.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00ce\u0163i m\u0103rturisesc c\u0103 slujesc Dumnezeului p\u0103rin\u0163ilor mei dup\u0103 Calea, pe care ei o numesc partid\u0103; eu cred tot ce este scris \u00een Lege \u015fi \u00een Prooroci,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u015fi am \u00een Dumnezeu n\u0103dejdea aceasta, pe care o au \u015fi ei \u00een\u015fi\u015fi, c\u0103 va fi o \u00eenviere a celor drep\u0163i \u015fi a celor nedrep\u0163i.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "De aceea m\u0103 silesc s\u0103 am totdeauna un cuget curat \u00eenaintea lui Dumnezeu \u015fi \u00eenaintea oamenilor.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Dup\u0103 o lips\u0103 de mai mul\u0163i ani, am venit s\u0103 aduc milostenii neamului meu, \u015fi s\u0103 aduc daruri la Templu.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Tocmai atunci ni\u015fte Iudei din Asia m'au g\u0103sit cur\u0103\u0163it \u00een Templu, nu cu gloat\u0103, nici cu zarv\u0103.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ei \u00een\u015fi\u015fi ar trebui s\u0103 se \u00eenf\u0103\u0163i\u015feze \u00eenaintea ta, \u015fi s\u0103 m\u0103 p\u00eerasc\u0103, dac\u0103 au ceva \u00eempotriva mea.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Sau s\u0103 spun\u0103 ace\u015ftia singuri de ce nelegiuire m'au g\u0103sit vinovat, c\u00eend am stat \u00eenaintea Soborului,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "afar\u0103 numai doar de strig\u0103tul acesta, pe care l-am scos \u00een mijlocul lor: ,Pentru \u00eenvierea mor\u0163ilor s\u00eent dat eu \u00een judecat\u0103 ast\u0103zi \u00eenaintea voastr\u0103.``\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Felix, care \u015ftia destul de bine despre ,,Calea`` aceasta, i -a am\u00eenat zic\u00eend: ,,Am s\u0103 cercetez pricina voastr\u0103 c\u00eend ca veni c\u0103pitanul Lisias.``\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u015ei a poruncit suta\u015fului s\u0103 p\u0103zeasc\u0103 pe Pavel, dar s\u0103 -l lase pu\u0163in mai slobod, \u015fi s\u0103 nu opreasc\u0103 pe nimeni din ai lui s\u0103 -i slujeasc\u0103 sau s\u0103 vin\u0103 la el.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Dup\u0103 c\u00eeteva zile, a venit Felix cu nevast\u0103-sa Drusila, care era Iudeic\u0103; a chemat pe Pavel, \u015fi l -a ascultat despre credin\u0163a \u00een Hristos Isus.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Dar, pe c\u00eend vorbea Pavel despre neprih\u0103nire, despre \u00eenfr\u00eenare \u015fi despre judecata viitoare, Felix, \u00eengrozit, a zis: ,,De ast\u0103dat\u0103, du-te; c\u00eend voi mai avea prilej, te voi chema.``\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Totodat\u0103 el tr\u0103gea n\u0103dejde c\u0103 Pavel are s\u0103 -i dea bani; de aceea trimetea \u015fi mai des s\u0103 -l cheme, ca s\u0103 stea de vorb\u0103 cu el.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Doi ani au trecut astfel; \u015fi \u00een locul lui Felix, a venit Porcius Festus. Felix a vrut s\u0103 fac\u0103 pe placul Iudeilor, \u015fi a l\u0103sat pe Pavel \u00een temni\u0163\u0103.\n"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": 25,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Festus, c\u00eend a venit \u00een \u0163inutul s\u0103u, dup\u0103 trei zile s'a suit dela Cezarea \u00een Ierusalim.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi frunta\u015fii Iudeilor i-au adus pl\u00eengere \u00eempotriva lui Pavel. L-au rugat cu st\u0103ruin\u0163\u0103,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u015fi i-au cerut, ca un hat\u00eer pentru ei, s\u0103 trimeat\u0103 s\u0103 -l aduc\u0103 la Ierusalim. Prin aceasta \u00eei \u00eentindeau o curs\u0103, ca s\u0103 -l omoare pe drum.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Festus a r\u0103spuns c\u0103 Pavel este p\u0103zit \u00een Cezarea, \u015fi c\u0103 el \u00eensu\u015f are s\u0103 plece \u00een cur\u00eend acolo.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": ",,Deci``, a zis el, ,,cei mai de frunte dintre voi s\u0103 se coboare \u00eempreun\u0103 cu mine, \u015fi, dac\u0103 este ceva vinovat \u00een omul acesta, s\u0103 -l p\u00eerasc\u0103.``\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Festus n'a z\u0103bovit \u00eentre ei dec\u00eet opt sau zece zile; apoi s'a cobor\u00eet la Cezarea. A doua zi, a \u015fezut pe scaunul de judec\u0103tor, \u015fi a poruncit s\u0103 fie adus Pavel.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "C\u00eend a sosit Pavel, Iudeii, cari veniser\u0103 dela Ierusalim, l-au \u00eenconjurat, \u015fi au adus \u00eempotriva lui multe \u015fi grele \u00eenvinuiri, pe cari nu le puteau dovedi.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Pavel a \u00eenceput s\u0103 se apere, \u015fi a zis: ,,N'am p\u0103c\u0103tuit cu nimic, nici \u00eempotriva Legii Iudeilor, nici \u00eempotriva Templului, nici \u00eempotriva Cezarului.``\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Festus, care voia s\u0103 capete bun\u0103voin\u0163a Iudeilor, drept r\u0103spuns, a zis lui Pavel: ,,Vrei s\u0103 te sui la Ierusalim, \u015fi s\u0103 fii judecat pentru aceste lucruri \u00eenaintea mea?``\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Pavel a zis: ,,Eu stau \u00eenaintea scaunului de judecat\u0103 al Cezarului; acolo trebuie s\u0103 fiu judecat. Pe Iudei nu i-am nedrept\u0103\u0163it cu nimic, dup\u0103 cum \u015ftii \u015fi tu foarte bine.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Dac\u0103 am f\u0103cut vreo nedreptate sau vreo nelegiuire vrednic\u0103 de moarte, nu m\u0103 dau \u00eenl\u0103turi dela moarte; dar, dac\u0103 nu este nimic adev\u0103rat din lucrurile de cari m\u0103 p\u00eer\u0103sc ei, nimeni n'are dreptul s\u0103 m\u0103 dea \u00een m\u00eenile lor. Cer s\u0103 fiu judecat de Cezar.``\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Atunci Festus, dup\u0103 ce s'a chibzuit cu sfetnicii lui, a r\u0103spuns: ,,De Cezar ai cerut s\u0103 fii judecat, \u00eenaintea Cezarului te vei duce.``\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Dup\u0103 c\u00eeteva zile, \u00eemp\u0103ratul Agripa \u015fi Berenice au sosit la Cezarea, ca s\u0103 ureze de bine lui Festus.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Fiindc\u0103 au stat acolo mai multe zile, Festus a spus \u00eemp\u0103ratului cum stau lucrurile cu Pavel; \u015fi a zis: ,,Felix a l\u0103sat \u00een temni\u0163\u0103 pe un om,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00eempotriva c\u0103ruia, c\u00eend eram eu \u00een Ierusalim, mi s'au pl\u00eens preo\u0163ii cei mai de seam\u0103 \u015fi b\u0103tr\u00eenii Iudeilor, \u015fi i-au cerut os\u00eendirea.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Le-am r\u0103spuns c\u0103 la Romani nu este obiceiul s\u0103 se dea niciun om, \u00eenainte ca cel p\u00eer\u00eet s\u0103 fi fost pus fa\u0163\u0103 cu p\u00eer\u00ee\u015fii lui, \u015fi s\u0103 fi avut putin\u0163a s\u0103 se apere de lucrurile de cari este p\u00eer\u00eet.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ei au venit deci aici; \u015fi, f\u0103r\u0103 \u00eent\u00eerziere, am \u015fezut a doua zi pe scaunul meu de judec\u0103tor, \u015fi am poruncit s\u0103 aduc\u0103 pe omul acesta.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "P\u00eer\u00ee\u015fii, c\u00eend s'au \u00eenf\u0103\u0163i\u015fat, nu l-au \u00eenvinuit de nici unul din lucrurile rele, pe cari mi le \u00eenchipuiam eu.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Aveau \u00eempotriva lui numai ni\u015fte ne\u00een\u0163elegeri, cu privire la religia lor \u015fi la un oarecare Isus, care a murit, \u015fi despre care Pavel spunea c\u0103 este viu.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Fiindc\u0103 nu \u015ftiam ce hot\u0103r\u00eere s\u0103 iau \u00een ne\u00een\u0163elegerea aceasta, l-am \u00eentrebat dac\u0103 vrea s\u0103 mearg\u0103 la Ierusalim, \u015fi s\u0103 fie judecat acolo pentru aceste lucruri.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Dar Pavel a cerut ca pricina lui s\u0103 fie \u0163inut\u0103 ca s\u0103 fie supus\u0103 hot\u0103r\u00eerii \u00eemp\u0103ratului, \u015fi am poruncit s\u0103 fie p\u0103zit p\u00een\u0103 ce -l voi trimite la Cezar.``\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Agripa a zis lui Festus: ,,A\u015f vrea s\u0103 aud \u015fi eu pe omul acela.`` ,,M\u00eene``, a r\u0103spuns Festus, ,,\u00eel vei auzi.``\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A doua zi, deci, Agripa \u015fi Berenice au venit cu mult\u0103 fal\u0103, \u015fi au intrat \u00een locul de ascultare \u00eempreun\u0103 cu c\u0103pitanii \u015fi cu oamenii cei mai de frunte ai cet\u0103\u0163ii. La porunca lui Festus, Pavel a fost adus acolo.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Atunci Festus a zis: ,,\u00cemp\u0103rate Agripa, \u015fi voi to\u0163i cari s\u00eente\u0163i de fa\u0163\u0103 cu noi; uita\u0163i-v\u0103 la omul acesta, despre care toat\u0103 mul\u0163imea Iudeilor m'a rugat \u00een Ierusalim \u015fi aici, strig\u00eend c\u0103 nu trebuie s\u0103 mai tr\u0103iasc\u0103.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Fiindc\u0103 am \u00een\u0163eles c\u0103 n'a f\u0103cut nimic vrednic de moarte, \u015fi fiindc\u0103 singur a cerut s\u0103 fie judecat de Cezar, am hot\u0103r\u00eet s\u0103 -l trimet.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Eu n'am nimic temeinic de scris domnului meu cu privire la el; de aceea l-am adus \u00eenaintea voastr\u0103, \u015fi mai ales \u00eenaintea ta, \u00eemp\u0103rate Agripa, ca, dup\u0103 ce se va face cercetarea, s\u0103 am ce scrie.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "C\u0103ci mi se pare f\u0103r\u0103 noim\u0103 s\u0103 trimet pe un \u00eentemni\u0163at, f\u0103r\u0103 s\u0103 ar\u0103t de ce este p\u00eer\u00eet.``\n"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": 26,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Agripa a zis lui Pavel: ,,Ai voie s\u0103 te aperi!`` Pavel a \u00eentins m\u00eena, \u015fi a \u00eenceput s\u0103 se apere astfel:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": ",,M\u0103 socotesc fericit, \u00eemp\u0103rate Agripa, c\u0103 am s\u0103 m\u0103 ap\u0103r ast\u0103zi \u00eenaintea ta, pentru toate lucrurile de cari s\u00eent p\u00eer\u00eet de Iudei;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "c\u0103ci tu cuno\u015fti foarte bine toate obiceiurile \u015fi ne\u00een\u0163elegerile lor. De aceea, te rog s\u0103 m\u0103 ascul\u0163i cu \u00eeng\u0103duin\u0163\u0103.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Via\u0163a mea, din cele dint\u00eei zile ale tinere\u0163ii mele, este cunoscut\u0103 de to\u0163i Iudeii, pentruc\u0103 am petrecut -o \u00een Ierusalim, \u00een mijlocul neamului meu.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Dac\u0103 vor s\u0103 m\u0103rturiseasc\u0103, ei \u015ftiu dela \u00eenceput c\u0103 am tr\u0103it, ca Fariseu, dup\u0103 cea mai \u00eengust\u0103 partid\u0103 a religiunii noastre.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u015ei acum, s\u00eent dat \u00een judecat\u0103, pentru n\u0103dejdea f\u0103g\u0103duin\u0163ei, pe care a f\u0103cut -o Dumnezeu p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u015fi a c\u0103rei \u00eemplinire o a\u015fteapt\u0103 cele dou\u0103sprezece semin\u0163ii ale noastre, cari slujesc necurmat lui Dumnezeu, zi \u015fi noapte. Pentru aceast\u0103 n\u0103dejde \u00eemp\u0103rate, s\u00eent p\u00eer\u00eet eu de Iudei!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ce? Vi se pare de necrezut c\u0103 Dumnezeu \u00eenviaz\u0103 mor\u0163ii?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u015ei eu, ce -i drept, credeam c\u0103 trebuie s\u0103 fac multe lucruri \u00eempotriva Numelui lui Isus din Nazaret,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u015fi a\u015fa am \u015fi f\u0103cut \u00een Ierusalim. Am aruncat \u00een temni\u0163\u0103 pe mul\u0163i sfin\u0163i, c\u0103ci am primit puterea aceasta dela preo\u0163ii cei mai de seam\u0103; \u015fi, c\u00eend erau os\u00eendi\u0163i la moarte, \u00eemi d\u0103deam \u015fi eu votul \u00eempotriva lor.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "I-am pedepsit adesea \u00een toate sinagogile \u015fi \u00eemi d\u0103deam toat\u0103 silin\u0163a ca s\u0103 -i fac s\u0103 huleasc\u0103. \u00cen pornirea mea nebun\u0103 \u00eempotriva lor, \u00eei prigoneam p\u00een\u0103 \u015fi \u00een cet\u0103\u0163ile str\u0103ine.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00cen acest scop, m'am dus la Damasc, cu putere \u015fi \u00eenvoire dela preo\u0163ii cei mai de seam\u0103.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Pela amiaz\u0103, \u00eemp\u0103rate, pe drum, am v\u0103zut str\u0103lucind \u00eemprejurul meu \u015fi \u00eemprejurul tovar\u0103\u015filor mei o lumin\u0103 din cer, a c\u0103rei str\u0103lucire \u00eentrecea pe a soarelui.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Am c\u0103zut cu to\u0163ii la p\u0103m\u00eent; \u015fi eu am auzit un glas, care-mi zicea \u00een limba evreiasc\u0103: ,Saule, Saule, pentruce M\u0103 prigone\u015fti? \u00ce\u0163i este greu s\u0103 arunci, cu piciorul \u00eenapoi \u00een v\u00eerful unui \u0163epu\u015f.``\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": ",Cine e\u015fti, Doamne?` am r\u0103spuns eu. \u015ei Domnul a zis: ,Eu s\u00eent Isus, pe care -L prigone\u015fti.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Dar scoal\u0103-te, \u015fi stai \u00een picioare; c\u0103ci M'am ar\u0103tat \u0163ie, ca s\u0103 te pun slujitor \u015fi martor at\u00eet al lucrurilor, pe cari le-ai v\u0103zut, c\u00eet \u015fi al lucrurilor, pe cari M\u0103 vei vedea f\u0103c\u00eendu-le.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Te-am ales din mijlocul norodului acestuia \u015fi din mijlocul Neamurilor, la cari te trimet,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "ca s\u0103 le deschizi ochii, s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 dela \u00eentunerec la lumin\u0103, \u015fi de supt puterea Satanei la Dumnezeu; \u015fi s\u0103 primeasc\u0103, prin credin\u0163a \u00een Mine, iertare de p\u0103cate \u015fi mo\u015ftenirea \u00eempreun\u0103 cu cei sfin\u0163i\u0163i.``\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "De aceea, \u00eemp\u0103rate Agripa, n'am vrut s\u0103 m\u0103 \u00eempotrivesc vedeniei cere\u015fti.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ci am propov\u0103duit \u00eent\u00eei celor din Damasc, apoi \u00een Ierusalim, \u00een toat\u0103 Iudea, \u015fi la Neamuri, s\u0103 se poc\u0103iasc\u0103 \u015fi s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la Dumnezeu, \u015fi s\u0103 fac\u0103 fapte vrednice de poc\u0103in\u0163a lor.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Iat\u0103 de ce au pus Iudeii m\u00eena pe mine \u00een Templu, \u015fi au c\u0103utat s\u0103 m\u0103 omoare.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Dar, mul\u0163\u0103mit\u0103 ajutorului lui Dumnezeu, am r\u0103mas \u00een via\u0163\u0103 p\u00een\u0103 \u00een ziua aceasta; \u015fi am m\u0103rturisit \u00eenaintea celor mici \u015fi celor mari, f\u0103r\u0103 s\u0103 m\u0103 dep\u0103rtez cu nimic dela ce au spus proorocii \u015fi Moise c\u0103 are s\u0103 se \u00eent\u00eemple;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u015fi anume, c\u0103 Hristosul trebuie s\u0103 p\u0103timeasc\u0103, \u015fi c\u0103, dup\u0103 ce va fi cel dint\u00eei din \u00eenvierea mor\u0163ilor, va vesti lumin\u0103 norodului \u015fi Neamurilor.``\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Pe c\u00eend vorbea el astfel ca s\u0103 se apere, Festus a zis cu glas tare: ,,Pavele, e\u015fti nebun! \u00cenv\u0103\u0163\u0103tura ta cea mult\u0103 te face s\u0103 dai \u00een nebunie.``\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": ",,Nu s\u00eent nebun, prea alesule Festus,`` a r\u0103spuns Pavel; ,,dimpotriv\u0103, rostesc cuvinte adev\u0103rate \u015fi chibzuite.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul \u015ftie aceste lucruri, \u015fi de aceea \u00eei vorbesc cu \u00eendr\u0103zneal\u0103; c\u0103ci s\u00eent \u00eencredin\u0163at c\u0103 nu -i este nimic necunoscut din ele, fiindc\u0103 nu s'au petrecut \u00eentr'un col\u0163!\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Crezi tu \u00een Prooroci, \u00eemp\u0103rate Agripa?... \u015etiu c\u0103 crezi.``\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u015ei Agripa a zis lui Pavel: ,,Cur\u00eend mai vrei tu s\u0103 m\u0103 \u00eendupleci s\u0103 m\u0103 fac cre\u015ftin!``\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": ",,Fie cur\u00eend, fie t\u00eerziu``, a r\u0103spuns Pavel, ,,s\u0103 dea Dumnezeu ca nu numai tu, ci to\u0163i ceice m\u0103 ascult\u0103 ast\u0103 zi, s\u0103 fi\u0163i a\u015fa cum s\u00eent eu, afar\u0103 de lan\u0163urile acestea.``\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul, dreg\u0103torul, Berenice, \u015fi to\u0163i cei ce \u015fedeau \u00eempreun\u0103 cu ei, s'au sculat.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u015ei c\u00eend au plecat, ziceau unii c\u0103tre al\u0163ii: ,,Omul acesta n'a f\u0103cut nimic vrednic de moarte sau de \u00eenchisoare.``\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u015ei Agripa a zis lui Festus: ,,Omului acestuia i s-ar fi putut da drumul, dac\u0103 n'ar fi cerut s\u0103 fie judecat de Cezar.``\n"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": 27,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Dup\u0103 ce s'a hot\u0103r\u00eet s\u0103 plec\u0103m cu corabia \u00een Italia, pe Pavel \u015fi pe al\u0163i c\u00ee\u0163iva \u00eentemni\u0163a\u0163i i-au dat pe m\u00eena unui suta\u015f al cetei de osta\u015fi Augusta, numit Iuliu.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ne-am suit \u00eentr'o corabie dela Adramit, care avea s\u0103 mearg\u0103 pe coasta Asiei, \u015fi am pornit. Aveam cu noi pe Aristarh Macedoneanul din Tesalonic.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A doua zi, am ajuns la Sidon; \u015fi Iuliu, care se purta omenos cu Pavel, i -a dat voie s\u0103 mearg\u0103 pe la prietenii s\u0103i, \u015fi s\u0103 fie \u00eengrijit de ei.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Dup\u0103 ce am plecat de acolo, am plutit pe l\u00eeng\u0103 Cipru, pentruc\u0103 v\u00eenturile erau potrivnice.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Dup\u0103 ce am trecut marea care scald\u0103 Cilicia \u015fi Pamfilia, am ajuns la Mira \u00een Licia.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Acolo suta\u015ful a g\u0103sit o corabie din Alexandria, care mergea \u00een Italia, \u015fi ne -a suit \u00een ea.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Timp de mai multe zile, am mers \u00eencet cu corabia, \u015fi nu f\u0103r\u0103 greutate am atins \u00een\u0103l\u0163imea Cnid, unde nu ne -a l\u0103sat v\u00eentul s\u0103 ne oprim. Am trecut pe la cap\u0103tul Cretei, al\u0103turi de Salmona.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "De abia am mers cu corabia pe marginea insulei, \u015fi am ajuns la un loc numit ,,Limanuri bune``, de care era aproape cetatea Lasea.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Trecuse destul de mult\u0103 vreme, \u015fi c\u0103l\u0103toria pe mare se f\u0103cea primejdioas\u0103, pentruc\u0103 trecuse chiar \u015fi vremea ,,postului``. De aceea Pavel a \u00een\u015ftiin\u0163at pe ceilal\u0163i,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u015fi le -a zis: ,,Oamenilor, c\u0103l\u0103toria v\u0103d c\u0103 nu se va face f\u0103r\u0103 primejdie \u015fi f\u0103r\u0103 mult\u0103 pagub\u0103, nu numai pentru \u00eenc\u0103rc\u0103tur\u0103 \u015fi pentru corabie, dar chiar \u015fi pentru vie\u0163ile noastre.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Suta\u015ful a ascultat mai mult de c\u00eermaci \u015fi de st\u0103p\u00eenul cor\u0103biei de c\u00eet de vorbele lui Pavel.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u015ei fiindc\u0103 limanul nu era bun de iernat, cei mai mul\u0163i au fost de p\u0103rere s\u0103 plece cu corabia de acolo, ca s\u0103 \u00eencerce s\u0103 ajung\u0103 la Fenix, liman din Creta, a\u015fezat spre miaz\u0103zi-apus \u015fi spre miaz\u0103noapte-apus, ca s\u0103 ierneze acolo.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00cencepuse s\u0103 sufle un v\u00eent u\u015for de miaz\u0103zi; \u015fi, ca unii cari se credeau st\u0103p\u00eeni pe \u0163int\u0103, au ridicat ancorele, \u015fi au pornit cu corabia pe marginea Cretei.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Dar nu dup\u0103 mult\u0103 vreme, s'a desl\u0103n\u0163uit asupra insulei un v\u00eent furtunos, numit Eurachilon.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Corabia a fost luat\u0103 de el, f\u0103r\u0103 s\u0103 poat\u0103 lupta \u00eempotriva v\u00eentului, \u015fi ne-am l\u0103sat du\u015fi \u00een voia lui.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Am trecut repede pela partea de jos a unui ostrov, numit Clauda, \u015fi abia am putut s\u0103 punem m\u00eena pe luntre.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Dup\u0103 ce au ridicat -o \u00een sus, au \u00eentrebuin\u0163at mijloace de ajutor, au \u00eencins corabia cu fr\u00eenghii; \u015fi, de team\u0103 s\u0103 nu cad\u0103 peste Sirta, au l\u0103sat p\u00eenzele \u00een jos. Astfel s'au l\u0103sat m\u00eena\u0163i de v\u00eent.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Fiindc\u0103 eram b\u0103tu\u0163i foarte tare de furtun\u0103, a doua zi au \u00eenceput s\u0103 arunce \u00een mare \u00eenc\u0103rc\u0103tura din corabie,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u015fi a treia zi, noi, cu m\u00eenile noastre, am lep\u0103dat uneltele cor\u0103biei.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Soarele \u015fi stelele nu s'au v\u0103zut mai multe zile, \u015fi furtuna era a\u015fa de puternic\u0103 \u00een c\u00eet la urm\u0103 pierdusem orice n\u0103dejde de sc\u0103pare.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Oamenii nu m\u00eencaser\u0103 de mult\u0103 vreme. Atunci Pavel s'a sculat \u00een mijlocul lor, \u015fi a zis: ,,Oamenilor, trebuia s\u0103 m\u0103 asculta\u0163i, \u015fi s\u0103 nu fi pornit cu corabia din Creta, ca s\u0103 fi sc\u0103pat de aceast\u0103 primejdie \u015fi de aceast\u0103 pagub\u0103.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Acum v\u0103 sf\u0103tuiesc s\u0103 fi\u0163i cu voie bun\u0103; pentruc\u0103 nici unul din voi nu va pieri; \u015fi nu va fi alt\u0103 pierdere dec\u00eet a cor\u0103biei.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Un \u00eenger al Dumnezeului, al c\u0103ruia s\u00eent eu, \u015fi c\u0103ruia \u00cei slujesc, mi s'a ar\u0103tat azi noapte,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u015fi mi -a zis: ,Nu te teme, Pavele; tu trebuie s\u0103 stai \u00eenaintea Cezarului; \u015fi iat\u0103 c\u0103 Dumnezeu \u0163i -a d\u0103ruit pe to\u0163i cei ce merg cu corabia \u00eempreun\u0103 cu tine.``\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "De aceea, oamenilor, lini\u015fti\u0163i-v\u0103, c\u0103ci am \u00eencredere \u00een Dumnezeu c\u0103 se va \u00eent\u00eempla a\u015fa cum mi s'a spus.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Dar trebuie s\u0103 d\u0103m peste un ostrov.``\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00cen noaptea a patrusprezecea, pe c\u00eend eram \u00eempin\u015fi \u00eencoace \u015fi \u00eencolo cu corabia pe marea Adriatic\u0103, pela miezul nop\u0163ii, marinarii au b\u0103nuit c\u0103 se apropie de p\u0103m\u00eent.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Au m\u0103surat ad\u00eencimea apei, \u015fi au g\u0103sit dou\u0103zeci de st\u00eenjeni; au mers pu\u0163in mai departe, au m\u0103surat -o din nou, \u015fi au g\u0103sit cincisprezece st\u00eenjeni.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "De team\u0103 s\u0103 nu se loveasc\u0103 de st\u00eenci, au aruncat patru ancore \u00eenspre c\u00eerma cor\u0103biei, \u015fi doreau s\u0103 se fac\u0103 ziu\u0103.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Dar deoarece cor\u0103bierii c\u0103utau s\u0103 fug\u0103 din corabie, \u015fi slobozeau luntrea \u00een mare, supt cuv\u00eent c\u0103 ar vrea s\u0103 arunce ancorele \u00een spre partea dinainte a cor\u0103biei,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Pavel a zis suta\u015fului \u015fi osta\u015filor: ,,Dac\u0103 oamenii ace\u015ftia nu vor r\u0103m\u00eenea \u00een corabie, nu pute\u0163i fi sc\u0103pa\u0163i.``\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Atunci osta\u015fii au t\u0103iat funiile luntrii, \u015fi au l\u0103sat -o s\u0103 cad\u0103 jos.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00cenainte de ziu\u0103, Pavel a rugat pe to\u0163i s\u0103 m\u0103n\u00eence, \u015fi a zis: ,,Ast\u0103zi s\u00eent patrusprezece zile, dec\u00eend sta\u0163i mereu de veghe, \u015fi n'a\u0163i luat nimic de m\u00eencare \u00een gur\u0103.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Deaceea v\u0103 rog s\u0103 m\u00eenca\u0163i, c\u0103ci lucrul acesta este pentru sc\u0103parea voastr\u0103; \u015fi nu vi se va pierde nici un p\u0103r din cap.``\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Dup\u0103 ce a spus aceste vorbe, a luat p\u00eene, a mul\u0163\u0103mit lui Dumnezeu, \u00eenaintea tuturor, a fr\u00eent -o, \u015fi a \u00eenceput s\u0103 m\u0103n\u00eence.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "To\u0163i s'au \u00eemb\u0103rb\u0103tat atunci, \u015fi au luat \u015fi ei de au m\u00eencat.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00cen corabie eram de to\u0163i: dou\u0103 sute \u015faptezeci \u015fi \u015fase de suflete.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Dup\u0103 ce s'au s\u0103turat, au u\u015furat corabia, arunc\u00eend gr\u00eeul \u00een mare.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "C\u00eend s'a f\u0103cut ziu\u0103, n'au cunoscut p\u0103m\u00eentul; dar au v\u0103zut de departe un golf, care avea maluri nisipoase, \u015fi au hot\u0103r\u00eet s\u0103 \u00eemping\u0103 corabia \u00eentr'acolo, dac\u0103 va fi cu putin\u0163\u0103.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Au t\u0103iat ancorele, ca s\u0103 le sloboad\u0103 \u00een mare, \u015fi au sl\u0103bit \u00een acela\u015f timp funiile c\u00eermelor; apoi au ridicat ventrila cea mic\u0103 dup\u0103 suflarea v\u00eentului, \u015fi s'au \u00eendreptat spre mal.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Dar au dat peste o limb\u0103 de p\u0103m\u00eent, unde s'a \u00eenfipt corabia; \u015fi partea dinainte a cor\u0103biei s'a \u00eempl\u00eentat \u015fi st\u0103tea neclintit\u0103, pe c\u00eend partea dinapoi a \u00eenceput s\u0103 se rup\u0103 de izbitura valurilor.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Osta\u015fii au fost de p\u0103rere s\u0103 omoare pe cei \u00eentemni\u0163a\u0163i, ca s\u0103 nu scape vreunul prin \u00eenot.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Suta\u015ful \u00eens\u0103, care voia s\u0103 scape pe Pavel, i -a oprit dela g\u00eendul acesta. A poruncit ca cei ce pot \u00eenota, s\u0103 se arunce de pe corabie \u00een ap\u0103, \u015fi s\u0103 ias\u0103 cei dint\u00eei la p\u0103m\u00eent;\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "iar ceilal\u0163i s\u0103 se a\u015feze unii pe sc\u00eenduri, iar al\u0163ii pe fr\u00eenturi de corabie, \u015fi a\u015fa s'a f\u0103cut c\u0103 au ajuns to\u0163i teferi la uscat.\n"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": 28,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Dup\u0103ce am sc\u0103pat de primejdie, am aflat c\u0103 ostrovul se chema Malta.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Barbarii ne-au ar\u0103tat o bun\u0103voin\u0163\u0103 pu\u0163in obicinuit\u0103; ne-au primit pe to\u0163i la un foc mare, pe care -l aprinseser\u0103 din pricin\u0103 c\u0103 ploua, \u015fi se l\u0103sase un frig mare.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Pavel str\u00eensese o gr\u0103mad\u0103 de m\u0103r\u0103cini, \u015fi -i pusese pe foc; o n\u0103p\u00eerc\u0103 a ie\u015fit afar\u0103 din pricina c\u0103ldurii, \u015fi s'a lipit de m\u00eena lui.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Barbarii, c\u00eend au v\u0103zut n\u0103p\u00eerca sp\u00eenzurat\u0103 de m\u00eena lui, au zis unii c\u0103tre al\u0163ii: ,,Cu adev\u0103rat omul acesta este un uciga\u015f, c\u0103ci ,Dreptatea` nu vrea s\u0103 -l lase s\u0103 tr\u0103iasc\u0103, m\u0103car c\u0103 a fost sc\u0103pat din mare.``\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Pavel a scuturat n\u0103p\u00eerca \u00een foc, \u015fi n'a sim\u0163it niciun r\u0103u.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Oamenii aceia se a\u015fteptau s\u0103 -l vad\u0103 umfl\u00eendu-se sau c\u0103z\u00eend deodat\u0103 mort; dar, dup\u0103ce au a\u015fteptat mult, \u015fi au v\u0103zut c\u0103 nu i se \u00eent\u00eempl\u0103 niciun r\u0103u, \u015fi-au schimbat p\u0103rerea, \u015fi ziceau c\u0103 este un zeu.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00cen \u00eemprejurimi erau mo\u015fiile mai marelui ostrovului, numit Publius. El ne -a primit \u015fi ne -a osp\u0103tat cu cea mai mare bun\u0103voin\u0163\u0103 trei zile.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Tat\u0103l lui Publius z\u0103cea atunci \u00een pat, bolnav de friguri \u015fi de urdinare. Pavel s'a dus la el, s'a rugat, a pus m\u00eenile peste el, \u015fi l -a vindecat.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Atunci au venit \u015fi ceilal\u0163i bolnavi din ostrovul acela, \u015fi au fost vindeca\u0163i.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ni s'a dat mare cinste; \u015fi, la plecarea noastr\u0103 cu corabia, ne-au dat tot ce ne trebuia pentru drum.``\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Dup\u0103 o \u015federe de trei luni, am pornit cu o corabie din Alexandria, care iernase \u00een ostrov \u015fi care purta semnul Dioscurilor.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Am ajuns la Siracusa, \u015fi am r\u0103mas acolo trei zile.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "De acolo, am mers \u00eenainte pe l\u00eeng\u0103 coast\u0103, \u015fi am venit la Regio; iar a doua zi, fiindc\u0103 sufla v\u00eentul de miaz\u0103zi, dup\u0103 dou\u0103 zile, am venit la Puzole,\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "unde am dat peste ni\u015fte fra\u0163i, cari ne-au rugat s\u0103 mai r\u0103m\u00eenem \u015fapte zile cu ei. \u015ei a\u015fa am ajuns la Roma.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Din Roma ne-au ie\u015fit \u00eenainte, p\u00een\u0103 \u00een ,,Forul lui Apiu``, \u015fi p\u00een\u0103 la ,,Cele trei C\u00eerciumi``, fra\u0163ii, cari auziser\u0103 despre noi. C\u00eend i -a v\u0103zut Pavel, a mul\u0163\u0103mit lui Dumnezeu, \u015fi s'a \u00eemb\u0103rb\u0103tat.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "C\u00eend am ajuns la Roma, suta\u015ful a dat pe cei \u00eentemni\u0163a\u0163i c\u0103pitanului str\u0103jerilor palatului, iar lui Pavel i s'a \u00eeng\u0103duit s\u0103 r\u0103m\u00een\u0103 \u00eentr'un loc deosebit cu un osta\u015f care -l p\u0103zea.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Dup\u0103 trei zile, Pavel a chemat pe mai marii Iudeilor; \u015fi, c\u00eend s'au adunat, le -a zis: ,,Fra\u0163ilor, f\u0103r\u0103 s\u0103 fi f\u0103cut ceva \u00eempotriva norodului sau obiceiurilor p\u0103rin\u0163ilor no\u015ftri, am fost b\u0103gat la \u00eenchisoare \u00een Ierusalim, \u015fi de acolo am fost dat \u00een m\u00eenile Romanilor.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Dup\u0103ce m'au supus la cercetare, ei aveau de g\u00eend s\u0103-mi dea drumul, pentruc\u0103 nu era \u00een mine nici o vin\u0103 vrednic\u0103 de moarte.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Dar Iudeii s'au \u00eempotrivit, \u015fi am fost silit s\u0103 cer s\u0103 fiu judecat de Cezar, f\u0103r\u0103 s\u0103 am dealtfel niciun g\u00eend s\u0103 p\u00eer\u0103sc neamul meu.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "De aceea, v'am chemat s\u0103 v\u0103 v\u0103d, \u015fi s\u0103 vorbesc cu voi; c\u0103ci din pricina n\u0103dejdii lui Israel port eu acest lan\u0163.``\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ei i-au r\u0103spuns: ,,Noi n'am primit din Iudea nici o scrisoare cu privire la tine, \u015fi n'a venit aici nici un frate, care s\u0103 fi spus sau s\u0103 fi vorbit ceva r\u0103u despre tine.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Dar am vrea s\u0103 auzim p\u0103rerea ta, pentruc\u0103 \u015ftim c\u0103 partida aceasta pretutindeni st\u00eerne\u015fte \u00eempotrivire.``\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "I-au hot\u0103r\u00eet o zi, \u015fi au venit mai mul\u0163i la locuin\u0163a lui. Pavel le -a vestit \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu, le -a adus dovezi, \u015fi a c\u0103utat s\u0103 -i \u00eencredin\u0163eze, prin Legea lui Moise \u015fi prin Prooroci, despre lucrurile privitoare la Isus. Vorbirea \u0163inea de diminea\u0163\u0103 p\u00een\u0103 seara.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Unii au crezut ce le spunea el, iar al\u0163ii n'au crezut.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Fiindc\u0103 ei au plecat acas\u0103 \u00een ne\u00een\u0163elegere unii cu al\u0163ii, Pavel n'a ad\u0103ugat dec\u00eet aceste vorbe: ,,Bine a spus Duhul Sf\u00eent prin proorocul Isaia c\u0103tre p\u0103rin\u0163ii vo\u015ftri,\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "c\u00eend a zis: ,Du-te la poporul acesta, \u015fi zi -i: ,,Ve\u0163i auzi cu urechile voastre, \u015fi nu ve\u0163i \u00een\u0163elege; cu ochii vo\u015ftri ve\u0163i privi, \u015fi nu ve\u0163i vedea.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "C\u0103ci inima acestui norod s'a \u00eempietrit; ei aud greu cu urechile, \u015fi-au \u00eenchis ochii, ca nu cumva s\u0103 vad\u0103 cu ochii, s\u0103 aud\u0103 cu urechile, s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103 cu inima, s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 la Dumnezeu, \u015fi s\u0103 -i vindec.``\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "S\u0103 \u015fti\u0163i dar c\u0103 m\u00eentuirea aceasta a lui Dumnezeu a fost trimeas\u0103 Neamurilor, \u015fi o vor asculta.``\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "C\u00eend a zis aceste vorbe, Iudeii au plecat, vorbind cu aprindere \u00eentre ei.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Pavel a r\u0103mas doi ani \u00eentregi \u00eentr'o cas\u0103, pe care o luase cu chirie. Primea pe to\u0163i cari veneau s\u0103 -l vad\u0103,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "propov\u0103duia \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu, \u015fi \u00eenv\u0103\u0163a pe oameni, cu toat\u0103 \u00eendr\u0103zneala \u015fi f\u0103r\u0103 nicio pedic\u0103, cele privitoare la Domnul Isus Hristos\n"
                }
            }
        }
    }
}