{
    "version": "cornilescu",
    "book_name": "Ecclesiastes",
    "book_nr": "21",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Cuvintele Eclesiastului, fiul lui David, \u00eemp\u0103ratul Ierusalimului.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "O, de\u015fert\u0103ciune a de\u015fert\u0103ciunilor, zice Eclesiastul, o de\u015fert\u0103ciune a de\u015fert\u0103ciunilor! Totul este de\u015fert\u0103ciune.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ce folos are omul din toat\u0103 truda pe care \u015fi -o d\u0103 supt soare?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Un neam trece, altul vine, \u015fi p\u0103m\u00eentul r\u0103m\u00eene vecinic \u00een picioare.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Soarele r\u0103sare, apune \u015fi alearg\u0103 spre locul de unde r\u0103sare din nou.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "V\u00eentul sufl\u0103 spre miaz\u0103-zi, \u015fi se \u00eentoarce spre miaz\u0103-noapte; apoi iar\u0103\u015f se \u00eentoarce, \u015fi \u00eencepe din nou acelea\u015fi rotituri.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Toate r\u00eeurile se vars\u0103 \u00een mare, \u015fi marea tot nu se umple: ele alearg\u0103 necurmat spre locul de unde pornesc, ca iar\u0103\u015f s\u0103 porneasc\u0103 de acolo.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Toate lucrurile s\u00eent \u00eentr'o necurmat\u0103 fr\u0103m\u00eentare, a\u015fa cum nu se poate spune; ochiul nu se mai satur\u0103 privind, \u015fi urechea nu obose\u015fte auzind.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ce a fost, va mai fi, \u015fi ce s'a f\u0103cut, se va mai face; nu este nimic nou supt soare.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Dac\u0103 este vreun lucru despre care s'ar putea spune: ,,Iat\u0103 ceva nou!`` de mult lucrul acela era \u015fi \u00een veacurile dinaintea noastr\u0103.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Nimeni nu-\u015fi mai aduce aminte de ce a fost mai \u00eenainte; \u015fi ce va mai fi, ce se va mai \u00eent\u00eempla mai pe urm\u0103 nu va l\u0103sa nici o urm\u0103 de aducere aminte la cei ce vor tr\u0103i mai t\u00eerziu.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Eu, Eclesiastul, am fost \u00eemp\u0103rat peste Israel, \u00een Ierusalim.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mi-am pus inima s\u0103 cercetez \u015fi s\u0103 ad\u00eencesc cu \u00een\u0163elepciune tot ce se \u00eent\u00eempl\u0103 supt ceruri: iat\u0103 o \u00eendeletnicire plin\u0103 de trud\u0103, la care supune Dumnezeu pe fiii oamenilor.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Am v\u0103zut tot ce se face supt soare; \u015fi iat\u0103 c\u0103 totul este de\u015fert\u0103ciune \u015fi goan\u0103 dup\u0103 v\u00eent!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ce este str\u00eemb, nu se poate \u00eendrepta, \u015fi ce lipse\u015fte nu poate fi trecut la num\u0103r.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Am zis \u00een mine \u00eensumi: ,,Iat\u0103 c\u0103 am sporit \u015fi am \u00eentrecut \u00een \u00een\u0163elepciune pe to\u0163i cei ce au st\u0103p\u00eenit \u00eenaintea mea peste Ierusalim, \u015fi mintea mea a v\u0103zut mult\u0103 \u00een\u0163elepciune \u015fi \u015ftiin\u0163\u0103.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mi-am pus inima s\u0103 cunosc \u00een\u0163elepciunea, \u015fi s\u0103 cunosc prostia \u015fi nebunia. Dar am \u00een\u0163eles c\u0103 \u015fi aceasta este goan\u0103 dup\u0103 v\u00eent.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "C\u0103ci unde este mult\u0103 \u00een\u0163elepciune, este \u015fi mult necaz, \u015fi cine \u015ftie multe, are \u015fi mult\u0103 durere.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Am zis inimii mele: ,,Haide! vreau s\u0103 te \u00eencerc cu veselie, \u015fi gust\u0103 fericirea.`` Dar iat\u0103 c\u0103 \u015fi aceasta este o de\u015fert\u0103ciune.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Am zis r\u00eesului: ,,E\u015fti o nebunie!`` \u015fi veseliei: ,,Ce te \u00een\u015feli degeaba?``\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Am hot\u0103r\u00eet \u00een inima mea s\u0103-mi veselesc trupul cu vin, \u00een timp ce inima m\u0103 va c\u00eermui cu \u00een\u0163elepciune, \u015fi s\u0103 st\u0103rui astfel \u00een nebunie, p\u00een\u0103 voi vedea ce este bine s\u0103 fac\u0103 fiii oamenilor supt ceruri, \u00een tot timpul vie\u0163ii lor.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Am f\u0103cut lucruri mari: mi-am zidit case, mi-am s\u0103dit vii;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "mi-am f\u0103cut gr\u0103dini \u015fi livezi de pomi, \u015fi am s\u0103dit \u00een ele tot felul de pomi roditori.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mi-am f\u0103cut iazuri, ca s\u0103 ud dumbrava unde cresc copacii.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Am cump\u0103rat robi \u015fi roabe, \u015fi am avut copii de cas\u0103; am avut cirezi de boi \u015fi turme de oi, mai mult de c\u00eet to\u0163i cei ce fuseser\u0103 \u00eenainte de mine \u00een Ierusalim.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mi-am str\u00eens argint \u015fi aur, \u015fi bog\u0103\u0163ii ca de \u00eemp\u0103ra\u0163i \u015fi \u0163\u0103ri. Mi-am adus c\u00eent\u0103re\u0163i \u015fi c\u00eent\u0103re\u0163e, \u015fi desf\u0103tarea fiilor oamenilor: o mul\u0163ime de femei.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Am ajuns mare, mai mare de c\u00eet to\u0163i cei ce erau \u00eenaintea mea \u00een Ierusalim. Mi-am p\u0103strat chiar \u00een\u0163elepciunea.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Tot ce mi-au poftit ochii, le-am dat; nu mi-am oprit inima dela nicio veselie, ci am l\u0103sat -o s\u0103 se bucure de toat\u0103 truda mea, \u015fi aceasta mi -a fost partea din toat\u0103 osteneala mea.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Apoi, c\u00eend m'am uitat cu b\u0103gare de seam\u0103 la toate lucr\u0103rile pe cari le f\u0103cusem cu m\u00eenile mele, \u015fi la truda cu care le f\u0103cusem, am v\u0103zut c\u0103 \u00een toate este numai de\u015fert\u0103ciune \u015fi goan\u0103 dup\u0103 v\u00eent, \u015fi c\u0103 nu este nimic trainic supt soare.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Atunci mi-am \u00eentors privirile spre \u00een\u0163elepciune, prostie \u015fi nebunie. -C\u0103ci ce va face omul care va veni dup\u0103 \u00eemp\u0103rat? Ceeace s'a f\u0103cut \u015fi mai \u00eenainte. -\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u015ei am v\u0103zut, c\u0103 \u00een\u0163elepciunea este cu at\u00eet mai de folos de c\u00eet nebunia, cu c\u00eet este mai de folos lumina de c\u00eet \u00eentunerecul;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00een\u0163eleptul \u00ee\u015fi are ochii \u00een cap, iar nebunul umbl\u0103 \u00een \u00eentunerec. Dar am b\u0103gat de seam\u0103 c\u0103 \u015fi unul \u015fi altul au aceea\u015f soart\u0103.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u015ei am zis \u00een inima mea: ,,Dac\u0103 \u015fi eu voi avea aceea\u015f soart\u0103 ca nebunul, atunci pentru ce am fost mai \u00een\u0163elept?`` \u015ei am zis \u00een inima mea: ,,\u015ei aceasta este o de\u015fert\u0103ciune.``\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "C\u0103ci pomenirea \u00een\u0163eleptului nu este mai vecinic\u0103 de c\u00eet a nebunului: chiar \u00een zilele urm\u0103toare totul este uitat. \u015ei apoi \u015fi \u00een\u0163eleptul moare, \u015fi nebunul!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Atunci am ur\u00eet via\u0163a c\u0103ci nu mi -a pl\u0103cut ce se face supt soare: totul este de\u015fert\u0103ciune \u015fi goan\u0103 dup\u0103 v\u00eent.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mi-am ur\u00eet p\u00een\u0103 \u015fi toat\u0103 munca pe care am f\u0103cut -o supt soare, munc\u0103 pe care o las omului care vine dup\u0103 mine, ca s\u0103 se bucure de ea.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u015ei cine \u015ftie dac\u0103 va fi \u00een\u0163elept sau nebun? \u015ei totu\u015f el va fi st\u0103p\u00een pe toat\u0103 munca mea, pe care am agonisit -o cu trud\u0103 \u015fi \u00een\u0163elepciune supt soare. \u015ei aceasta este o de\u015fert\u0103ciune.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Am ajuns p\u00een\u0103 acolo c\u0103 m'a apucat o mare desn\u0103dejde de toat\u0103 munca pe care am f\u0103cut -o supt soare.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "C\u0103ci este c\u00eete un om care a muncit cu \u00een\u0163elepciune, cu pricepere \u015fi cu izb\u00eend\u0103, \u015fi las\u0103 rodul muncii lui unui om care nu s'a ostenit deloc cu ea. \u015ei aceasta este o de\u015fert\u0103ciune \u015fi un mare r\u0103u.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "C\u0103ci, drept vorbind, ce folos are omul din toat\u0103 munca lui \u015fi din toat\u0103 str\u0103duin\u0163a inimii lui, cu care se trude\u015fte supt soare?\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Toate zilele lui s\u00eent pline de durere, \u015fi truda lui nu este de c\u00eet necaz: nici m\u0103car noaptea n'are odihn\u0103 inima lui. \u015ei aceasta este o de\u015fert\u0103ciune.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Nu este alt\u0103 fericire pentru om dec\u00eet s\u0103 m\u0103n\u00eence \u015fi s\u0103 bea, \u015fi s\u0103-\u015fi \u00eenveseleasc\u0103 sufletul cu ce este bun din agoniseala lui! Dar am v\u0103zut c\u0103 \u015fi aceasta vine din m\u00eena lui Dumnezeu.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Cine, \u00een adev\u0103r, poate s\u0103 m\u0103n\u00eence \u015fi s\u0103 se bucure f\u0103r\u0103 El?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "C\u0103ci El d\u0103 omului pl\u0103cut Lui \u00een\u0163elepciune, \u015ftiin\u0163\u0103 \u015fi bucurie; dar celui p\u0103c\u0103tos \u00eei d\u0103 grija s\u0103 str\u00eeng\u0103 \u015fi s'adune, ca s\u0103 dea celui pl\u0103cut lui Dumnezeu! \u015ei aceasta este o de\u015fert\u0103ciune \u015fi goan\u0103 dup\u0103 v\u00eent.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Toate \u00ee\u015fi au vremea lor, \u015fi fiecare lucru de supt ceruri \u00ee\u015fi are ceasul lui.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Na\u015fterea \u00ee\u015fi are vremea ei, \u015fi moartea \u00ee\u015fi are vremea ei; s\u0103ditul \u00ee\u015fi are vremea lui, \u015fi smulgerea celor s\u0103dite \u00ee\u015fi are vremea ei.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Uciderea \u00ee\u015fi are vremea ei, \u015fi t\u0103m\u0103duirea \u00ee\u015fi are vremea ei; d\u0103r\u00eemarea \u00ee\u015fi are vremea ei, \u015fi zidirea \u00ee\u015fi are vremea ei;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "pl\u00eensul \u00ee\u015fi are vremea lui, \u015fi r\u00eesul \u00ee\u015fi are vremea lui; bocitul \u00ee\u015fi are vremea lui, \u015fi jucatul \u00ee\u015fi are vremea lui;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "aruncarea cu pietre \u00ee\u015fi are vremea ei, \u015fi str\u00eengerea pietrelor \u00ee\u015fi are vremea ei; \u00eembr\u0103\u0163i\u015farea \u00ee\u015fi are vremea ei, \u015fi dep\u0103rtarea de \u00eembr\u0103\u0163i\u015f\u0103ri \u00ee\u015fi are vremea ei;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "c\u0103utarea \u00ee\u015fi are vremea ei, \u015fi perderea \u00ee\u015fi are vremea ei; p\u0103strarea \u00ee\u015fi are vremea ei, \u015fi lep\u0103darea \u00ee\u015fi are vremea ei;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "ruptul \u00ee\u015fi are vremea lui, \u015fi cusutul \u00ee\u015fi are vremea lui; t\u0103cerea \u00ee\u015fi are vremea ei, \u015fi vorbirea \u00ee\u015fi are vremea ei;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "iubitul \u00ee\u015fi are vremea lui, \u015fi ur\u00eetul \u00ee\u015fi are vremea lui; r\u0103zboiul \u00ee\u015fi are vremea lui, \u015fi pacea \u00ee\u015fi are vremea ei.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ce folos are cel ce munce\u015fte din truda lui?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Am v\u0103zut la ce \u00eendeletnicire supune Dumnezeu pe fiii oamenilor.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Orice lucru El \u00eel face frumos la vremea lui; a pus \u00een inima lor chiar \u015fi g\u00eendul veciniciei, m\u0103carc\u0103 omul nu poate cuprinde, dela \u00eenceput p\u00een\u0103 la sf\u00eer\u015fit, lucrarea pe care a f\u0103cut -o Dumnezeu.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Am ajuns s\u0103 cunosc c\u0103 nu este alt\u0103 fericire pentru ei dec\u00eet s\u0103 se bucure \u015fi s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 bine \u00een via\u0163a lor;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "dar \u015fi faptul c\u0103 un om m\u0103n\u00eenc\u0103 \u015fi bea \u015fi duce un trai bun \u00een mijlocul \u00eentregei lui munci, este un dar dela Dumnezeu.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Am ajuns la cuno\u015ftin\u0163a c\u0103 tot ce face Dumnezeu d\u0103inuie\u015fte \u00een veci, \u015fi la ceeace face El nu mai este nimic de ad\u0103ugat \u015fi nimic de sc\u0103zut, \u015fi c\u0103 Dumnezeu face a\u015fa pentru ca lumea s\u0103 se team\u0103 de El.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ce este, a mai fost, \u015fi ce va fi, a mai fost; \u015fi Dumnezeu aduce iar\u0103\u015f \u00eenapoi ce a trecut.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Am mai v\u0103zut supt soare c\u0103 \u00een locul r\u00eenduit pentru judecat\u0103 domne\u015fte nelegiuirea, \u015fi c\u0103 \u00een locul r\u00eenduit pentru dreptate este r\u0103utate.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Atunci am zis \u00een inima mea: ,,Dumnezeu va judeca \u015fi pe cel bun \u015fi pe cel r\u0103u; c\u0103ci El a sorocit o vreme pentru orice lucru \u015fi pentru orice fapt\u0103.``\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Am zis \u00een inima mea c\u0103 acestea se \u00eent\u00eempl\u0103 numai pentru oameni, ca s\u0103 -i cerce Dumnezeu, \u015fi ei \u00een\u015fi\u015fi s\u0103 vad\u0103 c\u0103 nu s\u00eent dec\u00eet ni\u015fte dobitoace.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "C\u0103ci soarta omului \u015fi a dobitocului este aceea\u015f; aceea\u015f soart\u0103 au am\u00eendoi; cum moare unul, a\u015fa moare \u015fi celalt, to\u0163i au aceea\u015f suflare, \u015fi omul nu \u00eentrece cu nimic pe dobitoc; c\u0103ci totul este de\u015fert\u0103ciune.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Toate merg la un loc; toate au fost f\u0103cute din \u0163\u0103r\u00een\u0103, \u015fi toate se \u00eentorc \u00een \u0163\u0103r\u00een\u0103.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Cine \u015ftie dac\u0103 suflarea omului se suie \u00een sus, \u015fi dac\u0103 suflarea dobitocului se pogoar\u0103 \u00een jos \u00een p\u0103m\u00eent?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 am v\u0103zut c\u0103 nu este nimic mai bun pentru om dec\u00eet s\u0103 se veseleasc\u0103 de lucr\u0103rile lui: aceasta este partea lui. C\u0103ci cine -l va face s\u0103 se bucure de ce va fi dup\u0103 el?\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "M'am uitat apoi la toate asupririle cari se fac supt soare; \u015fi iat\u0103 c\u0103 cei ap\u0103sa\u0163i vars\u0103 lacr\u0103mi, \u015fi nu este nimeni s\u0103 -i m\u00eeng\u00eeie! Ei s\u00eent prad\u0103 s\u00eelniciei asupritorilor lor, \u015fi n'are cine s\u0103 -i m\u00eeng\u00eeie!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u015ei am g\u0103sit c\u0103 mor\u0163ii, cari au murit mai \u00eenainte, s\u00eent mai ferici\u0163i dec\u00eet cei vii, cari s\u00eent \u00eenc\u0103 \u00een via\u0163\u0103.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Dar mai fericit dec\u00eet am\u00eendoi am g\u0103sit pe celce nu s'a n\u0103scut \u00eenc\u0103, fiindc\u0103 n'a v\u0103zut toate relele cari se petrec supt soare.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Am mai v\u0103zut c\u0103 orice munc\u0103 \u015fi orice iscusin\u0163\u0103 la lucru \u00ee\u015fi are temeiul numai \u00een pizma unuia asupra altuia. \u015ei aceasta este o de\u015fert\u0103ciune \u015fi goan\u0103 dup\u0103 v\u00eent.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Nebunul \u00ee\u015fi \u00eencruci\u015feaz\u0103 m\u00eenile, \u015fi \u00ee\u015fi m\u0103n\u00eenc\u0103 \u00eens\u0103\u015f carnea lui.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mai bine o m\u00een\u0103 plin\u0103 de odihn\u0103, dec\u00eet am\u00eendoi pumnii plini de trud\u0103 \u015fi goan\u0103 dup\u0103 v\u00eent.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Am mai v\u0103zut o alt\u0103 de\u015fert\u0103ciune supt soare.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Un om este singur singurel, n'are nici fiu, nici frate, \u015fi totu\u015f munca lui n'are sf\u00eer\u015fit, ochii nu i se satur\u0103 niciodat\u0103 de bog\u0103\u0163ii, \u015fi nu se g\u00eende\u015fte: ,,Pentru cine muncesc eu, \u015fi-mi lipsesc sufletul de pl\u0103ceri?`` \u015ei aceasta este o de\u015fert\u0103ciune \u015fi un lucru r\u0103u.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mai bine doi dec\u00eet unul, c\u0103ci iau o plat\u0103 cu at\u00eet mai bun\u0103 pentru munca lor.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "C\u0103ci, dac\u0103 se \u00eent\u00eempl\u0103 s\u0103 cad\u0103, se ridic\u0103 unul pe altul; dar vai de cine este singur, \u015fi cade, f\u0103r\u0103 s\u0103 aib\u0103 pe altul care s\u0103 -l ridice!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Tot a\u015fa, dac\u0103 se culc\u0103 doi \u00eempreun\u0103, se \u00eenc\u0103lzesc unul pe altul, dar cum are s\u0103 se \u00eenc\u0103lzesc\u0103 dac\u0103 e singur?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 se scoal\u0103 cineva asupra unuia, doi pot s\u0103 -i stea \u00eempotriv\u0103; \u015fi funia \u00eempletit\u0103 \u00een trei nu se rupe u\u015for.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mai bine un copil s\u0103rac \u015fi \u00een\u0163elept dec\u00eet un \u00eemp\u0103rat b\u0103tr\u00een \u015fi f\u0103r\u0103 minte, care nu \u00een\u0163elege c\u0103 trebuie s\u0103 se lase \u00eendrumat;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "c\u0103ci el poate s\u0103 ias\u0103 din temni\u0163\u0103 ca s\u0103 domneasc\u0103, m\u0103carc\u0103 poate chiar s\u0103 se fi n\u0103scut s\u0103rac \u00een \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia celui din urm\u0103.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Am v\u0103zut pe to\u0163i cei vii, cari umbl\u0103 supt soare, \u00eenconjur\u00eend pe copilul, care avea s\u0103 urmeze dup\u0103 \u00eemp\u0103rat \u015fi s\u0103 domneasc\u0103 \u00een locul lui.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "F\u0103r\u0103 sf\u00eer\u015fit era tot poporul, \u00een fruntea c\u0103ruia mergea el. \u015ei totu\u015f, ceice vor veni dup\u0103 el nu se vor bucura de el. C\u0103ci \u015fi aceasta este o de\u015fert\u0103ciune \u015fi goan\u0103 dup\u0103 v\u00eent.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "P\u0103ze\u015fte-\u0163i piciorul, c\u00eend intri \u00een Casa lui Dumnezeu, \u015fi apropie-te mai bine s\u0103 ascul\u0163i, dec\u00eet s\u0103 aduci jertfa nebunilor; c\u0103ci ei nu \u015ftiu c\u0103 fac r\u0103u cu aceasta.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Nu te gr\u0103bi s\u0103 deschizi gura, \u015fi s\u0103 nu-\u0163i rosteasc\u0103 inima cuvinte pripite \u00eenaintea lui Dumnezeu; c\u0103ci Dumnezeu este \u00een cer, \u015fi tu pe p\u0103m\u00eent, de aceea s\u0103 nu spui vorbe multe.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "C\u0103ci, dac\u0103 visurile se nasc din mul\u0163imea grijilor, prostia nebunului se cunoa\u015fte din mul\u0163imea cuvintelor.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Dac\u0103 ai f\u0103cut o juruin\u0163\u0103 lui Dumnezeu, nu z\u0103bovi s'o \u00eempline\u015fti, c\u0103ci Lui nu -I plac cei f\u0103r\u0103 minte; de aceea \u00eempline\u015fte juruin\u0163a, pe care ai f\u0103cut -o.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mai bine s\u0103 nu faci nicio juruin\u0163\u0103, dec\u00eet s\u0103 faci o juruin\u0163\u0103 \u015fi s\u0103 n'o \u00eempline\u015fti.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Nu l\u0103sa gura s\u0103 te bage \u00een p\u0103cat, \u015fi nu zice \u00eenaintea trimesului lui Dumnezeu: ,,M'am pripit.`` Pentruce s\u0103 Se m\u00eenie Dumnezeu din pricina cuvintelor tale, \u015fi s\u0103 nimiceasc\u0103 lucrarea m\u00eenilor tale?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "C\u0103ci, dac\u0103 este de\u015fert\u0103ciune \u00een mul\u0163imea visurilor, nu mai pu\u0163in este \u015fi \u00een mul\u0163imea vorbelor; de aceea, teme-te de Dumnezeu.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "C\u00eend vezi \u00een \u0163ar\u0103 pe cel s\u0103rac n\u0103p\u0103stuit \u015fi j\u0103fuit \u00een numele dreptului \u015fi drept\u0103\u0163ii, s\u0103 nu te miri de lucrul acesta! C\u0103ci peste cel mare vegheaz\u0103 altul mai mare, \u015fi peste ei to\u0163i Cel Prea \u00cenalt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Dar un folos pentru \u0163ar\u0103 \u00een toate privin\u0163ele, este un \u00eemp\u0103rat pre\u0163uit \u00een \u0163ar\u0103.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Cine iube\u015fte argintul, nu se satur\u0103 niciodat\u0103 de argint, \u015fi cine iube\u015fte bog\u0103\u0163ia mult\u0103, nu trage folos din ea. \u015ei aceasta este o de\u015fert\u0103ciune!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "C\u00eend se \u00eenmul\u0163esc bun\u0103t\u0103\u0163ile, se \u00eenmul\u0163esc \u015fi ceice le pap\u0103: \u015fi ce folos mai are din ele st\u0103p\u00eenul lor dec\u00eet c\u0103 le vede cu ochii?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Dulce este somnul lucr\u0103torului, fie c\u0103 a m\u00eencat mult, fie c\u0103 a m\u00eencat pu\u0163in; dar pe cel bogat nu -l las\u0103 \u00eembuibarea s\u0103 doarm\u0103.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Este un mare r\u0103u, pe care l-am v\u0103zut supt soare: avu\u0163ii p\u0103strate spre nefericirea st\u0103p\u00eenului lor.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Dac\u0103 se perd aceste bog\u0103\u0163ii prin vreo \u00eent\u00eemplare nenorocit\u0103, \u015fi el are un fiu, fiului nu -i r\u0103m\u00eene nimic \u00een m\u00eeni.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Cum a ie\u015fit de gol din p\u00eentecele mamei sale, din care a venit, a\u015fa se \u00eentoarce, \u015fi nu poate s\u0103 ia nimic \u00een m\u00een\u0103 din toat\u0103 osteneala lui.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u015ei acesta este un mare r\u0103u, anume c\u0103 se duce cum venise; \u015fi ce folos are el c\u0103 s'a trudit \u00een v\u00eent?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ba \u00eenc\u0103, toat\u0103 via\u0163a lui a mai trebuit s\u0103 m\u0103n\u00eence cu necaz, \u015fi a avut mult\u0103 durere, grij\u0103 \u015fi sup\u0103rare.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Iat\u0103 ce am v\u0103zut: este bine \u015fi frumos ca omul s\u0103 m\u0103n\u00eence \u015fi s\u0103 bea, \u015fi s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 bine \u00een mijlocul muncii lui, cu care se trude\u015fte supt soare, \u00een toate zilele vie\u0163ii lui, pe cari i le -a dat Dumnezeu; c\u0103ci aceasta este partea lui.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Dar dac\u0103 a dat Dumnezeu cuiva avere \u015fi bog\u0103\u0163ii, \u015fi i -a \u00eeng\u0103duit s\u0103 m\u0103n\u00eence din ele, s\u0103-\u015fi ia partea lui din ele, \u015fi s\u0103 se bucure \u00een mijlocul muncii lui, acesta este un dar dela Dumnezeu.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "C\u0103ci nu se mai g\u00eende\u015fte mult la scurtimea zilelor vie\u0163ii lui, de vreme ce Dumnezeu \u00eei umple inima de bucurie.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Este un r\u0103u, pe care l-am v\u0103zut supt soare, \u015fi care se \u00eent\u00eelne\u015fte des \u00eentre oameni.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Este, de pild\u0103, un om c\u0103ruia i -a dat Dumnezeu avere, bog\u0103\u0163ii, \u015fi slav\u0103, a\u015fa c\u0103 nu -i lipse\u015fte nimic din ce -i dore\u015fte sufletul; dar Dumnezeu nu -l las\u0103 s\u0103 se bucure de ele, ci un str\u0103in se bucur\u0103 de ele: aceasta este o de\u015fert\u0103ciune \u015fi un r\u0103u mare.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Chiar dac\u0103 un om ar avea o sut\u0103 de copii, \u015fi ar tr\u0103i mul\u0163i ani, -oric\u00eet de mult i s'ar m\u0103ri num\u0103rul zilelor anilor lui, dar dac\u0103 nu i se satur\u0103 sufletul de bun\u0103t\u0103\u0163ile agonisite de el, \u015fi dac\u0103 nici de \u00eenmorm\u00eentare n'are parte, eu zic c\u0103 o st\u0103rpitur\u0103 este mai fericit\u0103 dec\u00eet el.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "C\u0103ci aceasta din urm\u0103 piere odat\u0103 cu venirea ei, se duce \u00een \u00eentunerec, \u015fi numele \u00eei r\u0103m\u00eene acoperit cu \u00eentunerec;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "n'a v\u0103zut, nici n'a cunoscut soarele; \u015fi de aceea este mai bine de ea dec\u00eet de omul acela.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u015ei de ar tr\u0103i chiar de dou\u0103 ori o mie de ani un astfel de om, f\u0103r\u0103 s\u0103 se bucure de fericire, nu merg toate la un loc?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Toat\u0103 truda omului este pentru gura lui, \u015fi totu\u015f poftele nu i se \u00eemplinesc niciodat\u0103.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "C\u0103ci ce are \u00een\u0163eleptul mai mult dec\u00eet nebunul? Ce folos are nenorocitul care \u015ftie s\u0103 se poarte \u00eenaintea celor vii?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mai bine ce vezi cu ochii dec\u00eet fr\u0103m\u00eentare de pofte ne\u00eemplinite: \u015fi aceasta este o de\u015fert\u0103ciune \u015fi goan\u0103 dup\u0103 v\u00eent.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ce este omul, se cunoa\u015fte dup\u0103 numele care i s'a dat de mult: se \u015ftie c\u0103 este din p\u0103m\u00eent, \u015fi nu poate s\u0103 se judece cu celce este mai tare dec\u00eet el.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "C\u0103ci chiar dac\u0103 face mult\u0103 vorb\u0103, care doar \u00eenmul\u0163e\u015fte de\u015fert\u0103ciunea, ce folos are omul din ea?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "C\u0103ci cine \u015ftie ce este bine pentru om \u00een via\u0163\u0103, \u00een toate zilele vie\u0163ii lui de vie\u0163uire de\u015fart\u0103, pe cari le petrece ca o umbr\u0103? \u015ei cine poate s\u0103 spun\u0103 omului ce va fi dup\u0103 el supt soare?\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mai mult face un nume bun de c\u00eet untdelemnul mirositor, \u015fi ziua mor\u0163ii de c\u00eet ziua na\u015fterii.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mai bine s\u0103 te duci \u00eentr'o cas\u0103 de jale de c\u00eet s\u0103 te duci \u00eentr'o cas\u0103 de petrecere; c\u0103ci acolo \u00ee\u0163i aduci aminte de sf\u00eer\u015fitul oric\u0103rui om, \u015fi cine tr\u0103ie\u015fte, \u00ee\u015fi pune la inim\u0103 lucrul acesta.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mai bun\u0103 este \u00eentristarea dec\u00eet r\u00eesul; c\u0103ci prin \u00eentristarea fe\u0163ei inima se face mai bun\u0103.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Inima \u00een\u0163elep\u0163ilor este \u00een casa de jale, iar inima celor f\u0103r\u0103 minte este \u00een casa petrecerii.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mai bine s\u0103 ascul\u0163i mustrarea \u00een\u0163eleptului de c\u00eet s\u0103 ascul\u0163i la c\u00eentecul celor f\u0103r\u0103 minte.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "C\u0103ci r\u00eesul celor f\u0103r\u0103 minte este ca p\u00eer\u0103itul spinilor supt c\u0103ldare. \u015ei aceasta este o de\u015fert\u0103ciune.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Averea luat\u0103 prin sil\u0103 \u00eenebune\u015fte pe cel \u00een\u0163elept, \u015fi mita stric\u0103 inima.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mai bun este sf\u00eer\u015fitul unui lucru de c\u00eet \u00eenceputul lui; mai bine cel bun la suflet de c\u00eet cel \u00eeng\u00eemfat.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Nu te gr\u0103bi s\u0103 te m\u00eenii \u00een sufletul t\u0103u, c\u0103ci m\u00eenia locuie\u015fte \u00een s\u00eenul nebunilor.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Nu zice: ,,Cum se face c\u0103 zilele de mai \u00eenainte erau mai bune de c\u00eet acestea?`` C\u0103ci nu din \u00een\u0163elepciune \u00eentrebi a\u015fa.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00cen\u0163elepciunea pre\u0163uie\u015fte c\u00eet o mo\u015ftenire, \u015fi chiar mai mult pentru cei ce v\u0103d soarele.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "C\u0103ci ocrotire d\u0103 \u015fi \u00een\u0163elepciunea, ocrotire d\u0103 \u015fi argintul; dar un folos mai mult al \u015ftiin\u0163ei este c\u0103 \u00een\u0163elepciunea \u0163ine \u00een via\u0163\u0103 pe cei ce o au.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Uit\u0103-te cu b\u0103gare de seam\u0103 la lucrarea lui Dumnezeu: cine poate s\u0103 \u00eendrepte ce a f\u0103cut El str\u00eemb?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00cen ziua fericirii, fii fericit, \u015fi \u00een ziua nenorocirii, g\u00eende\u015fte-te c\u0103 Dumnezeu a f\u0103cut \u015fi pe una \u015fi pe cealalt\u0103, pentruca omul s\u0103 nu mai poat\u0103 \u015fti nimic din ce va fi dup\u0103 el.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Tot felul de lucruri am v\u0103zut \u00een zilele de\u015fert\u0103ciunii mele. Este c\u00eete un om f\u0103r\u0103 prihan\u0103, care piere \u00een neprih\u0103nirea lui, \u015fi este c\u00eete un nelegiuit, care o duce mult \u00een r\u0103utatea lui.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Nu fi prea neprih\u0103nit \u015fi nu te ar\u0103ta prea \u00een\u0163elept: pentru ce s\u0103 te pierzi singur?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Dar nu fi nici peste m\u0103sur\u0103 de r\u0103u \u015fi nu fi f\u0103r\u0103 minte: pentru ce vrei s\u0103 mori \u00eenainte de vreme?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Bine este s\u0103 \u0163ii la aceasta, dar nici pe cealalt\u0103 s\u0103 n'o la\u015fi din m\u00een\u0103; c\u0103ci cine se teme de Dumnezeu, scap\u0103 din toate acestea.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00cen\u0163elepciunea face pe cel \u00een\u0163elept mai tare de c\u00eet zece viteji, cari s\u00eent \u00eentr'o cetate.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Fiindc\u0103 pe p\u0103m\u00eent nu este nici un om f\u0103r\u0103 prihan\u0103, care s\u0103 fac\u0103 binele f\u0103r\u0103 s\u0103 p\u0103c\u0103tuiasc\u0103.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nu lua nici tu seama la toate vorbele cari se spun, ca nu cumva s'auzi pe sluga ta vorbindu-te de r\u0103u!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "C\u0103ci \u015ftie inima ta de c\u00eete ori ai vorbit \u015fi tu de r\u0103u pe al\u0163ii.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Toate acestea le-am cercetat cu \u00een\u0163elepciune. Am zis: ,,M\u0103 voi \u00een\u0163elep\u0163i.`` Dar \u00een\u0163elepciunea a r\u0103mas departe de mine.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Cu mult mai departe dec\u00eet era mai \u00eenainte, \u015fi ce ad\u00eenc\u0103! Cine o va putea g\u0103si?\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "M-am apucat \u015fi am cercetat toate lucrurile, cu g\u00eend s\u0103 \u00een\u0163eleg, s\u0103 ad\u00eencesc, \u015fi s\u0103 caut \u00een\u0163elepciunea \u015fi rostul lucrurilor, \u015fi s\u0103 pricep nebunia r\u0103ut\u0103\u0163ii \u015fi r\u0103t\u0103cirea prostiei.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u015ei am g\u0103sit c\u0103 mai amar\u0103 de c\u00eet moartea este femeia, a c\u0103rei inim\u0103 este o curs\u0103 \u015fi un la\u0163, \u015fi ale c\u0103rei m\u00eeni s\u00eent ni\u015fte lan\u0163uri; cel pl\u0103cut lui Dumnezeu scap\u0103 de ea, dar cel p\u0103c\u0103tos este prins de ea.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Iat\u0103 ce am g\u0103sit, zice Eclesiastul, cercet\u00eend lucrurile unul c\u00eete unul, ca s\u0103 le p\u0103trund rostul;\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "iat\u0103 ce-mi caut\u0103 \u015fi acum sufletul, \u015fi n'am g\u0103sit. Din o mie am g\u0103sit un om: dar o femeie n'am g\u0103sit \u00een toate acestea.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Numai, iat\u0103 ce am g\u0103sit: c\u0103 Dumnezeu a f\u0103cut pe oameni f\u0103r\u0103 prihan\u0103, dar ei umbl\u0103 cu multe \u015firetenii.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Cine este ca cel \u00een\u0163elept, \u015fi cine pricepe rostul lucrurilor? \u00cen\u0163elepciunea omului \u00eei lumineaz\u0103 fa\u0163a, \u015fi asprimea fe\u0163ei i se schimb\u0103.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Eu \u00ee\u0163i spun: ,,P\u0103ze\u015fte poruncile \u00eemp\u0103ratului, din pricina jur\u0103m\u00eentului, f\u0103cut \u00eenaintea lui Dumnezeu.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Nu te gr\u0103bi s\u0103 pleci dinaintea lui, \u015fi nu st\u0103rui \u00eentr'un lucru r\u0103u: c\u0103ci el poate face tot ce vrea,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "pentruc\u0103 vorba \u00eemp\u0103ratului are putere. Cine poate zice: ,,Ce faci?``\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Pe cine p\u0103ze\u015fte porunca, nu -l va atinge nici o nenorocire, dar inima \u00een\u0163eleptului cunoa\u015fte \u015fi vremea \u015fi judecata.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "C\u0103ci pentru orice lucru este o vreme \u015fi o judecat\u0103 \u015fi nenorocirea pa\u015fte pe om.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Dar el nu \u015ftie ce \u015fi cum se va \u00eent\u00eempla, c\u0103ci n'are nici cine -i spune.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Omul nu este st\u0103p\u00een pe suflarea lui ca s'o poat\u0103 opri, \u015fi n'are nicio putere peste ziua mor\u0163ii; \u00een lupta aceasta nu este izb\u0103vire, \u015fi r\u0103utatea nu poate sc\u0103pa pe cei r\u0103i.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Toate acestea le-am v\u0103zut, \u015fi mi-am \u00eendreptat inima spre tot ce se face supt soare. Este o vreme c\u00eend un om st\u0103p\u00eene\u015fte peste alt om, ca s\u0103 -l fac\u0103 nenorocit.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Atunci am v\u0103zut pe cei r\u0103i \u00eengropa\u0163i \u015fi duc\u00eendu-se la odihna lor, iar pe ceice lucraser\u0103 cu neprih\u0103nire dep\u0103rt\u00eendu-se de locul sf\u00eent \u015fi uita\u0163i \u00een cetate. \u015ei aceasta este o de\u015fert\u0103ciune!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Pentruc\u0103 nu se aduce repede la \u00eendeplinire hot\u0103r\u00eerea dat\u0103 \u00eempotriva faptelor rele, de aceea este plin\u0103 inima fiilor oamenilor de dorin\u0163a s\u0103 fac\u0103 r\u0103u.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Totu\u015f, m\u0103carc\u0103 p\u0103c\u0103tosul face de o sut\u0103 de ori r\u0103ul \u015fi st\u0103ruie\u015fte mult\u0103 vreme \u00een el, eu \u015ftiu c\u0103 fericirea este pentru cei ce se tem de Dumnezeu, \u015fi au fric\u0103 de El.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Dar cel r\u0103u, nu este fericit \u015fi nu-\u015fi va lungi zilele, \u00eentocmai ca umbra, pentru c\u0103 n'are fric\u0103 de Dumnezeu.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Este o de\u015fert\u0103ciune care se petrece pe p\u0103m\u00eent: \u015fi anume s\u00eent oameni neprih\u0103ni\u0163i, c\u0103rora le merge ca \u015fi celor r\u0103i cari fac fapte rele, \u015fi s\u00eent r\u0103i, c\u0103rora le merge ca \u015fi celor neprih\u0103ni\u0163i, cari fac fapte bune. Eu zic c\u0103 \u015fi aceasta este o de\u015fert\u0103ciune.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Am l\u0103udat dar petrecerea, pentru c\u0103 nu este alt\u0103 fericire pentru om supt soare de c\u00eet s\u0103 m\u0103n\u00eence \u015fi s\u0103 bea \u015fi s\u0103 se veseleasc\u0103; iat\u0103 ce trebuie s\u0103 -l \u00eenso\u0163easc\u0103 \u00een mijlocul muncii lui, \u00een zilele vie\u0163ii pe cari i le d\u0103 Dumnezeu supt soare.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "C\u00eend mi-am pus inima s\u0103 cunosc \u00een\u0163elepciunea \u015fi s\u0103 m\u0103 uit cu b\u0103gare de seam\u0103 la truda pe care \u015fi -o d\u0103 omul pe p\u0103m\u00eent-c\u0103ci omul nu vede somn cu ochii, nici zi nici noapte, -\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "am v\u0103zut atunci toat\u0103 lucrarea lui Dumnezeu, am v\u0103zut c\u0103 omul nu poate s\u0103 p\u0103trund\u0103 ce se face supt soare; oric\u00eet s'ar trudi el s\u0103 cerceteze, tot nu va putea afla; \u015fi chiar dac\u0103 \u00een\u0163eleptul ar zice c\u0103 a ajuns s\u0103 \u00een\u0163eleag\u0103, tot nu poate s\u0103 g\u0103seasc\u0103.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Da, mi-am pus inima \u00een c\u0103utarea tuturor acestor lucruri, am cercetat toate aceste lucruri, \u015fi am v\u0103zut c\u0103 cei neprih\u0103ni\u0163i \u015fi \u00een\u0163elep\u0163i, \u015fi faptele lor, s\u00eent \u00een m\u00eena lui Dumnezeu, at\u00eet dragostea c\u00eet \u015fi ura. Oamenii nu \u015ftiu nimic mai dinainte; totul este \u00eenaintea lor \u00een viitor.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Tuturor li se \u00eent\u00eempl\u0103 toate deopotriv\u0103: aceea\u015f soart\u0103 are cel neprih\u0103nit \u015fi cel r\u0103u, cel bun \u015fi curat ca \u015fi cel necurat, cel ce aduce jertf\u0103, ca \u015fi cel ce n'aduce jertf\u0103; cel bun ca \u015fi cel p\u0103c\u0103tos, cel ce jur\u0103 ca \u015fi cel ce se teme s\u0103 jure!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Iat\u0103 cel mai mare r\u0103u \u00een tot ce se face supt soare: anume c\u0103 aceea\u015f soart\u0103 au to\u0163i. De aceea \u015fi este plin\u0103 inima oamenilor de r\u0103utate, \u015fi deaceea este at\u00eeta nebunie \u00een inima lor tot timpul c\u00eet tr\u0103iesc. \u015ei dup\u0103 aceea? Se duc la cei mor\u0163i.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "C\u0103ci cine este scutit? Oricine tr\u0103ie\u015fte, tot mai trage n\u0103dejde; c\u0103ci un c\u00eene viu face mai mult dec\u00eet un leu mort.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Cei vii, \u00een adev\u0103r, m\u0103car \u015ftiu c\u0103 vor muri; dar cei mor\u0163i nu \u015ftiu nimic, \u015fi nu mai au nicio r\u0103splat\u0103, fiindc\u0103 p\u00een\u0103 \u015fi pomenirea li se uit\u0103.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u015ei dragostea lor, \u015fi ura lor, \u015fi pizma lor, de mult au \u015fi pierit, \u015fi niciodat\u0103 nu vor mai avea parte de tot ce se face supt soare.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Du-te, dar, de m\u0103n\u00eenc\u0103-\u0163i p\u00eenea cu bucurie, \u015fi bea-\u0163i cu inim\u0103 bun\u0103 vinul; c\u0103ci de mult a g\u0103sit Dumnezeu pl\u0103cere \u00een ce faci tu acum.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Hainele s\u0103-\u0163i fie albe, \u00een orice vreme, \u015fi untdelemnul s\u0103 nu-\u0163i lipseasc\u0103 de pe cap.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Gust\u0103 via\u0163a cu nevasta, pe care o iube\u015fti, \u00een tot timpul vie\u0163i tale de\u015ferte, pe care \u0163i -a dat -o Dumnezeu supt soare, \u00een aceast\u0103 vreme trec\u0103toare; c\u0103ci aceasta \u00ee\u0163i este partea \u00een via\u0163\u0103, \u00een mijlocul trudei cu care te ostene\u015fti supt soare.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Tot ce g\u0103se\u015fte m\u00eena ta s\u0103 fac\u0103, f\u0103 cu toat\u0103 puterea ta! C\u0103ci, \u00een locuin\u0163a mor\u0163ilor, \u00een care mergi, nu mai este nici lucrare, nici chibzuial\u0103, nici \u015ftiin\u0163\u0103, nici \u00een\u0163elepciune!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Am mai v\u0103zut apoi supt soare c\u0103 nu cei iu\u0163i alearg\u0103, c\u0103 nu cei viteji c\u00ee\u015ftig\u0103 r\u0103zboiul, c\u0103 nu cei \u00een\u0163elep\u0163i c\u00ee\u015ftig\u0103 p\u00eenea, nici cei pricepu\u0163i bog\u0103\u0163ia, nici cei \u00eenv\u0103\u0163a\u0163i bun\u0103voin\u0163a, ci toate at\u00eern\u0103 de vreme \u015fi de \u00eemprejur\u0103ri.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "C\u0103ci omul nu-\u015fi cunoa\u015fte nici m\u0103car ceasul, \u00eentocmai ca pe\u015ftii prin\u015fi \u00een mreaja nimicitoare, \u015fi ca p\u0103s\u0103rile prinse \u00een la\u0163; ca \u015fi ei s\u00eent prin\u015fi \u015fi fiii oamenilor \u00een vremea nenorocirii, c\u00eend vine f\u0103r\u0103 veste nenorocirea peste ei.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Am mai v\u0103zut urm\u0103toarea \u00een\u0163elepciune supt soare, \u015fi mi s'a p\u0103rut mare.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Era o mic\u0103 cetate, cu pu\u0163ini oameni \u00een ea; \u015fi a venit asupra ei un \u00eemp\u0103rat puternic, a \u00eempresurat -o, \u015fi a ridicat mari \u00eent\u0103rituri \u00eempotriva ei.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00cen ea se afla un om s\u0103rac dar \u00een\u0163elept, care a sc\u0103pat cetatea cu \u00een\u0163elepciunea lui. \u015ei nimeni nu se g\u00eendise la omul acela s\u0103rac.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Atunci am zis: ,,Mai bun\u0103 este \u00een\u0163elepciunea de c\u00eet t\u0103ria!`` Totu\u015f \u00een\u0163elepciunea s\u0103racului este dispre\u0163uit\u0103, \u015fi nimeni nu -l ascult\u0103.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Cuvintele \u00een\u0163elep\u0163ilor, ascultate \u00een lini\u015fte, s\u00eent mai de pre\u0163 dec\u00eet strig\u0103tele unuia care st\u0103p\u00eene\u015fte \u00eentre nebuni.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00cen\u0163elepciunea este mai de pre\u0163 de c\u00eet sculele de r\u0103zboi; dar un singur p\u0103c\u0103tos nimice\u015fte mult bine.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mu\u015ftele moarte stric\u0103 \u015fi acresc untdelemnul negustorului de unsori; tot a\u015fa, pu\u0163in\u0103 nebunie biruie \u00een\u0163elepciunea \u015fi slava.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Inima \u00een\u0163eleptului este la dreapta lui, iar inima nebunului la st\u00eenga lui.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u015ei pe orice drum ar merge nebunul, peste tot \u00eei lipse\u015fte mintea, \u015fi spune tuturor c\u0103 este un nebun!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "C\u00eend izbucne\u015fte \u00eempotriva ta m\u00eenia celuice st\u0103p\u00eene\u015fte, nu-\u0163i p\u0103r\u0103si locul, c\u0103ci s\u00eengele rece te p\u0103ze\u015fte de mari p\u0103cate.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Este un r\u0103u pe care l-am v\u0103zut supt soare, ca o gre\u015fal\u0103, care vine dela celce c\u00eermuie\u015fte:\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "nebunia este pus\u0103 \u00een dreg\u0103torii \u00eenalte, iar boga\u0163ii stau \u00een locuri de jos.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Am v\u0103zut robi c\u0103l\u0103ri, \u015fi voivozi merg\u00eend pe jos ca ni\u015fte robi.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Cine sap\u0103 groapa altuia, cade el \u00een ea, \u015fi cine surp\u0103 un zid, va fi mu\u015fcat de un sarpe.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Cine sfarm\u0103 pietre, este r\u0103nit de ele, \u015fi cine despic\u0103 lemne este \u00een primejdie.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "C\u00eend se toce\u015fte ferul, \u015fi r\u0103m\u00eene neascu\u0163it, trebuie s\u0103-\u0163i \u00eendoie\u015fti puterile; de aceea la izb\u00eend\u0103 ajungi prin \u00een\u0163elepciune.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "C\u00eend mu\u015fc\u0103 \u015farpele, fiindc\u0103 n'a fost vr\u0103jit, vr\u0103jitorul n'are niciun c\u00ee\u015ftig din me\u015fte\u015fugul lui.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Cuvintele unui \u00een\u0163elept s\u00eent pl\u0103cute, dar buzele nebunului \u00eei aduc pieirea.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Cel dint\u00eei cuv\u00eent care -i iese din gur\u0103 este nebunie, \u015fi cel din urm\u0103 este o nebunie \u015fi mai rea.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Nebunul spune o mul\u0163ime de vorbe, m\u0103carc\u0103 omul nu \u015ftie ce se va \u00eent\u00eempla, \u015fi cine -i va spune ce va fi dup\u0103 el?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Truda nebunului obose\u015fte pe celce nu cunoa\u015fte drumul spre cetate.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Vai de tine, \u0163ar\u0103, al c\u0103rei \u00eemp\u0103rat este un copil, \u015fi ai c\u0103rei voivozi benchetuiesc de diminea\u0163\u0103!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ferice de tine \u0163ar\u0103, al c\u0103rei \u00eemp\u0103rat este de neam mare, \u015fi ai c\u0103rei voivozi m\u0103n\u00eenc\u0103 la vremea potrivit\u0103, ca s\u0103-\u015fi \u00eent\u0103reasc\u0103 puterile, nu ca s\u0103 se dedea la be\u0163ie!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "C\u00eend m\u00eenile s\u00eent lene\u015fe, se las\u0103 grinda, \u015fi c\u00eend se lenevesc m\u00eenile, plou\u0103 \u00een cas\u0103.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ospe\u0163ele se fac pentru petrecere, vinul \u00eenvesele\u015fte via\u0163a, iar argintul le d\u0103 pe toate.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Nu blestema pe \u00eemp\u0103rat, nici chiar \u00een g\u00eend, \u015fi nu blestema pe cel bogat \u00een odaia \u00een care te culci; c\u0103ci s'ar putea \u00eent\u00eempla ca pas\u0103rea cerului s\u0103-\u0163i duc\u0103 vorba, \u015fi un sol \u00eenaripat s\u0103-\u0163i dea pe fa\u0163\u0103 vorbele.\n"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": 11,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Arunc\u0103-\u0163i p\u00eenea pe ape, \u015fi dup\u0103 mult\u0103 vreme o vei g\u0103si iar\u0103\u015f!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00cemparte -o \u00een \u015fapte \u015fi chiar \u00een opt, c\u0103ci nu \u015ftii ce nenorocire poate da peste p\u0103m\u00eent.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "C\u00eend se umplu norii de ploaie, o vars\u0103 pe p\u0103m\u00eent. Ori \u00eencotro ar c\u0103dea copacul, fie spre miaz\u0103zi, fie spre miaz\u0103noapte, \u00een locul unde cade, acolo r\u0103m\u00eene.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Cine se uit\u0103 dup\u0103 v\u00eent, nu va s\u0103m\u0103na, \u015fi cine se uit\u0103 dup\u0103 nori, nu va secera.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Cum nu \u015ftii care este calea v\u00eentului, nici cum se fac oasele \u00een p\u00eentecele femeii \u00eens\u0103rcinate, tot a\u015fa nu cuno\u015fti nici lucrarea lui Dumnezeu, care le face pe toate.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Diminea\u0163a, sam\u0103n\u0103-\u0163i s\u0103m\u00een\u0163a, \u015fi p\u00een\u0103 seara nu l\u0103sa m\u00eena s\u0103 \u0163i se odihneasc\u0103, fiindc\u0103 nu \u015ftii ce va izbuti, aceasta sau aceea, sau dac\u0103 am\u00eendou\u0103 s\u00eent deopotriv\u0103 de bune.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Dulce este lumina \u015fi o pl\u0103cere pentru ochi s\u0103 vad\u0103 soarele.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Deci, dac\u0103 un om tr\u0103ie\u015fte mul\u0163i ani, s\u0103 se bucure, \u00een to\u0163i anii ace\u015ftia, \u015fi s\u0103 se g\u00eendeasc\u0103 ce multe vor fi zilele de \u00eentunerec. Tot ce va veni este de\u015fert\u0103ciune.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Bucur\u0103-te, tinere, \u00een tinere\u0163ea ta, fii cu inima vesel\u0103 c\u00eet e\u015fti t\u00een\u0103r, umbl\u0103 pe c\u0103ile alese de inima ta \u015fi pl\u0103cute ochilor t\u0103i; dar s\u0103 \u015ftii c\u0103 pentru toate acestea te va chema Dumnezeu la judecat\u0103.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Gone\u015fte orice necaz din inima ta, \u015fi dep\u0103rteaz\u0103 r\u0103ul din trupul t\u0103u; c\u0103ci tinere\u0163a \u015fi zorile vie\u0163ii s\u00eent trec\u0103toare.\n"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": 12,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Dar adu-\u0163i aminte de F\u0103c\u0103torul t\u0103u \u00een zilele tinere\u0163ei tale, p\u00een\u0103 nu vin zilele cele rele \u015fi p\u00een\u0103 nu se apropie anii, c\u00eend vei zice: ,,Nu g\u0103sesc nici o pl\u0103cere \u00een ei``;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "p\u00een\u0103 nu se \u00eentunec\u0103 soarele, \u015fi lumina, luna \u015fi stelele, \u015fi p\u00een\u0103 nu se \u00eentorc norii \u00eendat\u0103 dup\u0103 ploaie;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "p\u00een\u0103 nu \u00eencep s\u0103 tremure paznicii casei (m\u00eenile), \u015fi s\u0103 se \u00eencovoaie cele tari (picioarele); p\u00een\u0103 nu se opresc ceice macin\u0103 (din\u0163ii), c\u0103ci s'au \u00eempu\u0163inat; p\u00een\u0103 nu se \u00eentunec\u0103 ceice se uit\u0103 pe ferestre (ochii);\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "p\u00een\u0103 nu se \u00eenchid cele dou\u0103 u\u015fi dinspre uli\u0163\u0103 (buzele), c\u00eend uruitul morii sl\u0103be\u015fte, te scoli la ciripitul unei pas\u0103ri, glasul tuturor c\u00eent\u0103re\u0163elor se aude \u00een\u0103bu\u015fit,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "te temi de orice \u00een\u0103l\u0163ime, \u015fi te sperii pe drum; p\u00een\u0103 nu \u00eenflore\u015fte migdalul cu peri albi, \u015fi de abea se t\u00eer\u0103\u015fte l\u0103custa, p\u00een\u0103 nu-\u0163i trec poftele, c\u0103ci omul merge spre casa lui cea vecinic\u0103, \u015fi bocitorii cutreier\u0103 uli\u0163ele;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "p\u00een\u0103 nu se rupe funia de argint, p\u00een\u0103 nu se sfarm\u0103 vasul de aur, p\u00een\u0103 nu se sparge g\u0103leata la izvor, \u015fi p\u00een\u0103 nu se stric\u0103 roata dela f\u00eent\u00een\u0103;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "p\u00een\u0103 nu se \u00eentoarce \u0163\u0103r\u00eena \u00een p\u0103m\u00eent, cum a fost, \u015fi p\u00een\u0103 nu se \u00eentoarce duhul la Dumnezeu, care l -a dat.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "O, de\u015fert\u0103ciune a de\u015fert\u0103ciunilor, zice Eclesiastul; totul este de\u015fert\u0103ciune.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Pe l\u00eeng\u0103 c\u0103 Eclesiastul a fost \u00een\u0163elept, el a mai \u00eenv\u0103\u0163at \u015fi \u015ftiin\u0163a pe popor, a cercetat, a ad\u00eencit \u015fi a \u00eentocmit un mare num\u0103r de zic\u0103tori.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Eclesiastul a c\u0103utat s\u0103 afle cuvinte pl\u0103cute, \u015fi s\u0103 scrie \u00eentocmai cuvintele adev\u0103rului.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Cuvintele \u00een\u0163elep\u0163ilor s\u00eent ca ni\u015fte bolduri; \u015fi, str\u00eense la un loc, s\u00eent ca ni\u015fte cuie b\u0103tute, date de un singur st\u0103p\u00een.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00cencolo, fiule, ia \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 din aceste lucruri; dac\u0103 ai voi s\u0103 faci o mul\u0163ime de c\u0103r\u0163i, s\u0103 \u015ftii c\u0103 n'ai mai ispr\u0103vi, \u015fi mult\u0103 \u00eenv\u0103\u0163\u0103tur\u0103 obose\u015fte trupul.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "S\u0103 ascult\u0103m dar \u00eencheierea tuturor \u00eenv\u0103\u0163\u0103turilor: Teme-te de Dumnezeu \u015fi p\u0103ze\u015fte poruncile Lui. Aceasta este datoria oric\u0103rui om.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "C\u0103ci Dumnezeu va aduce orice fapt\u0103 la judecat\u0103, \u015fi judecata aceasta se va face cu privire la tot ce este ascuns, fie bine, fie r\u0103u\n"
                }
            }
        }
    }
}