{
    "version": "cornilescu",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Era pe vremea lui Aha\u015fvero\u015f, al acelui Aha\u015fvero\u015f care domnea dela India p\u00een\u0103 \u00een Etiopia peste o sut\u0103 dou\u0103zeci \u015fi \u015fapte de \u0163inuturi.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul Aha\u015fvero\u015f \u015fedea atunci pe scaunul lui \u00eemp\u0103r\u0103tesc la Susa, \u00een capital\u0103.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00cen al treilea an al domniei lui, a dat un osp\u0103\u0163 tuturor domnitorilor \u015fi slujitorilor s\u0103i. C\u0103peteniile o\u015ftirii Per\u015filor \u015fi Mezilor, mai marii \u015fi capii \u0163inuturilor, s'au str\u00eens \u00eenaintea lui.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "El le -a ar\u0103tat bog\u0103\u0163ia str\u0103lucit\u0103 a \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei lui \u015fi slava minunat\u0103 a m\u0103rimii lui, \u00een multe zile, timp de o sut\u0103 optzeci de zile.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Dup\u0103 ce au trecut aceste zile, \u00eemp\u0103ratul a dat \u00eentregului popor care se afla \u00een capitala Susa, dela cel mai mare p\u00een\u0103 la cel mai mic, un osp\u0103\u0163, care a \u0163inut \u015fapte zile, \u00een curtea gr\u0103dinii casei \u00eemp\u0103r\u0103te\u015fti.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Covoare albe, verzi \u015fi albastre, erau legate cu funii de in sup\u0163ire \u015fi de purpur\u0103 de ni\u015fte verigi de argint \u015fi de ni\u015fte st\u00eelpi de marmor\u0103. Paturi de aur \u015fi de argint st\u0103teau pe o podeal\u0103 de porfir, de marmor\u0103, de sidef \u015fi de pietre negre.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Iar de b\u0103ut turnau \u00een vase de aur, de felurite soiuri. Era bel\u015fug de vin \u00eemp\u0103r\u0103tesc, mul\u0163\u0103mit\u0103 d\u0103rniciei \u00eemp\u0103ratului.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Dar nimeni nu era silit s\u0103 bea, c\u0103ci \u00eemp\u0103ratul poruncise tuturor oamenilor din casa lui s\u0103 fac\u0103 dup\u0103 voia fiec\u0103ruia.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00cemp\u0103r\u0103teasa Vasti a dat \u015fi ea un osp\u0103\u0163 femeilor, \u00een casa \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103 a \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A \u015faptea zi, pe c\u00eend inima \u00eemp\u0103ratului era vesel\u0103 de vin, a poruncit lui Mehuman, Bizta, Harbona Bigta, Abagta, Zetar \u015fi Carcas, cei \u015fapte fameni cari slujeau \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "s\u0103 aduc\u0103 \u00een fa\u0163a lui pe \u00eemp\u0103r\u0103teasa Vasti, cu cununa \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103, pentruca s\u0103 arate frumuse\u0163a ei popoarelor \u015fi mai marilor s\u0103i, c\u0103ci era frumoas\u0103 la chip.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Dar \u00eemp\u0103r\u0103teasa Vasti n'a vrut s\u0103 vin\u0103, c\u00eend a primit prin fameni porunca \u00eemp\u0103ratului. \u015ei \u00eemp\u0103ratul s'a sup\u0103rat foarte tare, s'a aprins de m\u00eenie.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Atunci \u00eemp\u0103ratul a vorbit cu \u00een\u0163elep\u0163ii cari cuno\u015fteau obiceiurile vremii. C\u0103ci a\u015fa se puneau la cale treburile \u00eemp\u0103ratului: \u00eenaintea tuturor celor ce cuno\u015fteau legile \u015fi dreptul.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Avea l\u00eeng\u0103 el pe Car\u015fena, pe \u015eetar, pe Admata, pe Tarsis, pe Meres, pe Marsena, pe Memucan, \u015fapte domnitori ai Persiei \u015fi Mediei, cari vedeau fa\u0163a \u00eemp\u0103ratului \u015fi cari aveau locul \u00eent\u00eei \u00een \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": ",,Ce trebuie``, a zis el, ,,s\u0103 se fac\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103tesei Vasti, dup\u0103 lege, pentruc\u0103 n'a \u00eemplinit ce i -a poruncit \u00eemp\u0103ratul Aha\u015fvero\u015f prin fameni?``\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Memucan a r\u0103spuns \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului \u015fi domnitorilor: ,,Nu numai fa\u0163\u0103 de \u00eemp\u0103rat s'a purtat r\u0103u \u00eemp\u0103r\u0103teasa Vasti; ci \u015fi fa\u0163\u0103 de to\u0163i domnitorii \u015fi toate popoarele cari s\u00eent \u00een toate \u0163inuturile \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "C\u0103ci fapta \u00eemp\u0103r\u0103tesei va ajunge la cuno\u015ftin\u0163a tuturor femeilor, \u015fi le va face s\u0103-\u015fi nesocoteasc\u0103 b\u0103rba\u0163ii. Ele vor zice: ,\u00cemp\u0103ratul Aha\u015fvero\u015f a poruncit s\u0103 i se aduc\u0103 \u00eenainte \u00eemp\u0103r\u0103teasa Vasti, \u015fi ea nu s'a dus.`\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u015ei \u00een ziua aceasta cr\u0103iesele Persiei \u015fi Mediei, cari vor afla de fapta \u00eemp\u0103r\u0103tesei, vor vorbi tot a\u015fa tuturor c\u0103peteniilor \u00eemp\u0103ratului: de aici va veni mult dispre\u0163 \u015fi m\u00eenie.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eemp\u0103ratul g\u0103se\u015fte cu cale, s\u0103 se dea porunc\u0103 din partea lui \u015fi s\u0103 se scrie \u00een legile Per\u015filor \u015fi Mezilor, cu ar\u0103tare c\u0103 nu trebuie s\u0103 se calce, o porunc\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103, dup\u0103 care Vasti s\u0103 nu se mai arate \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f. Iar \u00eemp\u0103ratul s\u0103 dea vrednicia de \u00eemp\u0103r\u0103teas\u0103 alteia, mai bun\u0103 dec\u00eet ea.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Porunca \u00eemp\u0103ratului se va vesti astfel \u00een toat\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui, -c\u0103ci este mare-\u015fi toate femeile vor da cinste b\u0103rba\u0163ilor lor, dela mare p\u00een\u0103 la mic.``\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "P\u0103rerea aceasta a fost primit\u0103 de \u00eemp\u0103rat \u015fi de domnitori, \u015fi \u00eemp\u0103ratul a lucrat dup\u0103 cuv\u00eentul lui Memucan.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A trimes scrisori tuturor \u0163inuturilor din \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui, fiec\u0103rui \u0163inut dup\u0103 scrierea lui, \u015fi fiec\u0103rui popor dup\u0103 limba lui; ele spuneau c\u0103 orice b\u0103rbat trebuie s\u0103 fie st\u0103p\u00een \u00een casa lui, \u015fi c\u0103 va vorbi limba poporului s\u0103u.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Dup\u0103 aceste lucruri, c\u00eend s'a potolit m\u00eenia \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f, s'a g\u00eendit la Vasti, la ce f\u0103cuse ea, \u015fi la hot\u0103r\u00eerea luat\u0103 cu privire la ea.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Atunci cei ce slujeau \u00eemp\u0103ratului au zis: ,,S\u0103 se caute pentru \u00eemp\u0103rat ni\u015fte fete, fecioare \u015fi frumoase.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul s\u0103 pun\u0103 \u00een toate \u0163inuturile din \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui dreg\u0103tori \u00eens\u0103rcina\u0163i s\u0103 str\u00eeng\u0103 pe toate fetele, fecioare \u015fi frumoase, \u00een capitala Susa, \u00een casa femeilor, supt privegherea lui Hegai, famenul \u00eemp\u0103ratului \u015fi p\u0103zitorul femeilor, care s\u0103 le dea cele trebuincioase pentru g\u0103tit.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u015ei fata care -i va pl\u0103cea \u00eemp\u0103ratului, s\u0103 fie \u00eemp\u0103r\u0103teas\u0103 \u00een locul Vastii.`` P\u0103rerea aceasta a fost primit\u0103 de \u00eemp\u0103rat, \u015fi a\u015fa a f\u0103cut.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00cen capitala Susa era un Iudeu numit Mardoheu, fiul lui Iair, fiul lui \u015eimei, fiul lui Chis, b\u0103rbat din Beniamin,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "care fusese luat din Ierusalim printre robii str\u0103muta\u0163i \u00eempreun\u0103 cu Ieconia, \u00eemp\u0103ratul lui Iuda, de Nebucadne\u0163ar, \u00eemp\u0103ratul Babilonului.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "El cre\u015ftea pe Hadasa, adic\u0103 Estera, fata unchiului s\u0103u; c\u0103ci ea n'avea nici tat\u0103 nici mam\u0103. Fata era frumoas\u0103 la statur\u0103 \u015fi pl\u0103cut\u0103 la vedere. Dup\u0103 moartea tat\u0103lui \u015fi a mamei sale, Mardoheu o luase de suflet.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "C\u00eend s'a auzit porunca \u00eemp\u0103ratului \u015fi hot\u0103r\u00eerea lui, au fost str\u00eense un mare num\u0103r de fete \u00een capitala Susa, supt privegherea lui Hegai. Odat\u0103 cu ele a fost luat\u0103 \u015fi Estera \u015fi adus\u0103 \u00een casa \u00eemp\u0103ratului, subt privegherea lui Hegai, p\u0103zitorul femeilor.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Fata i -a pl\u0103cut, \u015fi a c\u0103p\u0103tat trecere \u00eenaintea lui. El s'a gr\u0103bit s\u0103 -i dea cele de trebuin\u0163\u0103 pentru g\u0103teal\u0103 \u015fi hran\u0103, i -a dat \u015fapte slujnice alese din casa \u00eemp\u0103ratului, \u015fi a pus -o \u00eempreun\u0103 cu slujnicile ei \u00een cea mai bun\u0103 \u00eenc\u0103pere din casa femeilor.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Estera nu \u015fi -a f\u0103cut cunoscut nici poporul, nici na\u015fterea, c\u0103ci Mardoheu o oprise s\u0103 vorbeasc\u0103 despre aceste lucruri.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u015ei \u00een fiecare zi Mardoheu se ducea \u015fi venea \u00eenaintea cur\u0163ii casei femeilor, ca s\u0103 afle cum \u00eei merge Esterei \u015fi ce se face cu ea.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Fiecare fat\u0103 se ducea la r\u00eendul ei la \u00eemp\u0103ratul Aha\u015fvero\u015f, dup\u0103 ce timp de dou\u0103sprezece luni \u00eemplinea ce era poruncit femeilor. \u00cen timpul acesta, aveau grij\u0103 s\u0103 se g\u0103teasc\u0103, ung\u00eendu-se \u015fase luni cu untdelemn de mirt, \u015fi \u015fase luni cu miresme de mirozne femeie\u015fti.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A\u015fa se ducea fiecare fat\u0103 la \u00eemp\u0103rat. \u015ei, c\u00eend trecea din casa femeilor \u00een casa \u00eemp\u0103ratului, o l\u0103sau s\u0103 ia cu ea tot ce voia.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Se ducea seara; \u015fi a doua zi diminea\u0163a trecea \u00een a doua cas\u0103 a femeilor, supt privegherea lui \u015eaa\u015fgaz, famenul \u00eemp\u0103ratului \u015fi p\u0103zitorul \u0163iitoarelor \u00eemp\u0103ratului. Nu se mai \u00eentorcea la \u00eemp\u0103rat, dec\u00eet c\u00eend ar fi dorit \u00eemp\u0103ratul \u015fi ar fi chemat -o pe nume.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "C\u00eend i -a venit r\u00eendul s\u0103 se duc\u0103 la \u00eemp\u0103rat, Estera, fata lui Abihail, unchiul lui Mardoheu, care o \u00eenfiase, n'a cerut dec\u00eet ce a fost r\u00eenduit de Hegai, famenul \u00eemp\u0103ratului \u015fi p\u0103zitorul femeilor. Estera c\u0103p\u0103ta trecere \u00eenaintea tuturor celor ce o vedeau.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Estera a fost dus\u0103 la \u00eemp\u0103ratul Aha\u015fvero\u015f, \u00een casa \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103, \u00een luna zecea, adic\u0103 luna Tebet, \u00een al \u015faptelea an al domniei lui.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul a iubit pe Estera mai mult dec\u00eet pe toate celelalte femei, \u015fi ea a c\u0103p\u0103tat trecere \u015fi iubire \u00eenaintea lui mai mult dec\u00eet toate celelalte fete. I -a pus cununa \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103 pe cap, \u015fi a f\u0103cut -o \u00eemp\u0103r\u0103teas\u0103 \u00een locul Vastii.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul a dat un mare osp\u0103\u0163 tuturor domnitorilor \u015fi slujitorilor lui, un osp\u0103\u0163 \u00een cinstea Esterei. Cu prilejul acesta a u\u015furat sarcinile \u0163inuturilor, \u015fi a \u00eemp\u0103r\u0163it daruri cu o d\u0103rnicie \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A doua oar\u0103, c\u00eend s'au str\u00eens fetele, Mardoheu \u015fedea la poarta \u00eemp\u0103ratuluui.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Estera nu-\u015fi spusese nici na\u015fterea nici poporul, c\u0103ci o oprise Mardoheu. \u015ei ea urma acum poruncile lui Mardoheu cu tot at\u00eeta scump\u0103tate ca atunci c\u00eend o cre\u015ftea el.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00cen acela\u015f timp, pe c\u00eend Mardoheu st\u0103tea la poarta \u00eemp\u0103ratului, Bigtan \u015fi Tere\u015f, doi fameni ai \u00eemp\u0103ratului, p\u0103zitorii pragului, s'au l\u0103sat birui\u0163i de o sup\u0103rare \u015fi au vrut s\u0103 \u00eentind\u0103 m\u00eena \u00eempotriva \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mardoheu a avut cuno\u015ftin\u0163\u0103 de lucrul acesta, \u015fi a dat de \u015ftire \u00eemp\u0103r\u0103tesei Estera, care l -a spus \u00eemp\u0103ratului din partea lui Mardoheu.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Faptul fiind cercetat \u015fi g\u0103sit \u00eentocmai, cei doi fameni au fost sp\u00eenzura\u0163i de un lemn. \u015ei lucrul acesta a fost scris \u00een cartea Cronicilor \u00een fa\u0163a \u00eemp\u0103ratului.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Dup\u0103 aceste lucruri, \u00eemp\u0103ratul Aha\u015fvero\u015f a ridicat la putere pe Haman, fiul lui Hamedata, Agaghitul. L -a ridicat \u00een cinste, \u015fi a pus scaunul lui mai pe sus de scaunele tuturor c\u0103peteniilor cari erau l\u00eeng\u0103 el.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "To\u0163i slujitorii \u00eemp\u0103ratului, cari st\u0103teau la poarta \u00eemp\u0103ratului, plecau genunchiul \u015fi se \u00eenchinau \u00eenaintea lui Haman, c\u0103ci a\u015fa era porunca \u00eemp\u0103ratului cu privire la el. Dar Mardoheu nu-\u015fi pleca genunchiul \u015fi nu se \u00eenchina.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u015ei slujitorii \u00eemp\u0103ratului, cari st\u0103teau la poarta \u00eemp\u0103ratului, au zis lui Mardoheu: ,,Pentru ce calci porunca \u00eemp\u0103ratului?``\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Fiindc\u0103 ei \u00eei spuneau \u00een fiecare zi lucrul acesta, \u015fi el nu -i asculta, l-au spus lui Haman, ca s\u0103 vad\u0103 dac\u0103 Mardoheu are s\u0103 se \u0163in\u0103 de hot\u0103r\u00eerea lui; c\u0103ci el spusese c\u0103 este Iudeu.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u015ei Haman a v\u0103zut c\u0103 Mardoheu nu-\u015fi pleca genunchiul \u015fi nu se \u00eenchina \u00eenaintea lui. S'a umplut de m\u00eenie;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "dar a crezut prea pu\u0163in pentru el s\u0103 pun\u0103 m\u00eena numai pe Mardoheu, c\u0103ci i se spusese din ce popor era Mardoheu, \u015fi a voit s\u0103 nimiceasc\u0103 pe poporul lui Mardoheu, pe to\u0163i Iudeii cari se aflau \u00een toat\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Aha\u015fvero\u015f.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00cen luna \u00eent\u00eei, adic\u0103 luna Nisan, \u00een al doisprezecelea an al \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f, au aruncat Pur, adic\u0103 sor\u0163ul, \u00eenaintea lui Haman, pentru fiecare zi \u015fi pentru fiecare lun\u0103, p\u00een\u0103 \u00een luna a dou\u0103sprezecea, adic\u0103 luna Adar.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Atunci Haman a zis \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f: ,,\u00cen toate \u0163inuturile \u00eemp\u0103r\u0103\u0163iei tale este risipit un popor deosebit \u00eentre popoare, care are legi deosebite de ale tuturor popoarelor \u015fi nu \u0163ine legile \u00eemp\u0103ratului. Nu este \u00een folosul \u00eemp\u0103ratului s\u0103 -l lase lini\u015ftit.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eemp\u0103ratul g\u0103se\u015fte cu cale, s\u0103 se scrie o porunc\u0103 pentru ca ei s\u0103 fie nimici\u0163i, \u015fi eu voi c\u00eent\u0103ri zece mii de talan\u0163i de argint \u00een m\u00eenile slujba\u015filor, ca s\u0103 -i duc\u0103 \u00een vistieria \u00eemp\u0103ratului.``\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul \u015fi -a scos inelul din deget, \u015fi l -a dat lui Haman, fiul lui Hamedata, Agaghitul, vr\u0103jma\u015ful Iudeilor.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul a zis lui Haman: ,,\u00ce\u0163i d\u0103ruiesc \u015fi argintul \u015fi pe poporul acesta; f\u0103 cu el ce vei voi.``\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Logofe\u0163ii \u00eemp\u0103ratului au fost chema\u0163i \u00een a treisprezecea zi a lunii \u00eent\u00eei, \u015fi au scris \u00een totul cum a poruncit Haman, mai marilor o\u015ftirii, dreg\u0103torilor fiec\u0103rui \u0163inut \u015fi c\u0103peteniilor fiec\u0103rui popor, fiec\u0103rui \u0163inut dup\u0103 scrierea lui \u015fi fiec\u0103rui popor dup\u0103 limba lui. Au scris \u00een numele \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f, \u015fi au pecetluit scrisorile cu inelul \u00eemp\u0103ratului.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Scrisorile au fost trimese prin alerg\u0103tori \u00een toate \u0163inuturile \u00eemp\u0103ratului, ca s\u0103 nimiceasc\u0103, s\u0103 omoare \u015fi s\u0103 peard\u0103 pe to\u0163i Iudeii, tineri \u015fi b\u0103tr\u00eeni, prunci \u015fi femei, \u015fi anume \u00eentr'o singur\u0103 zi, \u00een ziua a treisprezecea a lunii a dou\u0103sprezecea, adic\u0103 luna Adar, \u015fi s\u0103 li se prade averile.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Aceste scrisori cuprindeau porunca \u00eemp\u0103ratului care trebuia vestit\u0103 \u00een fiecare \u0163inut, \u015fi \u00eendemnau pe toate popoarele s\u0103 fie gata pentru ziua aceea.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Alerg\u0103torii au plecat \u00een grab\u0103 mare, dup\u0103 porunca \u00eemp\u0103ratului. Porunca a fost vestit\u0103 \u015fi \u00een capitala Susa. \u015ei pe c\u00eend \u00eemp\u0103ratul \u015fi Haman st\u0103teau \u015fi beau, cetatea Susa era \u00eengrozit\u0103.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mardoheu, afl\u00eend tot ce se petrecea, \u015fi -a sf\u00ee\u015fiat hainele, s'a \u00eembr\u0103cat cu un sac \u015fi s'a pres\u0103rat cu cenu\u015f\u0103. Apoi s'a dus \u00een mijlocul cet\u0103\u0163ii, sco\u0163\u00eend cu putere strig\u0103te amare,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u015fi a mers p\u00een\u0103 la poarta \u00eemp\u0103ratului, a c\u0103rei intrare era oprit\u0103 oricui era \u00eembr\u0103cat cu un sac.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00cen fiecare \u0163inut unde ajungea porunca \u00eemp\u0103ratului \u015fi hot\u0103r\u00eerea lui, a fost o mare jale printre Iudei; posteau, pl\u00eengeau \u015fi se boceau, \u015fi mul\u0163i se culcau \u00een sac \u015fi cenu\u015f\u0103.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Slujnicele Esterei \u015fi famenii ei au venit \u015fi i-au spus lucrul acesta. \u015ei \u00eemp\u0103r\u0103teasa a r\u0103mas \u00eengrozit\u0103. A trimes haine lui Mardoheu ca s\u0103 -l \u00eembrace, \u015fi s\u0103 ia sacul de pe el, dar el nu le -a primit.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Atunci Estera a chemat pe Hatac, unul din famenii pe cari -i pusese \u00eemp\u0103ratul \u00een slujba ei, \u015fi l -a \u00eens\u0103rcinat s\u0103 se duc\u0103 s\u0103 \u00eentrebe pe Mardoheu ce \u00eenseamn\u0103 lucrul acesta \u015fi de unde vine.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Hatac s'a dus la Mardoheu \u00een locul deschis al cet\u0103\u0163ii, \u00eenaintea por\u0163ii \u00eemp\u0103ratului.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u015ei Mardoheu i -a istorisit tot ce i se \u00eent\u00eemplase, \u015fi i -a spus suma de argint pe care f\u0103g\u0103duise Haman c\u0103 o va da vistieriei \u00eemp\u0103ratului \u00een schimbul m\u0103cel\u0103ririi Iudeilor.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "I -a dat \u015fi cuprinsul poruncii vestite \u00een Susa \u00een vederea nimicirii lor, ca s'o arate Esterei \u015fi s\u0103 -i spun\u0103 totul. \u015ei a poruncit ca Estera s\u0103 se duc\u0103 la \u00eemp\u0103rat s\u0103 -l roage \u015fi s\u0103 st\u0103ruiasc\u0103 de el pentru poporul s\u0103u.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Hatac a venit \u015fi a spus Esterei cuvintele lui Mardoheu.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Estera a \u00eens\u0103rcinat pe Hatac s\u0103 se duc\u0103 s\u0103 spun\u0103 lui Mardoheu:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": ",,To\u0163i slujitorii \u00eemp\u0103ratului \u015fi poporul din \u0163inuturile \u00eemp\u0103ratului \u015ftiu c\u0103 este o lege care pedepse\u015fte cu moartea pe oricine, fie b\u0103rbat fie femeie, care intr\u0103 la \u00eemp\u0103rat, \u00een curtea dinl\u0103untru, f\u0103r\u0103 s\u0103 fie chemat. Numai acele scap\u0103 cu via\u0163\u0103, c\u0103ruia \u00eei \u00eentinde \u00eemp\u0103ratul toiagul lui \u00eemp\u0103r\u0103tesc de aur. \u015ei eu n'am fost chemat\u0103 la \u00eemp\u0103rat de treizeci de zile.``\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "C\u00eend s'au spus cuvintele Esterei lui Mardoheu,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mardoheu a trimes urm\u0103torul r\u0103spuns Esterei: ,,S\u0103 nu-\u0163i \u00eenchipui c\u0103 numai tu vei sc\u0103pa dintre to\u0163i Iudeii, pentruc\u0103 e\u015fti \u00een casa \u00eemp\u0103ratului.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "C\u0103ci, dac\u0103 vei t\u0103cea acum, ajutorul \u015fi izb\u0103virea vor veni din alt\u0103 parte pentru Iudei, \u015fi tu \u015fi casa tat\u0103lui t\u0103u ve\u0163i peri. \u015ei cine \u015ftie dac\u0103 nu pentru o vreme ca aceasta ai ajuns la \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie?``\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Estera a trimes s\u0103 spun\u0103 lui Mardoheu:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": ",,Du-te, str\u00eenge pe to\u0163i Iudeii cari se afl\u0103 \u00een Susa, \u015fi posti\u0163i pentru mine, f\u0103r\u0103 s\u0103 m\u00eenca\u0163i nici s\u0103 be\u0163i, trei zile, nici noaptea, nici ziua. \u015ei eu voi posti odat\u0103 cu slujnicele mele; apoi voi intra la \u00eemp\u0103rat, \u00een ciuda legii; \u015fi, dac\u0103 va fi s\u0103 per, voi peri.``\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mardoheu a plecat, \u015fi a f\u0103cut tot ce -i poruncise Estera.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A treia zi, Estera s'a \u00eembr\u0103cat cu hainele \u00eemp\u0103r\u0103te\u015fti \u015fi a venit \u00een curtea dinl\u0103untru a casei \u00eemp\u0103ratului, \u00eenaintea casei \u00eemp\u0103ratului. \u00cemp\u0103ratul \u015fedea pe scaunul lui \u00eemp\u0103r\u0103tesc, \u00een casa \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103, \u00een fa\u0163a u\u015fii casei.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "C\u00eend a v\u0103zut \u00eemp\u0103ratul pe \u00eemp\u0103r\u0103teasa Estera \u00een picioare \u00een curte, ea a c\u0103p\u0103tat trecere \u00eenaintea lui. \u015ei \u00eemp\u0103ratul a \u00eentins Esterei toiagul \u00eemp\u0103r\u0103tesc, pe care -l \u0163inea \u00een m\u00een\u0103. Estera s'a apropiat, \u015fi a atins v\u00eerful toiagului.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul i -a zis: ,,Ce ai tu, \u00eemp\u0103r\u0103teas\u0103 Estero, \u015fi ce ceri? Chiar dac\u0103 ai cere jum\u0103tate din \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie, \u00ee\u0163i voi da.``\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Estera a r\u0103spuns: ,,Dac\u0103 \u00eemp\u0103ratul g\u0103se\u015fte cu cale, s\u0103 vin\u0103 \u00eemp\u0103ratul ast\u0103zi cu Haman la osp\u0103\u0163ul pe care i l-am preg\u0103tit.``\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul a zis: ,,Duce\u0163i-v\u0103 \u00eendat\u0103 \u015fi aduce\u0163i pe Haman, cum dore\u015fte Estera.`` \u00cemp\u0103ratul s'a dus cu Haman la osp\u0103\u0163ul pe care -l preg\u0103tise Estera.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u015ei pe c\u00eend beau vin, \u00eemp\u0103ratul a zis Esterei: ,,Care este cererea ta? Ea \u00ee\u0163i va fi \u00eemplinit\u0103. Ce dore\u015fti? Chiar dac\u0103 ai cere jum\u0103tate din \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie, o vei c\u0103p\u0103ta.``\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Estera a r\u0103spuns: ,,Iat\u0103 ce cer \u015fi ce doresc.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Dac\u0103 am c\u0103p\u0103tat trecere \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului, \u015fi dac\u0103 g\u0103se\u015fte cu cale, \u00eemp\u0103ratul s\u0103-mi \u00eemplineasc\u0103 cererea \u015fi s\u0103-mi fac\u0103 dorin\u0163a, s\u0103 mai vin\u0103 \u00eemp\u0103ratul cu Haman \u015fi la osp\u0103\u0163ul pe care li -l voi preg\u0103ti, \u015fi m\u00eene voi da r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului dup\u0103 porunca lui.``\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Haman a ie\u015fit \u00een ziua aceea, vesel \u015fi cu inima mul\u0163\u0103mit\u0103. Dar, c\u00eend a v\u0103zut, la poarta \u00eemp\u0103ratului, pe Mardoheu care nu se scula nici nu se mi\u015fca \u00eenaintea lui, s'a umplut de m\u00eenie \u00eempotriva lui Mardoheu.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A \u015ftiut totu\u015f s\u0103 se st\u0103p\u00eeneasc\u0103, \u015fi s'a dus acas\u0103. Apoi a trimes s\u0103 aduc\u0103 pe prietenii s\u0103i \u015fi pe nevast\u0103-sa Zere\u015f.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Haman le -a vorbit despre str\u0103lucirea bog\u0103\u0163iilor lui, despre num\u0103rul fiilor s\u0103i, despre tot ce f\u0103cuse \u00eemp\u0103ratul ca s\u0103 -l ridice \u00een vrednicie, \u015fi despre locul pe care i -l d\u0103duse mai pesus de c\u0103peteniile \u015fi slujitorii \u00eemp\u0103ratului.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u015ei a ad\u0103ugat: ,,Eu s\u00eent chiar singurul pe care \u00eemp\u0103r\u0103teasa Estera l -a primit \u00eempreun\u0103 cu \u00eemp\u0103ratul la osp\u0103\u0163ul pe care l -a f\u0103cut, \u015fi s\u00eent poftit \u015fi pe m\u00eene la ea cu \u00eemp\u0103ratul.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Dar toate acestea n'au niciun pre\u0163 pentru mine, c\u00eet\u0103 vreme voi vedea pe Mardoheu, Iudeul acela, \u015fez\u00eend la poarta \u00eemp\u0103ratului.``\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Nevast\u0103-sa Zere\u015f, \u015fi to\u0163i prietenii lui i-au zis: ,,S\u0103 se preg\u0103teasc\u0103 o sp\u00eenzur\u0103toare \u00eenalt\u0103 de cincizeci de co\u0163i, \u015fi m\u00eene diminea\u0163\u0103 cere \u00eemp\u0103ratului ca Mardoheu s\u0103 fie sp\u00eenzurat. Apoi vei merge vesel la osp\u0103\u0163 cu \u00eemp\u0103ratul.`` P\u0103rerea aceasta a pl\u0103cut lui Haman, \u015fi a pus s\u0103 preg\u0103teasc\u0103 sp\u00eenzur\u0103toarea.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00cen noaptea aceea, \u00eemp\u0103ratul n'a putut s\u0103 doarm\u0103, \u015fi a poruncit s\u0103 -i aduc\u0103 l\u00eeng\u0103 el cartea aducerilor aminte, Cronicile. Le-au citit \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u015fi s'a g\u0103sit scris ce descoperise Mardoheu cu privire la Bigtan \u015fi Tere\u015f, cei doi fameni ai \u00eemp\u0103ratului, p\u0103zitorii pragului, cari voiser\u0103 s\u0103 \u00eentind\u0103 m\u00eena asupra \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul a zis: ,,Ce cinste \u015fi m\u0103rire i s'a f\u0103cut lui Mardoheu pentru aceasta?`` ,,Nu i s'a f\u0103cut nimic,`` au r\u0103spuns cei ce slujeau \u00eemp\u0103ratului.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Atunci \u00eemp\u0103ratul a zis: ,,Cine este \u00een curte?`` -Haman venise \u00een curtea de afar\u0103 a casei \u00eemp\u0103ratului, s\u0103 cear\u0103 \u00eemp\u0103ratului s\u0103 sp\u00eenzure pe Mardoheu pe lemnul pe care -l preg\u0103tise pentru el. -\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Slujitorii \u00eemp\u0103ratului i-au r\u0103spuns: ,,Haman este \u00een curte.`` \u015ei \u00eemp\u0103ratul a zis: ,,S\u0103 intre.``\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Haman a intrat, \u015fi \u00eemp\u0103ratul i -a zis: ,,Ce trebuie f\u0103cut pentru un om pe care vrea s\u0103 -l cinsteasc\u0103 \u00eemp\u0103ratul?`` Haman \u015fi -a zis \u00een sine: ,,Pe cine altul dec\u00eet pe mine ar vrea \u00eemp\u0103ratul s\u0103 -l cinsteasc\u0103?``\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u015ei Haman a r\u0103spuns \u00eemp\u0103ratului: ,,Omului pe care vrea \u00eemp\u0103ratul s\u0103 -l cinsteasc\u0103,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "trebuie s\u0103 i se aduc\u0103 haina \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103, aceea cu care se \u00eembrac\u0103 \u00eemp\u0103ratul, \u015fi calul pe care c\u0103l\u0103re\u015fte \u00eemp\u0103ratul, \u015fi s\u0103 i se pun\u0103 cununa \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103 pe cap.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "S\u0103 se dea haina \u015fi calul uneia din c\u0103peteniile de seam\u0103 ale \u00eemp\u0103ratului, apoi s\u0103 \u00eenbrace cu haina pe omul acela pe care vrea s\u0103 -l cinsteasc\u0103 \u00eemp\u0103ratul, s\u0103 -l plimbe c\u0103lare pe cal prin locul deschis al cet\u0103\u0163ii, \u015fi s\u0103 se strige \u00eenaintea lui: ,A\u015fa se face omului pe care vrea \u00eemp\u0103ratul s\u0103 -l cinsteasc\u0103!``\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul i -a zis lui Haman: ,,Ia \u00eendat\u0103 haina \u015fi calul, cum ai zis, \u015fi f\u0103 a\u015fa Iudeului Mardoheu, care \u015fade la poarta \u00eemp\u0103ratului. Nu l\u0103sa nef\u0103cut nimic din ce ai spus.``\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u015ei Haman a luat haina \u015fi calul, a \u00eembr\u0103cat pe Mardoheu, l -a plimbat c\u0103lare pe cal prin locul deschis al cet\u0103\u0163ii, \u015fi a strigat \u00eenaintea lui: ,,A\u015fa se face omului pe care vrea \u00eemp\u0103ratul s\u0103 -l cinsteasc\u0103!``\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mardoheu s'a \u00eentors la poarta \u00eemp\u0103ratului, \u015fi Haman s'a dus \u00een grab\u0103 acas\u0103, m\u00eehnit \u015fi cu capul acoperit.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Haman a istorisit nevestei sale Zere\u015f \u015fi tuturor prietenilor s\u0103i tot ce i se \u00eent\u00eemplase. \u015ei \u00een\u0163elep\u0163ii lui, \u015fi nevast\u0103-sa Zere\u015f, i-au zis: ,,Dac\u0103 Mardoheu, \u00eenaintea c\u0103ruia ai \u00eenceput s\u0103 cazi, este din neamul Iudeilor, nu vei putea face nimic \u00eempotriva lui, ci vei c\u0103dea \u00eenaintea lui.``\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Pe c\u00eend \u00eei vorbeau ei \u00eenc\u0103, au venit famenii \u00eemp\u0103ratului \u015fi au luat \u00eendat\u0103 pe Haman la osp\u0103\u0163ul pe care -l preg\u0103tise Estera.\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul \u015fi Haman s'au dus la osp\u0103\u0163 la \u00eemp\u0103r\u0103teasa Estera.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00cen aceast\u0103 a doua zi, \u00eemp\u0103ratul a zis iar\u0103\u015f Esterei, pe c\u00eend beau vin: ,,Care este cererea ta, \u00eemp\u0103r\u0103teas\u0103 Estero? Ea \u00ee\u0163i va fi \u00eemplinit\u0103. Ce dore\u015fti? Chiar dac\u0103 ai cere jum\u0103tate din \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ie, o vei c\u0103p\u0103ta.``\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00cemp\u0103r\u0103teasa Estera a r\u0103spuns: ,,Dac\u0103 am c\u0103p\u0103tat trecere \u00eenaintea ta, \u00eemp\u0103rate, \u015fi dac\u0103 g\u0103se\u015fte cu cale \u00eemp\u0103ratul, d\u0103-mi via\u0163a: iat\u0103 cererea mea; \u015fi scap\u0103 pe poporul meu: iat\u0103 dorin\u0163a mea!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "C\u0103ci eu \u015fi poporul meu s\u00eentem v\u00eendu\u0163i s\u0103 fim nimici\u0163i, junghia\u0163i \u015fi pr\u0103p\u0103di\u0163i. M\u0103car dac\u0103 am fi v\u00eendu\u0163i s\u0103 fim robi \u015fi roabe, a\u015f t\u0103cea, dar vr\u0103jma\u015ful n'ar putea s\u0103 \u00eenlocuiasc\u0103 perderea f\u0103cut\u0103 \u00eemp\u0103ratului.``\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul Aha\u015fvero\u015f a luat cuv\u00eentul, \u015fi a zis \u00eemp\u0103r\u0103tesei Estera: ,,Cine \u015fi unde este acela care are de g\u00eend s\u0103 fac\u0103 a\u015fa?``\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Estera a r\u0103spuns: ,,Ap\u0103s\u0103torul, vr\u0103jma\u015ful, este Haman, r\u0103ul acesta!`` Haman a r\u0103mas \u00eengrozit \u00een fa\u0163a \u00eemp\u0103ratului \u015fi a \u00eemp\u0103r\u0103tesei.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul, \u00een m\u00eenia lui, s'a sculat \u015fi a p\u0103r\u0103sit osp\u0103\u0163ul, \u015fi s'a dus \u00een gr\u0103dina casei \u00eemp\u0103r\u0103te\u015fti. Haman a r\u0103mas s\u0103-\u015fi cear\u0103 via\u0163a dela \u00eemp\u0103r\u0103teasa Estera, c\u0103ci vedea bine c\u0103 perderea lui era hot\u0103r\u00eet\u0103 \u00een mintea \u00eemp\u0103ratului.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "C\u00eend s'a \u00eentors \u00eemp\u0103ratul din gr\u0103dina casei \u00eemp\u0103r\u0103te\u015fti \u00een odaia osp\u0103\u0163ului, a v\u0103zut pe Haman c\u0103 se aruncase spre patul pe care era Estera, \u015fi i -a zis: ,,Cum, s\u0103 mai \u015fi sile\u015fti pe \u00eemp\u0103r\u0103teas\u0103, la mine, \u00een casa \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103?``\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u015ei Harbona, unul din fameni, a zis \u00een fa\u0163a \u00eemp\u0103ratului: ,,Iat\u0103, sp\u00eenzur\u0103toarea preg\u0103tit\u0103 de Haman pentru Mardoheu, care a vorbit spre binele \u00eemp\u0103ratului, este ridicat\u0103 \u00een casa lui Haman, la o \u00een\u0103l\u0163ime de cincizeci de co\u0163i.`` \u00cemp\u0103ratul a zis: ,,Haman s\u0103 fie sp\u00eenzurat pe ea!``\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u015ei au sp\u00eenzurat pe Haman pe sp\u00eenzur\u0103toarea pe care o preg\u0103tise el pentru Mardoheu. \u015ei m\u00eenia \u00eemp\u0103ratului s'a potolit.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00cen aceea\u015fi zi, \u00eemp\u0103ratul Aha\u015fvero\u015f a dat \u00eemp\u0103r\u0103tesei Estera casa lui Haman, vr\u0103jma\u015ful Iudeilor. \u015ei Mardoheu a venit \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului, c\u0103ci Estera ar\u0103tase leg\u0103tura ei de rudenie cu el.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul \u015fi -a scos inelul, pe care -l luase \u00eenapoi dela Haman, \u015fi l -a dat lui Mardoheu. Estera, din partea ei, a pus pe Mardoheu peste casa lui Haman.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Apoi Estera a vorbit din nou \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului. S'a aruncat la picioarele lui, a pl\u00eens, l -a rugat s\u0103 opreasc\u0103 urm\u0103rile r\u0103ut\u0103\u0163ii lui Haman, Agaghitul, \u015fi izb\u00eenda planurilor lui \u00eempotriva Iudeilor.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul a \u00eentins toiagul \u00eemp\u0103r\u0103tesc de aur Esterei, care s'a ridicat \u015fi a stat \u00een picioare \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ea a zis atunci: ,,Dac\u0103 \u00eemp\u0103ratul g\u0103se\u015fte cu cale \u015fi dac\u0103 am c\u0103p\u0103tat trecerea \u00eenaintea lui, dac\u0103 lucrul pare potrivit \u00eemp\u0103ratului, \u015fi dac\u0103 eu s\u00eent pl\u0103cut\u0103 \u00eenaintea lui, s\u0103 se scrie ca s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 scrisorile f\u0103cute de Haman, fiul lui Hamedata, Agaghitul, \u015fi scrise de el cu g\u00eend s\u0103 peard\u0103 pe Iudeii cari s\u00eent \u00een toate \u0163inuturile \u00eemp\u0103ratului.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "C\u0103ci cum a\u015f putea eu s\u0103 v\u0103d nenorocirea, care ar atinge pe poporul meu, \u015fi cum a\u015f putea s\u0103 v\u0103d nimicirea neamului meu?``\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul Aha\u015fvero\u015f a zis \u00eemp\u0103r\u0103tesei Estera \u015fi Iudeului Mardoheu: ,,Iat\u0103, am dat Esterei casa lui Haman, \u015fi el a fost sp\u00eenzurat pe sp\u00eenzur\u0103toare, pentruc\u0103 \u00eentinsese m\u00eena \u00eempotriva Iudeilor.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Scrie\u0163i dar \u00een folosul Iudeilor cum v\u0103 va pl\u0103cea, \u00een numele \u00eemp\u0103ratului, \u015fi pecetlui\u0163i cu inelul \u00eemp\u0103ratului. C\u0103ci o scrisoare scris\u0103 \u00een numele \u00eemp\u0103ratului \u015fi pecetluit\u0103 cu inelul \u00eemp\u0103ratului nu poate fi desfiin\u0163at\u0103.``\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Logofe\u0163ii \u00eemp\u0103ratului au fost chema\u0163i \u00een vremea aceea, \u00een a dou\u0103zeci \u015fi treia zi a lunii a treia, adic\u0103 luna Sivan, \u015fi au scris, dup\u0103 tot ce a poruncit Mardoheu, Iudeilor, c\u0103peteniilor o\u015ftirii, dreg\u0103torilor \u015fi mai marilor celor o sut\u0103 dou\u0103zeci \u015fi \u015fapte de \u0163inuturi a\u015fezate de la India la Etiopia, fiec\u0103rui \u0163inut dup\u0103 scrierea lui, fiec\u0103rui popor dup\u0103 limba lui, \u015fi Iudeilor dup\u0103 scrierea \u015fi limba lor.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Au scris \u00een numele \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f, \u015fi au pecetluit cu inelul \u00eemp\u0103ratului. Au trimes scrisorile prin alerg\u0103tori, c\u0103l\u0103ri pe cai \u015fi cat\u00eeri n\u0103scu\u0163i din iepe.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Prin aceste scrisori, \u00eemp\u0103ratul d\u0103dea voie Iudeilor, ori \u00een care cetate ar fi fost, s\u0103 se adune \u015fi s\u0103-\u015fi apere via\u0163a, s\u0103 nimiceasc\u0103, s\u0103 omoare \u015fi s\u0103 peard\u0103, \u00eempreun\u0103 cu pruncii \u015fi femeile lor, pe to\u0163i aceia din fiecare popor \u015fi din fiecare \u0163inut cari ar lua armele s\u0103 -i loveasc\u0103, \u015fi s\u0103 le pr\u0103deze averile.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Aceasta s\u0103 se fac\u0103 \u00eentr'o singur\u0103 zi, \u00een toate \u0163inuturile \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f, \u015fi anume \u00een a treisprezecea zi a lunii a dou\u0103sprezecea, adic\u0103 luna Adar.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Aceste scrisori cuprindeau hot\u0103r\u00eerea care trebuia vestit\u0103 \u00een fiecare \u0163inut, \u015fi d\u0103deau de \u015ftire tuturor popoarelor c\u0103 Iudeii stau gata pentru ziua aceea ca s\u0103 se r\u0103zbune pe vr\u0103jma\u015fii lor.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Alerg\u0103torii, c\u0103l\u0103ri pe cai \u015fi pe cat\u00eeri, au plecat \u00eendat\u0103 \u015fi \u00een toat\u0103 graba, dup\u0103 porunca \u00eemp\u0103ratului. Hot\u0103r\u00eerea a fost vestit\u0103 \u015fi \u00een capitala Susa.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mardoheu a ie\u015fit dela \u00eemp\u0103rat, cu o hain\u0103 \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103 albastr\u0103 \u015fi alb\u0103, cu o mare cunun\u0103 de aur, \u015fi cu o mantie de in sub\u0163ire \u015fi de purpur\u0103. Cetatea Susa striga \u015fi se bucura.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Pentru Iudei nu era dec\u00eet fericire \u015fi bucurie, veselie \u015fi slav\u0103.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00cen fiecare \u0163inut \u015fi \u00een fiecare cetate, pretutindeni unde ajungea porunca \u00eemp\u0103ratului \u015fi hot\u0103r\u00eerea lui, a fost \u00eentre Iudei bucurie \u015fi veselie, ospe\u0163e \u015fi zile de s\u0103rb\u0103toare. \u015ei mul\u0163i oameni dintre popoarele \u0163\u0103rii s'au f\u0103cut Iudei, c\u0103ci \u00eei apucase frica de Iudei.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00cen luna a dou\u0103sprezecea, adic\u0103 luna Adar, \u00een a treisprezecea zi a lunii, ziua \u00een care avea s\u0103 se aduc\u0103 la \u00eendeplinire porunca \u015fi hot\u0103r\u00eerea \u00eemp\u0103ratului, \u015fi c\u00eend vr\u0103jma\u015fii Iudeilor n\u0103d\u0103jduiser\u0103 s\u0103 st\u0103p\u00eeneasc\u0103 peste ei, s'a \u00eent\u00eemplat tocmai dimpotriv\u0103, c\u0103 Iudeii au st\u0103p\u00eenit asupra vr\u0103jma\u015filor lor.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Iudeii s'au str\u00eens \u00een cet\u0103\u0163ile lor, \u00een toate \u0163inuturile \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f, ca s\u0103 pun\u0103 m\u00eena pe ceice c\u0103utau s\u0103 -i peard\u0103. Nimeni n'a putut s\u0103 le stea \u00eempotriv\u0103, c\u0103ci frica de ei apucase pe toate popoarele!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u015ei to\u0163i mai marii \u0163inuturilor, c\u0103peteniile o\u015ftirii, dreg\u0103torii, slujba\u015fii \u00eemp\u0103ratului, au sprijinit pe Iudei, din pricina fricei pe care le -o \u00eensufla Mardoheu.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "C\u0103ci Mardoheu era puternic \u00een casa \u00eemp\u0103ratului, \u015fi faima lui se r\u0103sp\u00eendea \u00een toate \u0163inuturile, pentruc\u0103 ajungea din ce \u00een ce mai puternic.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Iudeii au ucis cu lovituri de sabie pe to\u0163i vr\u0103jma\u015fii lor, i-au omor\u00eet \u015fi i-au pr\u0103p\u0103dit. Au f\u0103cut ce au vrut cu vr\u0103jma\u015fii lor.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00cen capitala Susa, Iudeii au ucis \u015fi au pr\u0103p\u0103dit cinci sute de oameni,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u015fi au junghiat pe Par\u015fandata, Dalfon, Aspata,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Porata, Adalia, Aridata,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Parma\u015fta, Arizai, Aridai, \u015fi Vaiezata,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "cei zece fii ai lui Haman, fiul lui Hamedata, vr\u0103jma\u015ful Iudeilor. Dar n'au pus m\u00eena pe averile lor.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00cen ziua aceea, num\u0103rul celor ce fuseser\u0103 uci\u015fi \u00een capitala Susa a ajuns la cuno\u015ftin\u0163a \u00eemp\u0103ratului.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul a zis \u00eemp\u0103r\u0103tesei Estera: ,,Iudeii au ucis \u015fi au pr\u0103p\u0103dit \u00een capitala Susa cinci sute de oameni \u015fi pe cei zece fii ai lui Haman. Ce vor fi f\u0103cut \u00een celelalte \u0163inuturi ale \u00eemp\u0103ratului?... Care-\u0163i este cererea? Ea \u00ee\u0163i va fi \u00eemplinit\u0103. Ce mai dore\u015fti? Vei c\u0103p\u0103ta.``\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Estera a r\u0103spuns: ,,Dac\u0103 \u00eemp\u0103ratul g\u0103se\u015fte cu cale, s\u0103 fie \u00eeng\u0103duit Iudeilor cari s\u00eent la Susa s\u0103 fac\u0103 \u015fi m\u00eene dup\u0103 porunca de azi, \u015fi s\u0103 sp\u00eenzure pe lemn pe cei zece fii ai lui Haman.``\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u015ei \u00eemp\u0103ratul a poruncit s\u0103 se fac\u0103 a\u015fa. Porunca a fost adus\u0103 la cuno\u015ftin\u0163a poporului din Susa. Au sp\u00eenzurat pe cei zece fii ai lui Haman.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Iudeii cari se aflau \u00een Susa s'au str\u00eens din nou \u00een a patrusprezecea zi a lunii Adar, \u015fi au ucis \u00een Susa trei sute de oameni. Dar n'au pus m\u00eena pe averile lor.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ceilal\u0163i Iudei din celelalte \u0163inuturi ale \u00eemp\u0103ratului s'au str\u00eens \u015fi \u015fi-au ap\u0103rat via\u0163a. Au c\u0103p\u0103tat astfel odihn\u0103, sc\u0103p\u00eend de vr\u0103jma\u015fii lor, \u015fi au ucis \u015faptezeci \u015fi cinci de mii din cei ce le erau vr\u0103jma\u015fi. Dar n'au pus m\u00eena pe averile lor.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Aceste lucruri s'au \u00eent\u00eemplat \u00een a treisprezecea zi a lunii Adar. \u00cen ziua a patrusprezecea, Iudeii s'au odihnit, \u015fi au f\u0103cut din ea o zi de osp\u0103\u0163 \u015fi de bucurie.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Cei ce se aflau la Susa, s'au str\u00eens \u00een ziua a treisprezecea \u015fi a patrusprezecea, dar \u00een ziua a cincisprezecea s'au odihnit, \u015fi au f\u0103cut din ea o zi de osp\u0103\u0163 \u015fi de bucurie.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "De aceea Iudeii dela \u0163ar\u0103, cari locuiesc \u00een cet\u0103\u0163i f\u0103r\u0103 ziduri, au f\u0103cut din ziua a patrusprezecea a lunii Adar o zi de bucurie, de osp\u0103\u0163 \u015fi de s\u0103rb\u0103toare, \u00een care \u00ee\u015fi trimet daruri unii altora.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mardoheu a scris aceste lucruri, \u015fi a trimes scrisori tuturor Iudeilor din toate \u0163inuturile \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f, de aproape \u015fi din dep\u0103rtare.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Le poruncea s\u0103 pr\u0103znuiasc\u0103 \u00een fiecare an ziua a patrusprezecea \u015fi a cincisprezecea a lunii Adar,\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "ca zile \u00een cari c\u0103p\u0103taser\u0103 odihn\u0103, sc\u0103p\u00eend de vrajma\u015fii lor. Le -a poruncit s\u0103 pr\u0103znuiasc\u0103 luna \u00een care \u00eentristarea lor se pref\u0103cuse \u00een bucurie \u015fi jalea lor \u00een zi de s\u0103rb\u0103toare, \u015fi s\u0103 fac\u0103 din aceste zile ni\u015fte zile de osp\u0103\u0163 \u015fi de bucurie, c\u00eend s\u0103-\u015fi trimeat\u0103 daruri de m\u00eencare unii altora \u015fi s\u0103 \u00eempart\u0103 daruri celor lipsi\u0163i.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Iudeii s'au \u00eendatorat s\u0103 fac\u0103 ceeace \u015fi \u00eencepuser\u0103 s\u0103 fac\u0103 \u015fi ce le scrisese Mardoheu.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "C\u0103ci Haman, fiul lui Hamedata, Agaghitul, vr\u0103jma\u015ful tuturor Iudeilor, f\u0103cuse planul s\u0103 -i peard\u0103, \u015fi aruncase Pur, adic\u0103 sor\u0163ul, ca s\u0103 -i omoare \u015fi s\u0103 -i nimiceasc\u0103.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Dar Estera, venind \u00eenaintea \u00eemp\u0103ratului, \u00eemp\u0103ratul a poruncit \u00een scris s\u0103 \u00eentoarc\u0103 asupra capului lui Haman planul cel r\u0103u pe care -l f\u0103cuse \u00eempotriva Iudeilor, \u015fi s\u0103 -l sp\u00eenzure pe lemn, pe el \u015fi pe fiii lui.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "De aceea zilele acestea s'au numit Purim, dela numirea Pur. Potrivit cu tot cuprinsul acestei scrisori, potrivit cu cele ce v\u0103zuser\u0103 ei \u00een\u015fi\u015fi \u015fi potrivit cu cele ce li se \u00eent\u00eemplaser\u0103,\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Iudeii au luat pentru ei, pentru s\u0103m\u00een\u0163a lor, \u015fi pentru to\u0163i ceice se vor lipi de ei, hot\u0103r\u00eerea \u015fi \u00eendatorirea neschimb\u0103cioas\u0103 ca s\u0103 pr\u0103znuiasc\u0103 \u00een fiecare an aceste dou\u0103 zile, \u00een felul r\u00eenduit, \u015fi la vremea hot\u0103r\u00eet\u0103.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Zilele acestea trebuiau s\u0103 fie pomenite \u015fi pr\u0103znuite din neam \u00een neam, \u00een fiecare familie, \u00een fiecare \u0163inut \u015fi \u00een fiecare cetate. \u015ei zilele acestea Purim nu trebuiau desfiin\u0163ate niciodat\u0103 din mijlocul Iudeilor, nici s\u0103 se \u015ftearg\u0103 aducerea aminte de ele printre urma\u015fii lor.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00cemp\u0103r\u0103teasa Estera, fata lui Abihail, \u015fi Iudeul Mardoheu au scris st\u0103ruitor a doua oar\u0103 pentruca s\u0103 \u00eent\u0103reasc\u0103 scrisoarea privitoare la Purim.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Au trimes scrisori tuturor Iudeilor, \u00een cele o sut\u0103 dou\u0103zeci \u015fi \u015fapte de \u0163inuturi ale \u00eemp\u0103ratului Aha\u015fvero\u015f. Ele cuprindeau cuvinte de pace \u015fi de credincio\u015fie,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00eent\u0103rind \u0163inerea acestor zile Purim, la vremea hot\u0103r\u00eet\u0103, cum le r\u00eenduiser\u0103 Iudeul Mardoheu \u015fi \u00eemp\u0103r\u0103teasa Estera pentru ei, \u015fi cum \u015fi le r\u00eenduiser\u0103 \u015fi pentru ei \u00een\u015fi\u015fi \u015fi pentru s\u0103m\u00een\u0163a lor, cu prilejul postului lor \u015fi \u0163ipetelor lor.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Porunca Esterei a \u00eent\u0103rit a\u015fezarea acestei s\u0103rb\u0103tori Purim, \u015fi lucrul acesta a fost scris \u00een carte.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00cemp\u0103ratul Aha\u015fvero\u015f a pus un bir asupra \u0163\u0103rii \u015fi asupra ostroavelor m\u0103rii.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Toate faptele privitoare la puterea \u015fi ispr\u0103vile lui, \u015fi am\u0103nuntele despre m\u0103rimea la care a ridicat \u00eemp\u0103ratul pe Mardoheu, nu s\u00eent scrise \u00een cartea Cronicilor \u00eemp\u0103ra\u0163ilor Mezilor \u015fi Per\u015filor?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "C\u0103ci Iudeul Mardoheu era cel dint\u00eei dup\u0103 \u00eemp\u0103ratul Aha\u015fvero\u015f. El era cu vaz\u0103 \u00eentre Iudei \u015fi iubit de mul\u0163imea fra\u0163ilor s\u0103i, c\u0103ci a c\u0103utat binele poporului s\u0103u \u015fi a vorbit pentru fericirea \u00eentregului s\u0103u neam\n"
                }
            }
        }
    }
}