{
    "version": "cornilescu",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Pavel, apostol nu dela oameni, nici printr'un om, ci prin Isus Hristos, \u015fi prin Dumnezeu Tat\u0103l, care L -a \u00eenviat din mor\u0163i,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u015fi to\u0163i fra\u0163ii cari s\u00eent \u00eempreun\u0103 cu mine, c\u0103tre Bisericile Galatiei:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Har \u015fi pace vou\u0103 dela Dumnezeu Tat\u0103l, \u015fi dela Domnul nostru Isus Hristos!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "El S'a dat pe Sine \u00eensu\u015f pentru p\u0103catele noastre, ca s\u0103 ne smulg\u0103 din acest veac r\u0103u, dup\u0103 voia Dumnezeului nostru \u015fi Tat\u0103l.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A Lui s\u0103 fie slava \u00een vecii vecilor! Amin.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "M\u0103 mir c\u0103 trece\u0163i a\u015fa de repede dela Cel ce v'a chemat prin harul lui Hristos, la o alt\u0103 Evanghelie.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Nu doar c\u0103 este o alt\u0103 Evanghelie; dar s\u00eent unii oameni cari v\u0103 tulbur\u0103, \u015fi voiesc s\u0103 r\u0103stoarne Evanghelia lui Hristos.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Dar chiar dac\u0103 noi \u00een\u015fine sau un \u00eenger din cer ar veni s\u0103 v\u0103 propov\u0103duiasc\u0103 o Evanghelie, deosebit\u0103 de aceea pe care v'am propov\u0103duit -o noi, s\u0103 fie anatema!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Cum am mai spus, o spun \u015fi acum: dac\u0103 v\u0103 propov\u0103duie\u015fte cineva o Evanghelie, deosebit\u0103 de aceea pe care a\u0163i primit -o, s\u0103 fie anatema!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Caut eu oare, \u00een clipa aceasta, s\u0103 cap\u0103t bun\u0103voin\u0163a oamenilor, sau bun\u0103voin\u0163a lui Dumnezeu? Sau caut s\u0103 plac oamenilor? Dac\u0103 a\u015f mai c\u0103uta s\u0103 plac oamenilor, n'a\u015f fi robul lui Hristos.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Fra\u0163ilor, v\u0103 m\u0103rturisesc c\u0103 Evanghelia propov\u0103duit\u0103 de mine, nu este de ob\u00eer\u015fie omeneasc\u0103;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "pentruc\u0103, n'am primit -o, nici n'am \u00eenv\u0103\u0163at -o dela vreun om, ci prin descoperirea lui Isus Hristos.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A\u0163i auzit, \u00een adev\u0103r, care era purtarea mea de alt\u0103dat\u0103, \u00een religiunea Iudeilor. Cum, adic\u0103, prigoneam peste m\u0103sur\u0103 de mult Biserica lui Dumnezeu, \u015fi f\u0103ceam pr\u0103p\u0103d \u00een ea;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u015fi cum eram mai \u00eenaintat \u00een religiunea Iudeilor de c\u00eet mul\u0163i din neamul meu, de o v\u00eerst\u0103 cu mine. Eram \u00eensufle\u0163it de o r\u00eevn\u0103 nespus de mare pentru datinile str\u0103mo\u015fe\u015fti.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Dar c\u00eend Dumnezeu-care m'a pus deoparte din p\u00eentecele maicii mele, \u015fi m'a chemat prin harul S\u0103u, -a g\u0103sit cu cale\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "s\u0103 descopere \u00een mine pe Fiul S\u0103u, ca s\u0103 -L vestesc \u00eentre Neamuri, \u00eendat\u0103, n'am \u00eentrebat pe niciun om,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "nici nu m'am suit la Ierusalim la cei ce au fost apostoli \u00eenainte de mine, ci m'am dus \u00een Arabia. Apoi m'am \u00eentors din nou la Damasc.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Dup\u0103 trei ani, m'am suit la Ierusalim s\u0103 fac cuno\u015ftin\u0163\u0103 cu Chifa, \u015fi am r\u0103mas la el cincisprezece zile.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Dar n'am v\u0103zut pe niciunul altul dintre apostoli, dec\u00eet pe Iacov, fratele Domnului.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00cen cele ce v\u0103 scriu, iat\u0103, \u00eenaintea lui Dumnezeu, nu mint.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Dup\u0103 aceea m'am dus \u00een \u0163inuturile Siriei \u015fi Ciliciei.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u015ei eram \u00eenc\u0103 necunoscut la fa\u0163\u0103 Bisericilor lui Hristos, cari s\u00eent \u00een Iudea.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ele auzeau doar spun\u00eendu-se: ,,Cel ce ne prigonea odinioar\u0103, acum propov\u0103duie\u015fte credin\u0163a, pe care c\u0103uta s'o nimiceasc\u0103 odinioar\u0103.``\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u015ei sl\u0103veau pe Dumnezeu din pricina mea.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Dup\u0103 patrusprezece ani, m'am suit din nou la Ierusalim \u00eempreun\u0103 cu Barnaba; \u015fi am luat cu mine \u015fi pe Tit.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "M'am suit, \u00een urma unei descoperiri, \u015fi le-am ar\u0103tat Evanghelia, pe care o propov\u0103duiesc eu \u00eentre Neamuri, \u00een deosebi celor mai cu vaz\u0103, ca nu cumva s\u0103 alerg sau s\u0103 fi alergat \u00een z\u0103dar.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Nici chiar Tit, care era cu mine, m\u0103car c\u0103 era Grec, n'a fost silit s\u0103 se taie \u00eemprejur,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "din pricina fra\u0163ilor mincino\u015fi, furi\u015fa\u0163i \u015fi strecura\u0163i printre noi, ca s\u0103 p\u00eendeasc\u0103 slobozenia, pe care o avem \u00een Hristos Isus, cu g\u00eend s\u0103 ne aduc\u0103 la robie;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "noi nu ne-am supus \u015fi nu ne-am potrivit lor nicio clip\u0103 m\u0103car, pentruca adev\u0103rul Evangheliei s\u0103 r\u0103m\u00een\u0103 cu voi.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Cei ce s\u00eent socoti\u0163i ca fiind ceva-orice ar fi fost ei, nu-mi pas\u0103: Dumnezeu nu caut\u0103 la fa\u0163a oamenilor-ace\u015ftia, zic, ei cei cu vaz\u0103 nu mi-au adaus nimic.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ba dimpotriv\u0103, c\u00eend au v\u0103zut c\u0103 mie \u00eemi fusese \u00eencredin\u0163at\u0103 Evanghelia pentru cei net\u0103ia\u0163i \u00eemprejur, dup\u0103 cum lui Petru \u00eei fusese \u00eencredin\u0163at\u0103 Evanghelia pentru cei t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur, -\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "c\u0103ci Cel ce f\u0103cuse din Petru apostolul celor t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur, f\u0103cuse \u015fi din mine apostolul Neamurilor-\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u015fi c\u00eend au cunoscut harul, care-mi fusese dat, Iacov, Chifa \u015fi Ioan, cari s\u00eent privi\u0163i ca st\u00eelpi, mi-au dat mie \u015fi lui Barnaba, m\u00eena dreapt\u0103 de \u00eenso\u0163ire, ca s\u0103 mergem s\u0103 propov\u0103duim: noi la Neamuri, iar ei la cei t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ne-au spus numai s\u0103 ne aducem aminte de cei s\u0103raci, \u015fi chiar a\u015fa am \u015fi c\u0103utat s\u0103 fac.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Dar c\u00eend a venit Chifa \u00een Antiohia, i-am st\u0103tut \u00eempotriv\u0103 \u00een fa\u0163\u0103, c\u0103ci era de os\u00eendit.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00cen adev\u0103r, \u00eenainte de venirea unora dela Iacov, el m\u00eenca \u00eempreun\u0103 cu Neamurile; dar c\u00eend au venit ei, s'a ferit \u015fi a stat deoparte, de teama celor t\u0103ia\u0163i \u00eemprejur.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00cempreun\u0103 cu el au \u00eenceput s\u0103 se prefac\u0103 \u015fi ceilal\u0163i Iudei, a\u015fa c\u0103 p\u00een\u0103 \u015fi Barnaba a fost prins \u00een la\u0163ul f\u0103\u0163\u0103rniciei lor.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "C\u00eend i-am v\u0103zut eu c\u0103 nu umbl\u0103 drept dup\u0103 adev\u0103rul Evangheliei, am spus lui Chifa \u00een fa\u0163a tuturor: ,,Dac\u0103 tu, care e\u015fti Iudeu, tr\u0103ie\u015fti ca Neamurile, \u015fi nu ca Iudeii, cum sile\u015fti pe Neamuri s\u0103 tr\u0103iasc\u0103 \u00een felul Iudeilor?``\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Noi s\u00eentem Iudei din fire, iar nu p\u0103c\u0103to\u015fi dintre Neamuri.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Totu\u015f, fiindc\u0103 \u015ftim c\u0103 omul nu este socotit neprih\u0103nit, prin faptele Legii, ci numai prin credin\u0163a \u00een Isus Hristos, am crezut \u015fi noi \u00een Hristos Isus, ca s\u0103 fim socoti\u0163i neprih\u0103ni\u0163i prin credin\u0163a \u00een Hristos, iar nu prin faptele Legii; pentruc\u0103 nimeni nu va fi socotit neprih\u0103nit prin faptele Legii.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Dar dac\u0103, \u00een timp ce c\u0103ut\u0103m s\u0103 fim socoti\u0163i neprih\u0103ni\u0163i \u00een Hristos, \u015fi noi \u00een\u015fine am fi g\u0103si\u0163i ca p\u0103c\u0103to\u015fi, este oare Hristos un slujitor al p\u0103catului? Nicidecum!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "C\u0103ci, dac\u0103 zidesc iar\u0103\u015f lucrurile, pe cari le-am stricat, m\u0103 ar\u0103t ca un c\u0103lc\u0103tor de lege.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "C\u0103ci eu, prin Lege, am murit fa\u0163\u0103 de Lege, ca s\u0103 tr\u0103iesc pentru Dumnezeu.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Am fost r\u0103stignit \u00eempreun\u0103 cu Hristos, \u015fi tr\u0103iesc... dar nu mai tr\u0103iesc eu, ci Hristos tr\u0103ie\u015fte \u00een mine. \u015ei via\u0163a, pe care o tr\u0103iesc acum \u00een trup, o tr\u0103iesc \u00een credin\u0163a \u00een Fiul lui Dumnezeu, care m'a iubit \u015fi S'a dat pe Sine \u00eensu\u015f pentru mine.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nu vreau s\u0103 fac z\u0103darnic harul lui Dumnezeu; c\u0103ci dac\u0103 neprih\u0103nirea se cap\u0103t\u0103 prin Lege, degeaba a murit Hristos.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "O, Galateni nechibzui\u0163i! Cine v'a fermecat, pe voi, \u00eenaintea ochilor c\u0103rora a fost zugr\u0103vit Isus Hristos ca r\u0103stignit?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Iat\u0103 numai ce voiesc s\u0103 \u015ftiu dela voi: prin faptele Legii a\u0163i primit voi Duhul, ori prin auzirea credin\u0163ei?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "S\u00eente\u0163i a\u015fa de nechibzui\u0163i? Dup\u0103 ce a\u0163i \u00eenceput prin Duhul, vre\u0163i acum s\u0103 sf\u00eer\u015fi\u0163i prin firea p\u0103m\u00eenteasc\u0103?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00cen z\u0103dar a\u0163i suferit voi at\u00eet de mult? Dac\u0103, \u00een adev\u0103r, e \u00een z\u0103dar!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Cel ce v\u0103 d\u0103 Duhul \u015fi face minuni printre voi, le face oare prin faptele Legii sau prin auzirea credin\u0163ei?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Tot a\u015fa \u015fi ,,Avraam a crezut pe Dumnezeu, \u015fi credin\u0163a aceasta i -a fost socotit\u0103 ca neprih\u0103nire.``\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00cen\u0163elege\u0163i \u015fi voi dar, c\u0103 fii ai lui Avraam s\u00eent cei ce au credin\u0163\u0103.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Scriptura, de asemenea, fiindc\u0103 prevedea c\u0103 Dumnezeu va socoti neprih\u0103nite pe Neamuri, prin credin\u0163\u0103, a vestit mai dinainte lui Avraam aceast\u0103 veste bun\u0103: ,,Toate neamurile vor fi binecuv\u00eentate \u00een tine.``\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 cei ce se bizuiesc pe credin\u0163\u0103, s\u00eent binecuv\u00eenta\u0163i \u00eempreun\u0103 cu Avraam cel credincios.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "C\u0103ci to\u0163i cei ce se bizuiesc pe faptele Legii, s\u00eent supt blestem; pentruc\u0103 este scris: ,,Blestemat este oricine nu st\u0103ruie\u015fte \u00een toate lucrurile scrise \u00een cartea Legii, ca s\u0103 le fac\u0103.``\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u015ei c\u0103 nimeni nu este socotit neprh\u0103nit \u00eenaintea lui Dumnezeu, prin Lege, este \u00eenvederat, c\u0103ci ,,cel neprih\u0103nit prin credin\u0163\u0103 va tr\u0103i.``\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00cens\u0103 Legea nu se \u00eentemeiaz\u0103 pe credin\u0163\u0103; ci ea zice: ,,Cine va face aceste lucruri, va tr\u0103i prin ele``.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Hristos ne -a r\u0103scump\u0103rat din blestemul Legii, f\u0103c\u00eendu-Se blestem pentru noi, -fiindc\u0103 este scris: ,,Blestemat e oricine este at\u00eernat pe lemn`` -\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "pentruca binecuv\u00eentarea vestit\u0103 lui Avraam s\u0103 vin\u0103 peste Neamuri, \u00een Hristos Isus, a\u015fa ca, prin credin\u0163\u0103, noi s\u0103 primim Duhul f\u0103g\u0103duit.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Fra\u0163ilor, (vorbesc \u00een felul oamenilor), un testament, chiar al unui om, odat\u0103 \u00eent\u0103rit, totu\u015f nimeni nu -l desfiin\u0163eaz\u0103, nici nu -i mai adaug\u0103 ceva.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Acum, f\u0103g\u0103duin\u0163ele au fost f\u0103cute ,,lui Avraam \u015fi semin\u0163ei lui``. Nu zice: ,,\u015ei semin\u0163elor`` (ca \u015fi cum ar fi vorba de mai multe), ci ca \u015fi cum ar fi vorba numai de una: ,,\u015ei semin\u0163ei tale``, adic\u0103 Hristos.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Iat\u0103 ce vreau s\u0103 zic: un testament, pe care l -a \u00eent\u0103rit Dumnezeu mai \u00eenainte, nu poate fi desfiin\u0163at, a\u015fa ca f\u0103g\u0103duin\u0163a s\u0103 fie nimicit\u0103, de Legea venit\u0103 dup\u0103 patru sute trei zeci de ani.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103 mo\u015ftenirea ar veni din Lege, nu mai vine din f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103; \u015fi Dumnezeu printr'o f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103 a dat -o lui Avraam.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Atunci pentruce este Legea? Ea a fost ad\u0103ugat\u0103 din pricina c\u0103lc\u0103rilor de lege, p\u00een\u0103 c\u00eend avea s\u0103 vin\u0103 ,,S\u0103m\u00een\u0163a``, c\u0103reia \u00eei fusese f\u0103cut\u0103 f\u0103g\u0103duin\u0163a; \u015fi a fost dat\u0103 prin \u00eengeri, prin m\u00eena unui mijlocitor.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Dar mijlocitorul nu este mijlocitorul unei singure p\u0103r\u0163i, pe c\u00eend Dumnezeu, este unul singur.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Atunci oare Legea este \u00eempotriva f\u0103g\u0103duin\u0163elor lui Dumnezeu? Nicidecum! Dac\u0103 s'ar fi dat o Lege care s\u0103 poat\u0103 da via\u0163a, \u00eentr'adev\u0103r, neprih\u0103nirea ar veni din Lege.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Dar Scriptura a \u00eenchis totul supt p\u0103cat, pentruca f\u0103g\u0103duin\u0163a s\u0103 fie dat\u0103 celor ce cred, prin credin\u0163a \u00een Isus Hristos.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00cenainte de venirea credin\u0163ei, noi eram supt paza Legii, \u00eenchi\u015fi pentru credin\u0163a care trebuia s\u0103 fie descoperit\u0103.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Astfel, Legea ne -a fost un \u00eendrum\u0103tor spre Hristos, ca s\u0103 fim socoti\u0163i neprih\u0103ni\u0163i prin credin\u0163\u0103.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Dup\u0103 ce a venit credin\u0163a, nu mai s\u00eentem supt \u00eendrum\u0103torul acesta.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "C\u0103ci to\u0163i s\u00eente\u0163i fii ai lui Dumnezeu, prin credin\u0163a \u00een Hristos Isus.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "To\u0163i cari a\u0163i fost boteza\u0163i pentru Hristos, v'a\u0163i \u00eembr\u0103cat cu Hristos.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Nu mai este nici Iudeu, nici Grec; nu mai este nici rob nici slobod; nu mai este nici parte b\u0103rb\u0103teasc\u0103, nici parte femeiasc\u0103, fiindc\u0103 to\u0163i s\u00eente\u0163i una \u00een Hristos Isus.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u015ei dac\u0103 s\u00eente\u0163i ai lui Hristos, s\u00eente\u0163i ,,s\u0103m\u00een\u0163a`` lui Avraam, mo\u015ftenitori prin f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Dar c\u00eet\u0103 vreme mo\u015ftenitorul este nevr\u00eestnic, eu spun c\u0103 nu se deosebe\u015fte cu nimic de un rob, m\u0103car c\u0103 este st\u0103p\u00een pe tot.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ci este supt epitropi \u015fi \u00eengrijitori, p\u00een\u0103 la vremea r\u00eenduit\u0103 de tat\u0103l s\u0103u.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Tot a\u015fa \u015fi noi, c\u00eend eram nevr\u00eestnici, eram supt robia \u00eenv\u0103\u0163\u0103turilor \u00eencep\u0103toare ale lumii.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Dar c\u00eend a venit \u00eemplinirea vremii, Dumnezeu a trimes pe Fiul S\u0103u, n\u0103scut din femeie, n\u0103scut supt Lege,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "ca s\u0103 r\u0103scumpere pe cei ce erau supt Lege, pentru ca s\u0103 c\u0103p\u0103t\u0103m \u00eenfierea.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u015ei pentru c\u0103 s\u00eente\u0163i fii, Dumnezeu ne -a trimes \u00een inim\u0103 Duhul Fiului S\u0103u, care strig\u0103: ,,Ava``, adic\u0103: ,,Tat\u0103!``\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A\u015fa c\u0103 nu mai e\u015fti rob, ci fiu; \u015fi dac\u0103 e\u015fti fiu, e\u015fti \u015fi mo\u015ftenitor, prin Dumnezeu.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Odinioar\u0103, c\u00eend nu cuno\u015ftea\u0163i pe Dumnezeu, era\u0163i robi\u0163i celor ce din firea lor, nu s\u00eent dumnezei.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Dar acum, dup\u0103ce a\u0163i cunoscut pe Dumnezeu, sau mai bine zis, dup\u0103ce a\u0163i fost cunoscu\u0163i de Dumnezeu, cum v\u0103 mai \u00eentoarce\u0163i iar\u0103\u015f la acele \u00eenv\u0103\u0163\u0103turi \u00eencep\u0103toare, slabe \u015fi s\u0103r\u0103c\u0103cioase, c\u0103rora vre\u0163i s\u0103 v\u0103 supune\u0163i din nou?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Voi p\u0103zi\u0163i zile, luni, vremi \u015fi ani.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "M\u0103 tem s\u0103 nu m\u0103 fi ostenit degeaba pentru voi.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Fra\u0163ilor, v\u0103 rog s\u0103 fi\u0163i ca mine, c\u0103ci \u015fi eu s\u00eent ca voi. Nu mi-a\u0163i f\u0103cut nicio nedreptate.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Dimpotriv\u0103, \u015fti\u0163i c\u0103, \u00een neputin\u0163a trupului v'am propov\u0103duit Evanghelia pentru \u00eent\u00eeia dat\u0103.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u015ei, n'a\u0163i ar\u0103tat nici dispre\u0163, nici desgust fa\u0163\u0103 de ceeace era o ispit\u0103 pentru voi \u00een trupul meu; dimpotriv\u0103, m'a\u0163i primit ca pe un \u00eenger al lui Dumnezeu, ca pe \u00eensu\u015f Hristos Isus.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Unde este dar fericirea voastr\u0103? C\u0103ci v\u0103 m\u0103rturisesc c\u0103, dac\u0103 ar fi fost cu putin\u0163\u0103, v'a\u0163i fi scos p\u00een\u0103 \u015fi ochii \u015fi mi i-a\u0163i fi dat.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "M'am f\u0103cut oare vr\u0103jma\u015ful vostru, pentruc\u0103 v'am spus adev\u0103rul?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Nu cu g\u00eend bun s\u00eent plini de r\u00eevn\u0103 ei pentru voi, ci vor s\u0103 v\u0103 deslipeasc\u0103 de noi, ca s\u0103 fi\u0163i plini de r\u00eevn\u0103 fa\u0163\u0103 de ei.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Este bine s\u0103 fii plin de r\u00eevn\u0103 totdeauna pentru bine, nu numai c\u00eend s\u00eent de fa\u0163\u0103 la voi.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Copila\u015fii mei, pentru cari iar\u0103\u015f simt durerile na\u015fterii, p\u00een\u0103ce va lua Hristos chip \u00een voi!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "O, cum a\u015f vrea s\u0103 fiu acum de fa\u0163\u0103 la voi, \u015fi s\u0103-mi schimb glasul; c\u0103ci nu \u015ftiu ce s\u0103 mai cred!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Spune\u0163i-mi voi, cari voi\u0163i s\u0103 fi\u0163i supt Lege, n'asculta\u0163i voi Legea?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "C\u0103ci este scris c\u0103 Avraam a avut doi fii: unul din roab\u0103, \u015fi unul din femeia slobod\u0103.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Dar cel din roab\u0103 s'an\u0103scut \u00een chip firesc, iar cel din femeia slobod\u0103 s'a n\u0103scut prin f\u0103g\u0103duin\u0163\u0103.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Lucrurile acestea trebuiesc luate \u00eentr'alt \u00een\u0163eles: acestea s\u00eent dou\u0103 leg\u0103minte: unul depe muntele Sinai na\u015fte pentru robie \u015fi este Agar, -\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "c\u0103ci Agar este muntele Sinai din Arabia; -\u015fi r\u0103spunde Ierusalimului de acum, care este \u00een robie \u00eempreun\u0103 cu copiii s\u0103i.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Dar Ierusalimul cel de sus este slobod, \u015fi el este mama noastr\u0103.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Fiindc\u0103 este scris: ,,Bucur\u0103-te, stearpo, care nu na\u015fti de loc! Izbucne\u015fte de bucurie \u015fi strig\u0103, tu, care nu e\u015fti \u00een durerile na\u015fterii! C\u0103ci copiii celei p\u0103r\u0103site vor fi \u00een num\u0103r mai mare dec\u00eet copiii celei cu b\u0103rbat.``\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u015ei voi, fra\u0163ilor, ca \u015fi Isaac, voi s\u00eente\u0163i copii ai f\u0103g\u0103duin\u0163ei.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u015ei cum s'a \u00eent\u00eemplat atunci, c\u0103 cel ce se n\u0103scuse \u00een chip firesc prigonea pe cel ce se n\u0103scuse prin Duhul tot a\u015fa se \u00eent\u00eempl\u0103 \u015fi acum.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Dar ce zice Scriptura? ,,Izgone\u015fte pe roab\u0103 \u015fi pe fiul ei; c\u0103ci fiul roabei nu va mo\u015fteni \u00eempreun\u0103 cu fiul femeii slobode.``\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "De aceea, fra\u0163ilor, noi nu s\u00eentem copiii celei roabe, ci ai femeii slobode. Hristos ne -a izb\u0103vit ca s\u0103 fim slobozi.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "R\u0103m\u00eene\u0163i dar tari, \u015fi nu v\u0103 pleca\u0163i iar\u0103\u015f supt jugul robiei.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Iat\u0103, eu, Pavel, v\u0103 spun c\u0103, dac\u0103 v\u0103 ve\u0163i t\u0103ia \u00eemprejur, Hristos nu v\u0103 va folosi la nimic.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u015ei m\u0103rturisesc iar\u0103\u015f \u00eenc\u0103 odat\u0103 oric\u0103rui om care prime\u015fte t\u0103ierea \u00eemprejur, c\u0103 este dator s\u0103 \u00eemplineasc\u0103 toat\u0103 Legea.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Voi, cari voi\u0163i s\u0103 fi\u0163i socoti\u0163i neprih\u0103ni\u0163i prin Lege, v'a\u0163i desp\u0103r\u0163it de Hristos; a\u0163i c\u0103zut din har.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "C\u0103ci noi, prin Duhul, a\u015ftept\u0103m prin credin\u0163\u0103 n\u0103dejdea neprih\u0103nirii.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "C\u0103ci \u00een Isus Hristos, nici t\u0103ierea \u00eemprejur, nici net\u0103ierea \u00eemprejur n'au vreun pre\u0163, ci credin\u0163a care lucreaz\u0103 prin dragoste.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Voi alerga\u0163i bine: cine v'a t\u0103iat calea ca s\u0103 n'asculta\u0163i de adev\u0103r?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00cenduplecarea aceasta nu vine dela Cel ce v'a chemat.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Pu\u0163in aluat face s\u0103 se dospeasc\u0103 toat\u0103 pl\u0103m\u0103deala.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Eu, cu privire la voi, am, \u00een Domnul, \u00eencrederea c\u0103 nu g\u00eendi\u0163i altfel. Dar cel ce v\u0103 tulbur\u0103, va purta os\u00eenda, oricine ar fi el.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "C\u00eet despre mine, fra\u0163ilor, dac\u0103 mai propov\u0103duiesc t\u0103ierea \u00eemprejur, de ce mai s\u00eent prigonit? Atunci pricina de poticnire a crucii s'a dus.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u015ei, schilodeasc\u0103-se odat\u0103 cei ce v\u0103 tulbur\u0103!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Fra\u0163ilor, voi a\u0163i fost chema\u0163i la slobozenie. Numai, nu face\u0163i din slobozenie o pricin\u0103 ca s\u0103 tr\u0103i\u0163i pentru firea p\u0103m\u00eenteasc\u0103, ci sluji\u0163i-v\u0103 unii altora \u00een dragoste.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "C\u0103ci toat\u0103 Legea se cuprinde \u00eentr'o singur\u0103 porunc\u0103: ,,S\u0103 iube\u015fti pe aproapele t\u0103u ca pe tine \u00eensu\u0163i.``\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Dar dac\u0103 v\u0103 mu\u015fca\u0163i \u015fi v\u0103 m\u00eenca\u0163i unii pe al\u0163ii, lua\u0163i seama s\u0103 nu fi\u0163i nimici\u0163i unii de al\u0163ii.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Zic dar: umbla\u0163i c\u00eermui\u0163i de Duhul, \u015fi nu \u00eemplini\u0163i poftele firii p\u0103m\u00eente\u015fti.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "C\u0103ci firea p\u0103m\u00eenteasc\u0103 pofte\u015fte \u00eempotriva Duhului, \u015fi Duhul \u00eempotriva firii p\u0103m\u00eente\u015fti: s\u00eent lucruri protivnice unele altora, a\u015fa c\u0103 nu pute\u0163i face tot ce voi\u0163i.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Dac\u0103 s\u00eente\u0163i c\u0103l\u0103uzi\u0163i de Duhul, nu s\u00eente\u0163i supt Lege.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u015ei faptele firii p\u0103m\u00eente\u015fti s\u00eent cunoscute, \u015fi s\u00eent acestea: preacurvia, curvia, necur\u0103\u0163ia, desfr\u00eenarea,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00eenchinarea la idoli, vr\u0103jitoria, vr\u0103jbile, certurile, zavistiile, m\u00eeniile, ne\u00een\u0163elegerile, desbin\u0103rile, certurile de partide,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "pizmele, uciderile, be\u0163iile, \u00eembuib\u0103rile, \u015fi alte lucruri asem\u0103n\u0103toare cu acestea. V\u0103 spun mai dinainte, cum am mai spus, c\u0103 cei ce fac astfel de lucruri, nu vor mo\u015fteni \u00cemp\u0103r\u0103\u0163ia lui Dumnezeu.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Roada Duhului, dimpotriv\u0103, este: dragostea, bucuria, pacea, \u00eendelunga r\u0103bdare, bun\u0103tatea, facerea de bine, credincio\u015fia,\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "bl\u00eende\u0163a, \u00eenfr\u00eenarea poftelor. \u00cempotriva acestor lucruri nu este lege.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Cei ce s\u00eent ai lui Hristos Isus, \u015fi-au r\u0103stignit firea p\u0103m\u00eenteasc\u0103 \u00eempreun\u0103 cu patimile \u015fi poftele ei.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Dac\u0103 tr\u0103im Duhul, s\u0103 \u015fi umbl\u0103m prin Duhul.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "S\u0103 nu umbl\u0103m dup\u0103 o slav\u0103 de\u015fart\u0103, \u00eent\u0103r\u00eet\u00eendu-ne unii pe al\u0163ii, \u015fi pizmuindu-ne unii pe al\u0163ii.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Fra\u0163ilor, chiar dac\u0103 un om ar c\u0103dea deodat\u0103 \u00een vreo gre\u015fal\u0103, voi, cari s\u00eente\u0163i duhovnice\u015fti, s\u0103 -l ridica\u0163i cu duhul bl\u00eende\u0163ei. \u015ei ia seama la tine \u00eensu\u0163i, ca s\u0103 nu fii ispitit \u015fi tu.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Purta\u0163i-v\u0103 sarcinile unii altora, \u015fi ve\u0163i \u00eemplini astfel Legea lui Hristos.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Dac\u0103 vreunul crede c\u0103 este ceva, m\u0103car c\u0103 nu este nimic, se \u00een\u015fal\u0103 singur.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Fiecare s\u0103-\u015fi cerceteze fapta lui, \u015fi atunci va avea cu ce s\u0103 se laude numai \u00een ce -l prive\u015fte pe el, \u015fi nu cu privire la al\u0163ii;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "c\u0103ci fiecare \u00ee\u015fi va purta sarcina lui \u00eensu\u015f.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Cine prime\u015fte \u00eenv\u0103\u0163\u0103tura \u00een Cuv\u00eent, s\u0103 fac\u0103 parte din toate bunurile lui \u015fi celui ce -l \u00eenva\u0163\u0103.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Nu v\u0103 \u00een\u015fela\u0163i: ,,Dumnezeu nu Se las\u0103 s\u0103 fie batjocorit.`` Ce sam\u0103n\u0103 omul, aceea va \u015fi secera.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Cine sam\u0103n\u0103 \u00een firea lui p\u0103m\u00eenteasc\u0103, va secera din firea p\u0103m\u00eenteasc\u0103 putrezirea; dar cine sam\u0103n\u0103 \u00een Duhul, va secera din Duhul via\u0163a vecinic\u0103.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "S\u0103 nu obosim \u00een facerea binelui; c\u0103ci la vremea potrivit\u0103, vom secera, dac\u0103 nu vom c\u0103dea de oboseal\u0103.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A\u015fa dar, c\u00eet avem prilej, s\u0103 facem bine la to\u0163i, \u015fi mai ales fra\u0163ilor \u00een credin\u0163\u0103.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Uita\u0163i-v\u0103 cu ce slove mari v'am scris, cu \u00eens\u0103\u015f m\u00eena mea!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "To\u0163i ceice umbl\u0103 dup\u0103 pl\u0103cerea oamenilor, v\u0103 silesc s\u0103 primi\u0163i t\u0103erea \u00eemprejur, numai ca s\u0103 nu sufere ei prigonire pentru Crucea lui Hristos.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "C\u0103ci nici ei, cari au primit t\u0103ierea \u00eemprejur, nu p\u0103zesc Legea; ci voiesc doar ca voi s\u0103 primi\u0163i t\u0103ierea \u00eemprejur, pentruca s\u0103 se laude ei cu trupul vostru.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00cen ce m\u0103 prive\u015fte, departe de mine g\u00eendul s\u0103 m\u0103 laud cu altceva dec\u00eet cu crucea Domnului nostru Isus Hristos, prin care lumea este r\u0103stignit\u0103 fa\u0163\u0103 de mine, \u015fi eu fa\u0163\u0103 de lume!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "C\u0103ci \u00een Hristos Isus nici t\u0103ierea \u00eemprejur, nici net\u0103ierea \u00eemprejur nu s\u00eent nimic, ci a fi o f\u0103ptur\u0103 nou\u0103.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u015ei peste to\u0163i ceice vor umbla dup\u0103 dreptarul acesta \u015fi peste Israelul lui Dumnezeu s\u0103 fie pace \u015fi \u00eendurare!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "De acum \u00eencolo nimeni s\u0103 nu m\u0103 mai nec\u0103jeasc\u0103, pentruc\u0103 port semnele Domnului Isus pe trupul meu.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Fra\u0163ilor, harul Domnului nostru Isus Hristos s\u0103 fie cu duhul vostru! Amin\n"
                }
            }
        }
    }
}