{
    "version": "cornilescu",
    "book_name": "James",
    "book_nr": "59",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Iacov, rob al lui Dumnezeu \u015fi al Domnului Isus Hristos, c\u0103tre cele dou\u0103sprezece semin\u0163ii cari s\u00eent \u00eempr\u0103\u015ftiate: s\u0103n\u0103tate!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Fra\u0163ii mei, s\u0103 privi\u0163i ca o mare bucurie c\u00eend trece\u0163i prin felurite \u00eencerc\u0103ri,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "ca unii cari \u015fti\u0163i c\u0103 \u00eencercarea credin\u0163ei voastre lucreaz\u0103 r\u0103bdare.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Dar r\u0103bdarea trebuie s\u0103-\u015fi fac\u0103 des\u0103v\u00eer\u015fit lucrarea, pentruca s\u0103 fi\u0163i des\u0103v\u00eer\u015fi\u0163i, \u00eentregi, \u015fi s\u0103 nu duce\u0163i lips\u0103 de nimic.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Dac\u0103 vreunuia dintre voi \u00eei lipse\u015fte \u00een\u0163elepciunea, s'o cear\u0103 dela Dumnezeu, care d\u0103 tuturor cu m\u00een\u0103 larg\u0103 \u015fi f\u0103r\u0103 mustrare, \u015fi ea \u00eei va fi dat\u0103.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Dar s'o cear\u0103 cu credin\u0163\u0103, f\u0103r\u0103 s\u0103 se \u00eendoiasc\u0103 deloc: pentruc\u0103 cine se \u00eendoie\u015fte, seam\u0103n\u0103 cu valul m\u0103rii, turburat \u015fi \u00eempins de v\u00eent \u00eencoace \u015fi \u00eencolo.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Un astfel de om s\u0103 nu se a\u015ftepte s\u0103 primeasc\u0103 ceva dela Domnul,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "c\u0103ci este un om nehot\u0103r\u00eet \u015fi nestatornic \u00een toate c\u0103ile sale.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Fratele dintr'o stare de jos s\u0103 se laude cu \u00een\u0103l\u0163area lui.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Bogatul, dimpotriv\u0103, s\u0103 se laude cu smerirea lui: c\u0103ci va trece ca floarea ierbii.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "R\u0103sare soarele cu c\u0103ldura lui arz\u0103toare, \u015fi usuc\u0103 iarba: floarea ei cade jos, \u015fi frumuse\u0163ea \u00eenf\u0103\u0163i\u015f\u0103rii ei piere: a\u015fa se va vesteji bogatul \u00een umbletele lui.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ferice de cel ce rabd\u0103 ispita. C\u0103ci dup\u0103ce a fost g\u0103sit bun, va primi cununa vie\u0163ii, pe care a f\u0103g\u0103duit -o Dumnezeu celor ce -L iubesc.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Nimeni, c\u00eend este ispitit, s\u0103 nu zic\u0103: ,,S\u00eent ispitit de Dumnezeu``. C\u0103ci Dumnezeu nu poate fi ispitit ca s\u0103 fac\u0103 r\u0103u, \u015fi El \u00eensu\u015f nu ispite\u015fte pe nimeni.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ci fiecare este ispitit, c\u00eend este atras de pofta lui \u00eensu\u015f \u015fi momit.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Apoi pofta, c\u00eend a z\u0103mislit, d\u0103 na\u015ftere p\u0103catului; \u015fi p\u0103catul odat\u0103 f\u0103ptuit, aduce moartea.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Nu v\u0103 \u00een\u015fela\u0163i prea iubi\u0163ii mei fra\u0163i:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "orice ni se d\u0103 bun \u015fi orice dar des\u0103v\u00eer\u015fit este de sus, pogor\u00eendu-se dela Tat\u0103l luminilor, \u00een care nu este nici schimbare, nici umbr\u0103 de mutare.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "El, de bun\u0103 voia Lui, ne -a n\u0103scut prin Cuv\u00eentul adev\u0103rului, ca s\u0103 fim un fel de p\u00eerg\u0103 a f\u0103pturilor Lui.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u015eti\u0163i bine lucrul acesta, prea iubi\u0163ii mei fra\u0163i! Orice om s\u0103 fie grabnic la ascultare, \u00eencet la vorbire, z\u0103bavnic la m\u00eenie;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "c\u0103ci m\u00eenia omului nu lucreaz\u0103 neprih\u0103nirea lui Dumnezeu.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "De aceea lep\u0103da\u0163i orice necur\u0103\u0163ie \u015fi orice rev\u0103rsare de r\u0103utate \u015fi primi\u0163i cu bl\u00eende\u0163\u0103 Cuv\u00eentul s\u0103dit \u00een voi, care v\u0103 poate m\u00eentui sufletele.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Fi\u0163i \u00eemplinitori ai Cuv\u00eentului, nu numai ascult\u0103tori, \u00een\u015fel\u00eendu-v\u0103 singuri.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "C\u0103ci dac\u0103 ascult\u0103 cineva Cuv\u00eentul, \u015fi nu -l \u00eempline\u015fte cu fapta, seam\u0103n\u0103 cu un om, care \u00ee\u015fi prive\u015fte fa\u0163a fireasc\u0103 \u00eentr'o oglind\u0103;\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u015fi, dup\u0103ce s'a privit, pleac\u0103 \u015fi uit\u0103 \u00eendat\u0103 cum era.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Dar cine \u00ee\u015fi va ad\u00eenci privirile \u00een legea des\u0103v\u00eer\u015fit\u0103, care este legea slobozeniei, \u015fi va st\u0103rui \u00een ea, nu ca un ascult\u0103tor uituc, ci ca un \u00eemplinitor cu fapta, va fi fericit \u00een lucrarea lui.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Dac\u0103 crede cineva c\u0103 este religios, \u015fi nu-\u015fi \u00eenfr\u00eeneaz\u0103 limba, ci \u00ee\u015fi \u00een\u015feal\u0103 inima, religiunea unui astfel de om este z\u0103darnic\u0103.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Religiunea curat\u0103 \u015fi ne\u00eentinat\u0103, \u00eenaintea lui Dumnezeu, Tat\u0103l nostru, este s\u0103 cercet\u0103m pe orfani \u015fi pe v\u0103duve \u00een necazurile lor, \u015fi s\u0103 ne p\u0103zim ne\u00eentina\u0163i de lume.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Fra\u0163ii mei, s\u0103 nu \u0163ine\u0163i credin\u0163a Domnului nostru Isus Hristos, Domnul slavei, c\u0103ut\u00eend la fa\u0163a omului.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "C\u0103ci, de pild\u0103, dac\u0103 intr\u0103 \u00een adunarea voastr\u0103 un om cu un inel de aur \u015fi cu o hain\u0103 str\u0103lucitoare, \u015fi intr\u0103 \u015fi un s\u0103rac \u00eembr\u0103cat prost;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u015fi voi pune\u0163i ochii pe celce poart\u0103 haina str\u0103lucitoare, \u015fi -i zice\u0163i: ,,Tu \u015fezi \u00een locul acesta bun!`` \u015ei apoi zice\u0163i s\u0103racului: ,,Tu stai colo \u00een picioare!`` Sau: ,,\u015eezi jos la picioarele mele!``\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Nu face\u0163i voi oare o deosebire \u00een voi \u00een\u015fiv\u0103, \u015fi nu v\u0103 face\u0163i voi judec\u0103tori cu g\u00eenduri rele?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Asculta\u0163i, prea iubi\u0163ii mei fra\u0163i: n'a ales Dumnezeu pe cei ce s\u00eent s\u0103raci \u00een ochii lumii acesteia, ca s\u0103 -i fac\u0103 boga\u0163i \u00een credin\u0163\u0103 \u015fi mo\u015ftenitori ai \u00cemp\u0103r\u0103\u0163iei, pe care a f\u0103g\u0103duit -o celor ce -L iubesc?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u015ei voi \u00eenjosi\u0163i pe cel s\u0103rac! Oare nu boga\u0163ii v\u0103 asupresc \u015fi v\u0103 t\u00eer\u0103sc \u00eenaintea judec\u0103toriilor?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Nu batjocoresc ei frumosul nume pe care -l purta\u0163i?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Dac\u0103 \u00eemplini\u0163i Legea \u00eemp\u0103r\u0103teasc\u0103, potrivit Scripturii: ,,S\u0103 iube\u015fti pe aproapele t\u0103u ca pe tine \u00eensu\u0163i``, bine face\u0163i.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Dar dac\u0103 ave\u0163i \u00een vedere fa\u0163a omului, face\u0163i un p\u0103cat, \u015fi s\u00eente\u0163i os\u00eendi\u0163i de Lege ca ni\u015fte c\u0103lc\u0103tori de lege.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "C\u0103ci, cine p\u0103ze\u015fte toat\u0103 Legea, \u015fi gre\u015fe\u015fte \u00eentr'o singur\u0103 porunc\u0103, se face vinovat de toate.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "C\u0103ci, Cel ce a zis: ,,S\u0103 nu preacurve\u015fti``, a zis \u015fi: ,,S\u0103 nu ucizi``. Acum, dac\u0103 nu preacurve\u015fti, dar ucizi, te faci c\u0103lc\u0103tor al Legii.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "S\u0103 vorbi\u0163i \u015fi s\u0103 lucra\u0163i ca ni\u015fte oameni cari au s\u0103 fie judeca\u0163i de o lege a slobozeniei:\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "c\u0103ci judecata este f\u0103r\u0103 mil\u0103 pentru celce n'a avut mil\u0103; dar mila biruie\u015fte judecata.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Fra\u0163ii mei, ce -i folose\u015fte cuiva s\u0103 spun\u0103 c\u0103 are credin\u0163\u0103, dac\u0103 n'are fapte? Poate oare credin\u0163a aceasta s\u0103 -l m\u00eentuiasc\u0103?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Dac\u0103 un frate sau o sor\u0103 s\u00eent goi \u015fi lipsi\u0163i de hrana de toate zilele,\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u015fi unul dintre voi le zice: ,,Duce\u0163i-v\u0103 \u00een pace, \u00eenc\u0103lzi\u0163i-v\u0103 \u015fi s\u0103tura\u0163i-v\u0103!`` f\u0103r\u0103 s\u0103 le dea cele trebuincioase trupului, la ce i-ar folosi?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Tot a\u015fa \u015fi credin\u0163a: dac\u0103 n'are fapte, este moart\u0103 \u00een ea \u00eensa\u015f.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Dar va zice cineva: ,,Tu ai credin\u0163a, \u015fi eu am faptele.`` ,,Arat\u0103-mi credin\u0163a ta f\u0103r\u0103 fapte, \u015fi eu \u00ee\u0163i voi ar\u0103ta credin\u0163a mea din faptele mele.``\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Tu crezi c\u0103 Dumnezeu este unul, \u015fi bine faci; dar \u015fi dracii cred... \u015fi se \u00eenfioar\u0103!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Vrei dar s\u0103 \u00een\u0163elegi, om nesocotit, c\u0103 credin\u0163a f\u0103r\u0103 fapte este z\u0103darnic\u0103?\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Avraam, p\u0103rintele nostru, n'a fost el socotit neprih\u0103nit prin fapte, c\u00eend a adus pe fiul s\u0103u Isaac jertf\u0103 pe altar?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Vezi c\u0103 credin\u0163a lucra \u00eempreun\u0103 cu faptele lui, \u015fi, prin fapte, credin\u0163a a ajuns des\u0103v\u00eer\u015fit\u0103.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Astfel s'a \u00eemplinit Scriptura care zice: ,,Avraam a crezut pe Dumnezeu, \u015fi i s'a socotit ca neprih\u0103nire``; \u015fi el a fost numit ,,prietenul lui Dumnezeu.``\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Vede\u0163i dar c\u0103 omul este socotit neprih\u0103nit prin fapte, \u015fi nu numai prin credin\u0163\u0103.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Tot a\u015fa, curva Rahav: n'a fost socotit\u0103 \u015fi ea neprih\u0103nit\u0103 prin fapte, c\u00eend a g\u0103zduit pe soli \u015fi i -a scos afar\u0103 pe alt\u0103 cale?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Dup\u0103 cum trupul f\u0103r\u0103 duh este mort, tot a\u015fa \u015fi credin\u0163a f\u0103r\u0103 fapte este moart\u0103.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Fra\u0163ii mei, s\u0103 nu fi\u0163i mul\u0163i \u00eenv\u0103\u0163\u0103tori, c\u0103ci \u015fti\u0163i c\u0103 vom primi o judecat\u0103 mai aspr\u0103.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "To\u0163i gre\u015fim \u00een multe feluri. Dac\u0103 nu gre\u015fe\u015fte cineva \u00een vorbire, este un om des\u0103v\u00eer\u015fit, \u015fi poate s\u0103-\u015fi \u0163in\u0103 \u00een fr\u00eeu tot trupul.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "De pild\u0103, dac\u0103 punem cailor fr\u00eeul \u00een gur\u0103, ca s\u0103 ne asculte, le c\u00eermuim tot trupul.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Iat\u0103, \u015fi cor\u0103biile, c\u00eet de mari s\u00eent, \u015fi, m\u0103car c\u0103 s\u00eent m\u00eenate de v\u00eenturi iu\u0163i, totu\u015f s\u00eent c\u00eermuite de o c\u00eerm\u0103 foarte mic\u0103, dup\u0103 gustul c\u00eermaciului.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Tot a\u015fa \u015fi limba, este un mic m\u0103dular, \u015fi se f\u0103le\u015fte cu lucruri mari. Iat\u0103, un foc mic ce p\u0103dure mare aprinde!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Limba este \u015fi ea un foc, este o lume de nelegiuiri. Ea este aceea dintre m\u0103dularele noastre, care \u00eentineaz\u0103 tot trupul \u015fi aprinde roata vie\u0163ii, c\u00eend este aprins\u0103 de focul gheenei.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Toate soiurile de fiare, de p\u0103s\u0103ri, de t\u00eer\u00eetoare, de vie\u0163uitoare de mare se \u00eembl\u00eenzesc, \u015fi au fost \u00eembl\u00eenzite de neamul omenesc,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "dar limba niciun om n'o poate \u00eembl\u00eenzi. Ea este un r\u0103u, care nu se poate \u00eenfr\u00eena, este plin\u0103 de o otrav\u0103 de moarte.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Cu ea binecuv\u00eent\u0103m pe Domnul, \u015fi Tat\u0103l nostru, \u015fi tot cu ea blestem\u0103m pe oameni cari s\u00eent f\u0103cu\u0163i dup\u0103 asem\u0103narea lui Dumnezeu.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Din aceea\u015f gur\u0103 iese \u015fi binecuv\u00eentarea \u015fi blestemul! Nu trebuie s\u0103 fie a\u015fa, fra\u0163ii mei!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Oare din aceea\u015f v\u00een\u0103 a izvorului \u0163\u00ee\u015fne\u015fte \u015fi ap\u0103 dulce \u015fi ap\u0103 amar\u0103?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Fra\u0163ii mei, poate oare un smochin s\u0103 fac\u0103 m\u0103sline, sau o vi\u0163\u0103 s\u0103 fac\u0103 smochine? Nici apa s\u0103rat\u0103 nu poate da ap\u0103 dulce.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Cine dintre voi este \u00een\u0163elept \u015fi priceput? S\u0103-\u015fi arate, prin purtarea lui bun\u0103, faptele f\u0103cute cu bl\u00eende\u0163a \u00een\u0163elepciunii!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Dar dac\u0103 ave\u0163i \u00een inima voastr\u0103 pizm\u0103 amar\u0103 \u015fi un duh de ceart\u0103, s\u0103 nu v\u0103 l\u0103uda\u0163i \u015fi s\u0103 nu min\u0163i\u0163i \u00eempotriva adev\u0103rului.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00cen\u0163elepciunea aceasta nu vine de sus, ci este p\u0103m\u00eenteasc\u0103, fireasc\u0103 (Grece\u015fte: sufleteasc\u0103.), dr\u0103ceasc\u0103.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "C\u0103ci acolo unde este pizm\u0103 \u015fi duh de ceart\u0103, este tulburare \u015fi tot felul de fapte rele.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00cen\u0163elepciunea care vine de sus, este, \u00eent\u00eei, curat\u0103, apoi pacinic\u0103, bl\u00eend\u0103, u\u015for de \u00eenduplecat, plin\u0103 de \u00eendurare \u015fi de roduri bune, f\u0103r\u0103 p\u0103rtinire, nef\u0103\u0163arnic\u0103.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u015ei roada neprih\u0103nirii este s\u0103m\u0103nat\u0103 \u00een pace pentru cei ce fac pace.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "De unde vin luptele \u015fi certurile \u00eentre voi? Nu vin oare din poftele voastre, cari se lupt\u0103 \u00een m\u0103dularele voastre?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Voi pofti\u0163i, \u015fi nu ave\u0163i; ucide\u0163i, pizmui\u0163i, \u015fi nu izbuti\u0163i s\u0103 c\u0103p\u0103ta\u0163i; v\u0103 certa\u0163i, \u015fi v\u0103 lupta\u0163i; \u015fi nu ave\u0163i, pentruc\u0103 nu cere\u0163i.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Sau cere\u0163i \u015fi nu c\u0103p\u0103ta\u0163i, pentruc\u0103 cere\u0163i r\u0103u, cu g\u00eend s\u0103 risipi\u0163i \u00een pl\u0103cerile voastre.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Suflete prea curvare! Nu \u015fti\u0163i c\u0103 prietenia lumii este vr\u0103jm\u0103\u015fie cu Dumnezeu? A\u015fa c\u0103 cine vrea s\u0103 fie prieten cu lumea se face vr\u0103jma\u015f cu Dumnezeu.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Crede\u0163i c\u0103 degeaba vorbe\u015fte Scriptura? Duhul, pe care L -a pus Dumnezeu s\u0103 locuiasc\u0103 \u00een noi, ne vrea cu gelozie pentru Sine.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Dar, \u00een schimb, ne d\u0103 un har \u015fi mai mare. De aceea zice Scriptura: ,,Dumnezeu st\u0103 \u00eempotriva celor m\u00eendri, dar d\u0103 har celor smeri\u0163i.``\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Supune\u0163i-v\u0103 dar lui Dumnezeu. \u00cempotrivi\u0163i-v\u0103 diavolului, \u015fi el va fugi dela voi.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Apropia\u0163i-v\u0103 de Dumnezeu, \u015fi El Se va apropia de voi. Cur\u0103\u0163i\u0163i-v\u0103 m\u00eenile, p\u0103c\u0103to\u015filor; cur\u0103\u0163i\u0163i-v\u0103 inima, oameni cu inima \u00eemp\u0103r\u0163it\u0103!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Sim\u0163i\u0163i-v\u0103 tic\u0103lo\u015fia; t\u00eengui\u0163i-v\u0103 \u015fi pl\u00eenge\u0163i! R\u00eesul vostru s\u0103 se prefac\u0103 \u00een t\u00eenguire, \u015fi bucuria voastr\u0103 \u00een \u00eentristare:\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Smeri\u0163i-v\u0103 \u00eenaintea Domnului, \u015fi El v\u0103 va \u00een\u0103l\u0163a.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Nu v\u0103 vorbi\u0163i de r\u0103u unii pe al\u0163ii, fra\u0163ilor! Cine vorbe\u015fte de r\u0103u pe un frate, sau judec\u0103 pe fratele s\u0103u, vorbe\u015fte de r\u0103u Legea sau judec\u0103 Legea. \u015ei dac\u0103 judeci Legea, nu e\u015fti \u00eemplinitor al Legii, ci judec\u0103tor.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Unul singur este d\u0103t\u0103torul \u015fi judec\u0103torul Legii: Acela care are putere s\u0103 m\u00eentuiasc\u0103 \u015fi s\u0103 piard\u0103. Dar tu cine e\u015fti de judeci pe aproapele t\u0103u?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Asculta\u0163i, acum, voi cari zice\u0163i: ,,Ast\u0103zi sau m\u00eene ne vom duce \u00een cutare cetate, vom sta acolo un an, vom face negustorie, \u015fi vom c\u00ee\u015ftiga!``\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u015ei nu \u015fti\u0163i ce va aduce ziua de m\u00eene! C\u0103ci ce este via\u0163a voastr\u0103? Nu s\u00eente\u0163i dec\u00eet un abur, care se arat\u0103 pu\u0163intel, \u015fi apoi piere. -\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Voi, dimpotriv\u0103, ar trebui s\u0103 zice\u0163i: ,,Dac\u0103 va vrea Domnul, vom tr\u0103i \u015fi vom face cutare sau cutare lucru.``\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Pe c\u00eend acum v\u0103 f\u0103li\u0163i cu l\u0103ud\u0103ro\u015fiile voastre! Orice laud\u0103 de felul acesta este rea.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Deci, cine \u015ftie s\u0103 fac\u0103 bine \u015fi nu face, s\u0103v\u00eer\u015fe\u015fte un p\u0103cat!\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Asculta\u0163i acum voi, boga\u0163ilor! Pl\u00eenge\u0163i \u015fi t\u00eengui\u0163i-v\u0103, din pricina nenorocirilor, cari au s\u0103 vin\u0103 peste voi.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Bog\u0103\u0163iile voastre au putrezit, \u015fi hainele voastre s\u00eent roase de molii.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Aurul \u015fi argintul vostru au ruginit; \u015fi rugina lor va fi o dovad\u0103 \u00eempotriva voastr\u0103: ca focul are s\u0103 v\u0103 m\u0103n\u00eence carnea! V'a\u0163i str\u00eens comori \u00een zilele din urm\u0103!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Iat\u0103 c\u0103 plata lucr\u0103torilor, cari v'au secerat c\u00eempiile, \u015fi pe care le-a\u0163i oprit -o, prin \u00een\u015fel\u0103ciune, strig\u0103! \u015ei strig\u0103tele secer\u0103torilor au ajuns la urechile Domnului o\u015ftirilor.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A\u0163i tr\u0103it pe p\u0103m\u00eent \u00een pl\u0103ceri \u015fi \u00een desf\u0103t\u0103ri. V'a\u0163i s\u0103turat inimile chiar \u00eentr'o zi de m\u0103cel.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A\u0163i os\u00eendit, a\u0163i omor\u00eet pe cel neprih\u0103nit, care nu vi se \u00eempotrivea!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Fi\u0163i dar \u00eendelung r\u0103bd\u0103tori, fra\u0163ilor, p\u00een\u0103 la venirea Domnului. Iat\u0103 c\u0103 plugarul a\u015fteapt\u0103 roada scump\u0103 a p\u0103m\u00eentului, \u015fi o a\u015fteapt\u0103 cu r\u0103bdare, p\u00een\u0103 prime\u015fte ploaie timpurie \u015fi t\u00eerzie.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Fi\u0163i \u015fi voi \u00eendelung r\u0103bd\u0103tori, \u00eent\u0103ri\u0163i-v\u0103 inimile, c\u0103ci venirea Domnului este aproape.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Nu v\u0103 pl\u00eenge\u0163i unii \u00eempotriva altora, fra\u0163ilor, ca s\u0103 nu fi\u0163i judeca\u0163i: iat\u0103 c\u0103 Judec\u0103torul este chiar la u\u015f\u0103.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Fra\u0163ii mei, lua\u0163i ca pild\u0103 de suferin\u0163\u0103 \u015fi de r\u0103bdare pe proorocii, cari au vorbit \u00een Numele Domnului.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Iat\u0103, noi numim ferici\u0163i pe cei ce au r\u0103bdat. A\u0163i auzit vorbindu-se despre r\u0103bdarea lui Iov, \u015fi a\u0163i v\u0103zut ce sf\u00eer\u015fit i -a dat Domnul, \u015fi cum Domnul este plin de mil\u0103 \u015fi de \u00eendurare.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mai pe sus de toate, fra\u0163ii mei, s\u0103 nu v\u0103 jura\u0163i nici pe cer, nici pe p\u0103m\u00eent, nici cu vreun altfel de jur\u0103m\u00eent. Ci ,,da`` al vostru s\u0103 fie ,,da``; \u015fi ,,nu`` s\u0103 fie ,,nu``, ca s\u0103 nu c\u0103de\u0163i supt judecat\u0103.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Este vreunul printre voi \u00een suferin\u0163\u0103? S\u0103 se roage! Este vreunul cu inim\u0103 bun\u0103? S\u0103 c\u00eente c\u00eent\u0103ri de laud\u0103!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Este vreunul printre voi bolnav? S\u0103 cheme pe presbiterii (Sau: b\u0103tr\u00eeni.). Bisericii; \u015fi s\u0103 se roage pentru el, dup\u0103 ce -l vor unge cu untdelemn \u00een Numele Domnului.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Rug\u0103ciunea f\u0103cut\u0103 cu credin\u0163\u0103 va m\u00eentui pe cel bolnav, \u015fi Domnul \u00eel va \u00eens\u0103n\u0103to\u015fa; \u015fi dac\u0103 a f\u0103cut p\u0103cate, \u00eei vor fi iertate.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "M\u0103rturisi\u0163i-v\u0103 unii altora p\u0103catele, \u015fi ruga\u0163i-v\u0103 unii pentru al\u0163ii, ca s\u0103 fi\u0163i vindeca\u0163i. Mare putere are rug\u0103ciunea fierbinte a celui neprih\u0103nit.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ilie era un om supus acelora\u015fi sl\u0103biciuni ca \u015fi noi; \u015fi s'a rugat cu st\u0103ruin\u0163\u0103 s\u0103 nu ploaie, \u015fi n'a plouat deloc \u00een \u0163ar\u0103 trei ani \u015fi \u015fase luni.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Apoi s'a rugat din nou, \u015fi cerul a dat ploaie, \u015fi p\u0103m\u00eentul \u015fi -a dat rodul.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Fra\u0163ilor, dac\u0103 s'a r\u0103t\u0103cit vreunul dintre voi dela adev\u0103r, \u015fi -l \u00eentoarce un altul,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "s\u0103 \u015fti\u0163i c\u0103 cine \u00eentoarce pe un p\u0103c\u0103tos dela r\u0103t\u0103cirea c\u0103ii lui, va m\u00eentui un suflet dela moarte, \u015fi va acoperi o sumedenie de p\u0103cate\n"
                }
            }
        }
    }
}