{
    "version": "cornilescu",
    "book_name": "Obadiah",
    "book_nr": "31",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Proorocia lu Obadia. A\u015fa vorbe\u015fte Domnul Dumnezeu despre Edom: -,,Noi am auzit o veste din partea Domnului, \u015fi un sol a fost trimes cu ea printre neamuri, zic\u00eend: ,,Scula\u0163i-v\u0103, s\u0103 mergem \u00eempotriva Edomului ca s\u0103 ne r\u0103zboim cu el!`` -\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": ",,Iat\u0103, te voi face mic printre neamuri, vei fi cel mai dispre\u0163uit.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "C\u0103ci m\u00eendria inimii tale te -a dus \u00een r\u0103t\u0103cire, pe tine, care locuie\u015fti \u00een cr\u0103p\u0103turile st\u00eencilor, \u015fi domne\u015fti \u00een \u00een\u0103l\u0163ime; de aceea, tu zici \u00een tine \u00eensu\u0163i: ,,Cine m\u0103 va arunca la p\u0103m\u00eent?``\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Dar chiar dac\u0103 ai locui tot at\u00eet de sus ca vulturul, chiar dac\u0103 \u0163i-ai a\u015feza cuibul \u00eentre stele, tot te voi arunca jos \u015fi de acolo, zice Domnul``.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Dac\u0103 ar fi intrat la tine ni\u015fte ho\u0163i, sau ni\u015fte t\u00eelhari de noapte, -cum e\u015fti de pustiit! -ar fi luat ei oare mai mult dec\u00eet ar fi putut? Dac\u0103 ar fi venit ni\u015fte culeg\u0103tori de vie la tine, n'ar fi l\u0103sat ei niciun strugure pe urm\u0103?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Vai! Ce scormonit este Esau! Cum i s'au descoperit comorile!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "To\u0163i cei uni\u0163i cu tine te-au izgonit \u00eenapoi p\u00een\u0103 la hotar, prietenii t\u0103i te-au \u00een\u015felat \u015fi te-au st\u0103p\u00eenit. Cei ce m\u00eencau din p\u00eenea ta \u0163i-au \u00eentins curse, pe cari nu le-ai b\u0103gat de seam\u0103!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": ",,Oare, zice Domnul, nu voi pierde Eu \u00een ziua aceea pe cei \u00een\u0163elep\u0163i din Edom, \u015fi princeperea din muntele lui Esau?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Vitejii t\u0103i, Temane, se vor sp\u0103im\u00eenta, pentruca to\u0163i cei din muntele lui Esau s\u0103 piar\u0103 \u00een m\u0103cel.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Din pricina silniciei f\u0103cute \u00eempotriva fratelui t\u0103u Iacov, vei fi acoperit de ru\u015fine, \u015fi vei fi nimicit cu des\u0103v\u00eer\u015fire pentru totdeauna.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "C\u0103ci \u00een ziua c\u00eend st\u0103teai \u00een fa\u0163a lui, \u00een ziua c\u00eend str\u0103inii \u00eei luau averea, c\u00eend str\u0103inii intrau pe por\u0163ile lui, \u015fi aruncau sor\u0163ul asupra Ierusalimului, \u015fi tu erai atunci ca unul din ei!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Nu trebuiai s\u0103 te ui\u0163i mul\u0163\u0103mit la ziua fratelui t\u0103u, \u00een ziua nenorocirii lui, nu trebuiai s\u0103 te bucuri de copiii lui Iuda \u00een ziua pieirii lor, \u015fi nu trebuiai s\u0103 vorbe\u015fti cu seme\u0163ie \u00een ziua str\u00eemtor\u0103rii!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Nici nu trebuiai s\u0103 intri pe por\u0163ile poporului Meu \u00een ziua nenorocirii lui, nici nu trebuiai s\u0103 te bucuri de nenorocirea lui \u00een ziua pr\u0103p\u0103dului lui, \u015fi nu trebuiai s\u0103 pui m\u00eena pe bog\u0103\u0163iile lui \u00een ziua pr\u0103p\u0103dului lui!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Nu trebuiai s\u0103 stai la r\u0103sp\u00eentii, ca s\u0103 nimice\u015fti pe fugarii lui, \u015fi nici nu trebuiai s\u0103 dai \u00een m\u00eena vr\u0103jma\u015fului pe cei ce sc\u0103paser\u0103 din el \u00een ziua necazului lui!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "C\u0103ci ziua Domnului este aproape pentru toate neamurile. Cum ai f\u0103cut, a\u015fa \u0163i se va face; faptele tale se vor \u00eentoarce asupra capului t\u0103u.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "C\u0103ci, dup\u0103 cum a\u0163i b\u0103ut paharul m\u00eeniei, voi cei de pe muntele Meu cel sf\u00eent, tot a\u015fa, toate neamurile \u00eel vor bea necurmat; vor bea, vor sorbi din el, \u015fi vor fi ca \u015fi c\u00eend n'ar fi fost niciodat\u0103.``\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": ",,Dar m\u00eentuirea va fi pe muntele Sionului, el va fi sf\u00eent, \u015fi casa lui Iacov \u00ee\u015fi va lua \u00eenapoi mo\u015fiile.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Casa lui Iacov va fi un foc, \u015fi casa lui Iosif, o flac\u0103r\u0103; dar casa lui Esau va fi miri\u015ftea, pe care o vor aprinde \u015fi o vor mistui; \u015fi nu va mai r\u0103m\u00eenea niciunul din casa lui Esau, c\u0103ci Domnul a vorbit!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Cei dela miaz\u0103zi vor st\u0103p\u00eeni muntele lui Esau, \u015fi cei din c\u00eempie \u0163ara Filistenilor; vor st\u0103p\u00eeni \u015fi \u0163inutul lui Efraim \u015fi al Samariei; \u015fi Beniamin va st\u0103p\u00eeni Galaadul.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Dar prin\u015fii de r\u0103zboi ai acestei o\u015ftiri a copiilor lui Israel, vor st\u0103p\u00eeni \u0163ara Canani\u0163ilor p\u00een\u0103 la Sarepta, \u015fi prin\u015fii de r\u0103zboi ai Ierusalimului, cari s\u00eent la Sefarad, vor st\u0103p\u00eeni cet\u0103\u0163ile de miaz\u0103-zi.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Izb\u0103vitorii se vor sui pe muntele Sionului, ca s\u0103 judece muntele lui Esau. Dar \u00eemp\u0103r\u0103\u0163ia va fi a Domnului.`\n"
                }
            }
        }
    }
}