{
    "version": "SEB",
    "book_name": "1 Corinthians",
    "book_nr": "46",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavol, z Bo\u017eej v\u00f4le povolan\u00fd apo\u0161tol Krista Je\u017ei\u0161a, a brat S\u00f3sten\u00e9s"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bo\u017eej cirkvi v Korinte, posv\u00e4ten\u00fdm v Je\u017ei\u0161ovi Kristovi, povolan\u00fdm sv\u00e4t\u00fdm a v\u0161etk\u00fdm, ktor\u00ed vz\u00fdvaj\u00fa meno n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista na ka\u017edom mieste u nich aj u n\u00e1s"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Milos\u0165 v\u00e1m a pokoj od Boha, n\u00e1\u0161ho Otca, a od P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Neprestajne \u010fakujem svojmu Bohu za v\u00e1s, pre Bo\u017eiu milos\u0165, ktor\u00e1 v\u00e1m bola dan\u00e1 v Je\u017ei\u0161ovi Kristovi"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "za to, \u017ee ste v \u0148om boli obohaten\u00ed v\u0161etk\u00fdm: ka\u017ed\u00fdm slovom i ka\u017ed\u00fdm poznan\u00edm."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee sa medzi vami utvrdilo svedectvo o Kristovi"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "nech\u00fdba v\u00e1m nijak\u00fd dar milosti, k\u00fdm \u010dak\u00e1te na zjavenie n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "On v\u00e1s bude upev\u0148ova\u0165 a\u017e do konca, aby ste boli bez \u00fahony v de\u0148 n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vern\u00fd je Boh, ktor\u00fd v\u00e1s povolal do spolo\u010denstva svojho Syna Je\u017ei\u0161a Krista, n\u00e1\u0161ho P\u00e1na."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Napom\u00ednam v\u00e1s v\u0161ak, bratia, menom n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista, aby ste hovorili jednomyse\u013ene a neboli medzi vami roztr\u017eky, ale aby ste boli zjednoten\u00ed v tom istom zm\u00fd\u0161\u013ean\u00ed i \u00fasudku."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Od \u013eud\u00ed z domu Chlo\u00e9 som sa toti\u017e dozvedel o v\u00e1s, bratia moji, \u017ee s\u00fa medzi vami sv\u00e1ry."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e1m na mysli to, \u017ee ka\u017ed\u00fd z v\u00e1s hovor\u00ed: \u201eJa som Pavlov!\u201c \u201eJa som Apollov!\u201c \u201eJa zas K\u00e9fasov!\u201c \u201eJa Kristov!\u201c"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve\u010f \u010di je Kristus rozdelen\u00fd? Vari bol za v\u00e1s ukri\u017eovan\u00fd Pavol? Alebo ste boli pokrsten\u00ed v Pavlovom mene?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u010eakujem Bohu, \u017ee som nikoho z v\u00e1s nepokrstil, iba Krispa a G\u00e1ja"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "aby nik nepovedal, \u017ee ste boli pokrsten\u00ed v mojom mene."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ba pokrstil som aj Stefanasovu dom\u00e1cnos\u0165, inak neviem, \u010di som pokrstil aj niekoho in\u00e9ho."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kristus ma toti\u017e neposlal krsti\u0165, ale zvestova\u0165 evanjelium, nie v\u0161ak m\u00fadros\u0165ou slova, aby Kristov kr\u00ed\u017e nebol vypr\u00e1zdnen\u00fd."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ve\u010f slovo o kr\u00ed\u017ei je bl\u00e1znovstvom pre t\u00fdch, \u010do s\u00fa na ceste k z\u00e1hube, n\u00e1m v\u0161ak, ktor\u00ed smerujeme k sp\u00e1se, je Bo\u017eou mocou."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ve\u010f je nap\u00edsan\u00e9:\nZmar\u00edm m\u00fadros\u0165 m\u00fadrych\na rozumnos\u0165 rozumn\u00fdch zni\u010d\u00edm."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kde je m\u00fadry? Kde z\u00e1konn\u00edk? Kde re\u010dn\u00edk tohto veku? Neobr\u00e1til azda Boh m\u00fadros\u0165 tohto sveta na bl\u00e1znovstvo?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Preto\u017ee svet z prejavov Bo\u017eej m\u00fadrosti nepoznal Boha svojou m\u00fadros\u0165ou, zap\u00e1\u010dilo sa Bohu zachr\u00e1ni\u0165 bl\u00e1znovstvom tejto zvesti t\u00fdch, ktor\u00ed veria."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u017didia toti\u017e \u017eiadaj\u00fa znamenia a Gr\u00e9ci h\u013eadaj\u00fa m\u00fadros\u0165"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "my v\u0161ak hl\u00e1same Krista ukri\u017eovan\u00e9ho \u2014 pre \u017didov s\u00edce pohor\u0161enie a pohanov bl\u00e1znovstvo"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ale pre povolan\u00fdch, tak \u017didov, ako aj Gr\u00e9kov, Krista, Bo\u017eiu moc a Bo\u017eiu m\u00fadros\u0165."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bo\u017eie bl\u00e1znovstvo je toti\u017e m\u00fadrej\u0161ie ako \u013eudia a Bo\u017eia slabos\u0165 silnej\u0161ia ako \u013eudia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ve\u010f sa pozrite, bratia, ak\u00fdch si v\u00e1s povolal! Niet medzi vami mnoho m\u00fadrych pod\u013ea tela ani mnoho mocn\u00fdch, ani mnoho urodzen\u00fdch."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u010co je pre svet bl\u00e1zniv\u00e9, to si Boh vyvolil, aby zahanbil m\u00fadrych, a \u010do je pre svet slab\u00e9, to si Boh vyvolil, aby zahanbil mocn\u00fdch"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Boh si vyvolil, \u010do je v o\u010diach sveta neurodzen\u00e9 a opovrhovan\u00e9; \u00e1no, vyvolil si to, \u010do nie je, aby zmaril to, \u010do je"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "aby sa nik pred Bohom nevystatoval."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vy ste v\u0161ak z neho v Je\u017ei\u0161ovi Kristovi, ktor\u00fd sa n\u00e1m stal m\u00fadros\u0165ou od Boha, spravodlivos\u0165ou a posv\u00e4ten\u00edm i vyk\u00fapen\u00edm"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "aby \u2014 ako je nap\u00edsan\u00e9, ten, kto sa chv\u00e1li, nech sa chv\u00e1li v P\u00e1novi."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Aj ja, bratia, ke\u010f som pri\u0161iel k v\u00e1m, nepri\u0161iel som v\u00e1m ohlasova\u0165 Bo\u017eie tajomstvo so vzne\u0161enos\u0165ou slova alebo m\u00fadrosti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Rozhodol som sa toti\u017e, \u017ee medzi vami nebudem pozna\u0165 ni\u010d in\u00e9 okrem Je\u017ei\u0161a Krista, a to ukri\u017eovan\u00e9ho."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aj ja som bol medzi vami slab\u00fd, preniknut\u00fd ve\u013ek\u00fdm strachom a chven\u00edm"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "moje slovo a moje hl\u00e1sanie nespo\u010d\u00edvalo v presved\u010div\u00fdch slov\u00e1ch m\u00fadrosti, ale v dokazovan\u00ed Ducha a moci"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "aby sa va\u0161a viera nezakladala na \u013eudskej m\u00fadrosti, ale na Bo\u017eej moci."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00fadros\u0165 v\u0161ak hovor\u00edme medzi dokonal\u00fdmi, no nie m\u00fadros\u0165 tohto veku ani knie\u017eat tohto veku, ktor\u00e9 hyn\u00fa"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "ale hovor\u00edme v tajomstve skryt\u00fa Bo\u017eiu m\u00fadros\u0165, ktor\u00fa Boh pred vekmi vopred ur\u010dil n\u00e1m na sl\u00e1vu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nikto z knie\u017eat tohto veku ju nepoznal; ve\u010f keby ju boli poznali, neboli by ukri\u017eovali P\u00e1na sl\u00e1vy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ale ako je nap\u00edsan\u00e9:\nAni oko nevidelo, ani ucho nepo\u010dulo\na \u010do ani do \u013eudsk\u00e9ho srdca nevst\u00fapilo,\nto pripravil Boh t\u00fdm, \u010do ho miluj\u00fa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e1m to v\u0161ak Boh zjavil skrze Ducha, lebo Duch sk\u00fama v\u0161etko, aj Bo\u017eie hlbiny."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ve\u010f kto z \u013eud\u00ed vie, \u010do je v \u010dloveku, ak nie duch \u010dloveka, ktor\u00fd je v \u0148om? Tak ani Bo\u017eie veci nepozn\u00e1 nikto, len Bo\u017e\u00ed Duch."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "My sme v\u0161ak neprijali ducha sveta, ale Ducha, ktor\u00fd je z Boha, aby sme poznali, \u010do n\u00e1m Boh daroval."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O tom aj hovor\u00edme, nie v\u0161ak nau\u010den\u00fdmi slovami \u013eudskej m\u00fadrosti, ale t\u00fdmi slovami, ktor\u00e9 u\u010d\u00ed Duch; a tak duchovn\u00e9 veci vysvet\u013eujeme duchovne."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Telesn\u00fd \u010dlovek neprij\u00edma veci Bo\u017eieho Ducha; s\u00fa mu toti\u017e bl\u00e1znovstvom a nem\u00f4\u017ee ich pozna\u0165, preto\u017ee sa posudzuj\u00fa duchovne."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ale duchovn\u00fd \u010dlovek posudzuje v\u0161etko, jeho v\u0161ak neposudzuje nik."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ve\u010f kto poznal P\u00e1novu myse\u013e,\naby ho po\u00fa\u010dal?\nMy v\u0161ak m\u00e1me myse\u013e Kristovu!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A ja, bratia, nemohol som k v\u00e1m hovori\u0165 ako k duchovn\u00fdm, ale ako k telesn\u00fdm, ako k nedospel\u00fdm v Kristovi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00e1val som v\u00e1m pi\u0165 mlieko, nie pevn\u00fd pokrm; neboli by ste ho toti\u017e zniesli, ba e\u0161te ani teraz nem\u00f4\u017eete"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "preto\u017ee ste e\u0161te st\u00e1le telesn\u00ed. \u010ci nie ste vari telesn\u00ed a nekon\u00e1te prive\u013emi \u013eudsky, ke\u010f vl\u00e1dne medzi vami z\u00e1vis\u0165 a sv\u00e1r?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ve\u010f ke\u010f jeden hovor\u00ed: \u201eJa som Pavlov!\u201c a druh\u00fd zas: \u201eJa Apollov!\u201c, nie ste azda telesn\u00ed \u013eudia?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ve\u010f kto\u017ee je Apollo? A kto je Pavol? Slu\u017eobn\u00edci, skrze ktor\u00fdch ste uverili, a to ka\u017ed\u00fd tak, ako mu dal P\u00e1n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ja som sadil, Apollo polieval, ale Boh d\u00e1va vzrast."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A tak ni\u010d nie je ten, \u010do sad\u00ed, ani ten, \u010do polieva, iba Boh, ktor\u00fd d\u00e1va vzrast."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "No ten, \u010do sad\u00ed, a ten, \u010do polieva, patria k sebe, ale ka\u017ed\u00fd dostane odmenu pod\u013ea vlastnej pr\u00e1ce."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "My sme toti\u017e Bo\u017e\u00ed spolupracovn\u00edci; vy ste Bo\u017eia ro\u013ea a Bo\u017eia stavba."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pod\u013ea Bo\u017eej milosti, ktor\u00e1 mi bola dan\u00e1, ako m\u00fadry stavite\u013e polo\u017eil som z\u00e1klad a in\u00fd \u010falej na \u0148om stavia; ale ka\u017ed\u00fd nech si d\u00e1 pozor, ako na \u0148om stavia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nik toti\u017e nem\u00f4\u017ee polo\u017ei\u0165 in\u00fd z\u00e1klad ne\u017e ten, ktor\u00fd je u\u017e polo\u017een\u00fd, a t\u00fdm je Je\u017ei\u0161 Kristus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ak v\u0161ak na tomto z\u00e1klade stavia niekto zlato, striebro, drahokamy, drevo, seno, slamu"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "dielo ka\u017ed\u00e9ho vyjde najavo. Ten de\u0148 to uk\u00e1\u017ee, preto\u017ee sa zjav\u00ed v ohni, a s\u00e1m ohe\u0148 presk\u00fa\u0161a dielo ka\u017ed\u00e9ho, ak\u00e9 je."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ak dielo, ktor\u00e9 niekto postavil, vydr\u017e\u00ed, dostane odmenu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ak niekoho dielo zhor\u00ed, utrp\u00ed \u0161kodu; s\u00e1m v\u0161ak bude zachr\u00e1nen\u00fd, ale tie\u017e akoby cez ohe\u0148."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Azda neviete, \u017ee ste Bo\u017e\u00edm chr\u00e1mom a \u017ee vo v\u00e1s preb\u00fdva Bo\u017e\u00ed Duch?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ak niekto kaz\u00ed Bo\u017e\u00ed chr\u00e1m, toho Boh zni\u010d\u00ed; lebo Bo\u017e\u00ed chr\u00e1m je sv\u00e4t\u00fd a t\u00fdm ste vy!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nech nikto neklame s\u00e1m seba! Ak si niekto z v\u00e1s nam\u00fd\u0161\u013ea, \u017ee je m\u00fadry v tomto veku, nech sa stane bl\u00e1znom, aby sa stal m\u00fadrym."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lebo m\u00fadros\u0165 tohto sveta je pred Bohom bl\u00e1znovstvom. Ve\u010f je nap\u00edsan\u00e9:\nM\u00fadrych chyt\u00e1 v ich chytr\u00e1ctve."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A zase:\nP\u00e1n pozn\u00e1 my\u0161lienky m\u00fadrych,\n\u017ee s\u00fa m\u00e1rne."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nech sa teda nikto nechv\u00e1li \u013eu\u010fmi, ve\u010f v\u0161etko je va\u0161e"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u010di Pavol, \u010di Apollo, \u010di K\u00e9fas, \u010di svet, \u010di \u017eivot, \u010di smr\u0165, veci pr\u00edtomn\u00e9, \u010di bud\u00face: v\u0161etko je va\u0161e"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "vy ste v\u0161ak Kristovi a Kristus je Bo\u017e\u00ed."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A tak nech n\u00e1s ka\u017ed\u00fd poklad\u00e1 za Kristov\u00fdch slu\u017eobn\u00edkov a za spr\u00e1vcov Bo\u017e\u00edch tajomstiev."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A od spr\u00e1vcov sa napokon vy\u017eaduje, aby bol ka\u017ed\u00fd uznan\u00fd ako vern\u00fd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mne v\u0161ak najmenej z\u00e1le\u017e\u00ed na tom, \u010di ma s\u00fadite vy alebo \u013eudsk\u00fd s\u00fad. Ba ani s\u00e1m seba nes\u00fadim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lebo ni\u010doho som si nie vedom\u00fd; to ma v\u0161ak e\u0161te neospravedl\u0148uje. Ve\u010f P\u00e1n je ten, kto ma s\u00fadi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Preto nes\u00fa\u010fte ni\u010d pred\u010dasne, k\u00fdm nepr\u00edde P\u00e1n. On vynesie na svetlo, \u010do je skryt\u00e9 v tme, a odhal\u00ed z\u00e1mery s\u0155dc. Potom ka\u017ed\u00fd dostane pochvalu od Boha."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Toto v\u0161ak, bratia, vztiahol som na seba a na Apolla kv\u00f4li v\u00e1m, aby ste sa na n\u00e1s pou\u010dili: \u201eNi\u010d nad to, \u010do je nap\u00edsan\u00e9\u201c, aby sa nikto jedn\u00fdm spomedzi n\u00e1s nevystatoval proti druh\u00e9mu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ve\u010f kto ti dal prednos\u0165? \u010co m\u00e1\u0161, \u010do by si nebol dostal? Ke\u010f si teda dostal, pre\u010do sa chv\u00e1li\u0161, ako by si nebol dostal?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "U\u017e ste sa nas\u00fdtili, u\u017e ste zbohatli, za\u010dali ste kra\u013eova\u0165 bez n\u00e1s; kie\u017e by ste len kra\u013eovali, aby sme spolu s vami kra\u013eovali aj my."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lebo tak sa mi zd\u00e1, \u017ee n\u00e1m, apo\u0161tolom, ur\u010dil Boh posledn\u00e9 miesto ako ods\u00faden\u00fdm na smr\u0165, ve\u010f sme sa stali divadlom svetu, anjelom i \u013eu\u010fom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "My sme bl\u00e1zni pre Krista, vy v\u0161ak rozumn\u00ed v Kristovi; my sme slab\u00ed, no vy siln\u00ed; vy ste sl\u00e1vni, my v\u0161ak bez cti."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A\u017e do tejto hodiny aj hladujeme a trp\u00edme sm\u00e4dom, aj sme sporo odet\u00ed a bit\u00ed, aj sme bez pr\u00edstre\u0161ia"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a nam\u00e1havo pracujeme vlastn\u00fdmi rukami. Ke\u010f n\u00e1m zlore\u010dia, dobrore\u010d\u00edme; ke\u010f n\u00e1s prenasleduj\u00fa, zn\u00e1\u0161ame to"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "ke\u010f n\u00e1s ohov\u00e1raj\u00fa, v\u013e\u00fadne sa prihov\u00e1rame. Stali sme sa akoby sme\u0165ami sveta, vyvrhe\u013emi pre v\u0161etk\u00fdch a\u017e doteraz."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Toto v\u00e1m nep\u00ed\u0161em, aby som v\u00e1s zahanbil, ale aby som v\u00e1s napomenul ako svoje milovan\u00e9 deti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ve\u010f keby ste mali hoci desa\u0165tis\u00edc vychov\u00e1vate\u013eov v Kristovi, otcov nem\u00e1te mnoho, lebo ja som v\u00e1s splodil v Je\u017ei\u0161ovi Kristovi skrze evanjelium."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pros\u00edm v\u00e1s teda, nasledujte m\u00f4j pr\u00edklad."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Preto som v\u00e1m poslal Timoteja, moje milovan\u00e9 a vern\u00e9 die\u0165a v P\u00e1novi. On v\u00e1m pripomenie moje cesty v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi, ako u\u010d\u00edm v\u0161ade v ka\u017edej cirkvi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Niektor\u00ed sa za\u010dali povy\u0161ova\u0165, akoby som k v\u00e1m u\u017e nemal pr\u00eds\u0165."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u010coskoro v\u0161ak \u2014 ak P\u00e1n bude chcie\u0165 \u2014 pr\u00eddem k v\u00e1m a spozn\u00e1m nie re\u010d namyslen\u00fdch, ale ich moc."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bo\u017eie kr\u00e1\u013eovstvo toti\u017e nespo\u010d\u00edva v re\u010di, ale v moci."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u010co chcete? M\u00e1m pr\u00eds\u0165 k v\u00e1m s palicou, alebo s l\u00e1skou a v duchu miernosti?"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dokonca po\u010du\u0165, \u017ee je medzi vami smilstvo, a to tak\u00e9 smilstvo, ak\u00e9ho niet ani medzi pohanmi, toti\u017e, \u017ee niekto obcuje s man\u017eelkou svojho otca."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A vy sa e\u0161te vystatujete, nie aby ste sa rad\u0161ej rm\u00fatili a vyl\u00fa\u010dili spomedzi seba toho, kto sa tak\u00e9hoto \u010dinu dopustil."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ja s\u00e1m, hoci telesne vzdialen\u00fd, no duchom pr\u00edtomn\u00fd, u\u017e som \u2014 akoby pr\u00edtomn\u00fd \u2014 rozhodol, \u017ee toho, \u010do to urobil"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "treba v mene n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a, ke\u010f sa z\u00eddeme vy a m\u00f4j duch, s mocou n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "vyda\u0165 satanovi na z\u00e1hubu tela, aby bol duch v P\u00e1nov de\u0148 zachr\u00e1nen\u00fd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "To, \u010d\u00edm sa chv\u00e1lite, nie je dobr\u00e9. Neviete azda, \u017ee trocha kvasu prekvas\u00ed cel\u00e9 cesto?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vy\u010distite star\u00fd kvas, aby ste boli nov\u00fdm cestom, ke\u010f\u017ee ste nekvasen\u00fdm chlebom; ve\u010f Kristus, n\u00e1\u0161 ve\u013ekono\u010dn\u00fd Bar\u00e1nok, bol obetovan\u00fd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sl\u00e1vme teda sviatky nie so star\u00fdm kvasom ani s kvasom zloby a nepr\u00e1vosti, ale s nekvasen\u00fdm chlebom \u00faprimnosti a pravdy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V liste som v\u00e1m nap\u00edsal, aby ste sa nest\u00fdkali so smiln\u00edkmi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nie v\u0161ak v\u00f4bec so smiln\u00edkmi tohto sveta \u010di s lakomcami, vydiera\u010dmi a modloslu\u017eobn\u00edkmi, ve\u010f to by ste museli od\u00eds\u0165 zo sveta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ale teraz som v\u00e1m nap\u00edsal, aby ste sa nest\u00fdkali s tak\u00fdm, ktor\u00fd sa naz\u00fdva bratom, no pritom je smiln\u00edk, lakomec, modloslu\u017eobn\u00edk, r\u00faha\u010d, opilec alebo vydiera\u010d; s tak\u00fdmi ani len nejed\u00e1vajte!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ve\u010f pre\u010do by som mal s\u00fadi\u0165 t\u00fdch, \u010do s\u00fa mimo n\u00e1s? Nes\u00fadite vari t\u00fdch, \u010do s\u00fa vn\u00fatri?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "T\u00fdch v\u0161ak, \u010do s\u00fa mimo, bude s\u00fadi\u0165 Boh. Odstr\u00e1\u0148te zl\u00e9ho spomedzi seba!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ak m\u00e1 niekto z v\u00e1s spor s in\u00fdm, ako sa opov\u00e1\u017ei s\u00fadi\u0165 sa pred nespravodliv\u00fdmi, a nie pred sv\u00e4t\u00fdmi?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ve\u010f \u010di neviete, \u017ee sv\u00e4t\u00ed bud\u00fa s\u00fadi\u0165 svet? Ak teda vy m\u00e1te s\u00fadi\u0165 svet, nie ste schopn\u00ed rozs\u00fadi\u0165 mali\u010dkosti?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vari neviete, \u017ee budeme s\u00fadi\u0165 anjelov, o \u010do viac veci v\u0161edn\u00e9ho \u017eivota?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ke\u010f teda m\u00e1te spory vo veciach v\u0161edn\u00e9ho \u017eivota, beriete si za sudcov tak\u00fdch, ktor\u00ed nemaj\u00fa v cirkvi v\u00e1\u017enos\u0165?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hovor\u00edm to na va\u0161e zahanbenie. Azda niet medzi vami ani jedn\u00e9ho m\u00fadreho, ktor\u00fd by vedel rozrie\u0161i\u0165 spor medzi svojimi bratmi?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ale brat sa s\u00fadi s bratom, a k tomu e\u0161te pred neveriacimi!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ve\u010f u\u017e to je va\u0161a prehra, \u017ee v\u00f4bec m\u00e1te medzi sebou s\u00fadne spory. Pre\u010do rad\u0161ej nezn\u00e1\u0161ate krivdu? Pre\u010do rad\u0161ej netrp\u00edte \u0161kodu?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ba naopak: Vy krivd\u00edte a \u0161kod\u00edte bratom!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Neviete vari, \u017ee nespravodliv\u00ed nebud\u00fa dedi\u010dmi Bo\u017eieho kr\u00e1\u013eovstva? Nem\u00fd\u013ete sa! Ani smiln\u00edci, ani modloslu\u017eobn\u00edci, ani cudzolo\u017en\u00edci, ani prostit\u00fati mu\u017eov, ani ich s\u00falo\u017en\u00edci"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ani zlodeji, ani lakomci, ani opilci, ani r\u00faha\u010di, ani vydiera\u010di nebud\u00fa dedi\u010dmi Bo\u017eieho kr\u00e1\u013eovstva."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A tak\u00fdmito ste niektor\u00ed boli. No boli ste obmyt\u00ed, ba posv\u00e4ten\u00ed a aj ospravedlnen\u00ed v mene P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista a v Duchu n\u00e1\u0161ho Boha."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u0161etko smiem, no nie v\u0161etko mi oso\u017e\u00ed. V\u0161etko smiem, ale ja sa ni\u010d\u00edm ned\u00e1m zotro\u010di\u0165."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pokrmy s\u00fa pre \u017eal\u00fadok a \u017eal\u00fadok pre pokrmy! Boh v\u0161ak obr\u00e1ti i jedno, i druh\u00e9 navnivo\u010d. No telo nie je pre smilstvo \u2014 je pre P\u00e1na a P\u00e1n pre telo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Boh v\u0161ak vzkriesil P\u00e1na a aj n\u00e1s vzkriesi svojou mocou."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Neviete azda, \u017ee va\u0161e tel\u00e1 s\u00fa Kristov\u00fdmi \u00fadmi? M\u00e1m teda vzia\u0165 Kristove \u00fady a urobi\u0165 z nich \u00fady neviestky? Rozhodne nie!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alebo \u010di neviete, \u017ee kto sa odd\u00e1va neviestke, je s \u0148ou jedno telo? Ve\u010f sa aj hovor\u00ed: Bud\u00fa dvaja jedno telo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kto sa v\u0161ak odd\u00e1va P\u00e1novi, je s n\u00edm jeden Duch."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vyh\u00fdbajte sa smilstvu! Ka\u017ed\u00fd hriech, ktor\u00e9ho sa \u010dlovek dopust\u00ed, je mimo tela. Kto v\u0161ak smiln\u00ed, hre\u0161\u00ed proti vlastn\u00e9mu telu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A vari neviete, \u017ee nepatr\u00edte sebe, ale \u017ee va\u0161e telo je chr\u00e1mom Sv\u00e4t\u00e9ho Ducha, ktor\u00fd vo v\u00e1s preb\u00fdva a ktor\u00e9ho m\u00e1te od Boha?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Boli ste draho vyk\u00fapen\u00ed. Oslavujte teda Boha vo svojom tele."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pokia\u013e ide o to, \u010do ste p\u00edsali: Dobre je, ak sa mu\u017e nedot\u00fdka \u017eeny."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aby sa v\u0161ak zabr\u00e1nilo smilstvu, nech m\u00e1 ka\u017ed\u00fd svoju \u017eenu a ka\u017ed\u00e1 nech m\u00e1 svojho mu\u017ea."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mu\u017e nech pln\u00ed vo\u010di \u017eene svoje povinnosti a podobne aj \u017eena vo\u010di svojmu mu\u017eovi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u017dena nie je p\u00e1nom svojho tela, ale jej mu\u017e; podobne ani mu\u017e nie je p\u00e1nom svojho tela, ale jeho \u017eena."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Neodopierajte sa jeden druh\u00e9mu, iba ak na ur\u010dit\u00fd \u010das so vz\u00e1jomn\u00fdm s\u00fahlasom, aby ste sa venovali modlitbe, a potom bu\u010fte zase spolu, aby v\u00e1s satan nepok\u00fa\u0161al, keby ste sa nemohli ovl\u00e1dnu\u0165."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Uv\u00e1dzam to v\u0161ak ako mo\u017enos\u0165, nie ako pr\u00edkaz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u017delal by som si, aby v\u0161etci \u013eudia boli ako ja, ale ka\u017ed\u00fd m\u00e1 od Boha svoj vlastn\u00fd dar: jeden tak, druh\u00fd inak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ne\u017eenat\u00fdm, nevydat\u00fdm a vdov\u00e1m v\u0161ak hovor\u00edm: Pre nich je dobre, ak zostan\u00fa ako ja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ale ak sa nevedia ovl\u00e1da\u0165, nech vst\u00fapia do man\u017eelstva, lebo je lep\u0161ie \u017ei\u0165 v man\u017eelstve ako horie\u0165 v\u00e1\u0161\u0148ou."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u017denat\u00fdm a vydat\u00fdm v\u0161ak prikazujem \u2014 nie ja, ale P\u00e1n \u2014, aby \u017eena neodch\u00e1dzala od svojho mu\u017ea."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ak by v\u0161ak aj odi\u0161la, nech ostane nevydat\u00e1, alebo nech sa zmieri so svoj\u00edm mu\u017eom; a mu\u017e nech \u017eenu neprep\u00fa\u0161\u0165a!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ostatn\u00fdm hovor\u00edm ja, nie P\u00e1n: Ak niektor\u00fd brat m\u00e1 neveriacu \u017eenu a ona aj na\u010falej chce s n\u00edm \u017ei\u0165, nech ju neprep\u00fa\u0161\u0165a."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A ak niektor\u00e1 \u017eena m\u00e1 neveriaceho mu\u017ea a ten aj na\u010falej chce s \u0148ou \u017ei\u0165, nech ho neop\u00fa\u0161\u0165a."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lebo neveriaci mu\u017e sa posv\u00e4cuje skrze \u017eenu a neveriaca \u017eena sa posv\u00e4cuje skrze brata. Inak by va\u0161e deti boli ne\u010dist\u00e9, teraz s\u00fa v\u0161ak sv\u00e4t\u00e9."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ale ak sa neveriaci odlu\u010duje, nech sa odl\u00fa\u010di. V tak\u00fdch pr\u00edpadoch brat alebo sestra nie s\u00fa otrocky viazan\u00ed, ve\u010f Boh n\u00e1s povolal k pokoju."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ve\u010f ako m\u00f4\u017ee\u0161 vedie\u0165, \u017eena, \u010di zachr\u00e1ni\u0161 svojho mu\u017ea? Alebo ako m\u00f4\u017ee\u0161 vedie\u0165 ty, mu\u017e, \u010di zachr\u00e1ni\u0161 svoju \u017eenu?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd v\u0161ak nech \u017eije tak, ako mu ur\u010dil P\u00e1n, a pod\u013ea toho, ako ho povolal Boh. Tak to prikazujem vo v\u0161etk\u00fdch cirkv\u00e1ch."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bol niekto povolan\u00fd ako obrezan\u00fd? Nech to nezakr\u00fdva! Bol niekto povolan\u00fd ako neobrezan\u00fd? Nech sa ned\u00e1va obreza\u0165!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Obriezka nie je ni\u010d, ani neobriezka nie je ni\u010d, ale zachov\u00e1vanie Bo\u017e\u00edch prik\u00e1zan\u00ed."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nech ka\u017ed\u00fd zotrv\u00e1 v tom stave, v ktorom bol povolan\u00fd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Bol si povolan\u00fd ako otrok? Nech \u0165a to netr\u00e1pi! Ale ak by si sa aj mohol sta\u0165 slobodn\u00fdm, rad\u0161ej to vyu\u017ei!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ve\u010f v P\u00e1novi povolan\u00fd otrok je v P\u00e1novi slobodn\u00fd. A podobne: Kto bol povolan\u00fd ako slobodn\u00fd, je Kristov otrok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Draho ste boli k\u00fapen\u00ed; nest\u00e1vajte sa otrokmi \u013eud\u00ed!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bratia, nech ka\u017ed\u00fd zostane pred Bohom v tom, v \u010dom bol povolan\u00fd."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O pann\u00e1ch nem\u00e1m s\u00edce pr\u00edkaz od P\u00e1na, ale rad\u00edm ako tak\u00fd, ktor\u00e9mu P\u00e1n preuk\u00e1zal milosrdenstvo, aby bol d\u00f4veryhodn\u00fd."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mysl\u00edm si teda, \u017ee je dobr\u00e9 pre \u010dloveka \u2014 a to pre nast\u00e1vaj\u00facu n\u00fadzu \u2014, aby zostal tak, ako je."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Si viazan\u00fd k \u017eene? Nevyh\u013ead\u00e1vaj rozluku. Si vo\u013en\u00fd? Neh\u013eadaj si \u017eenu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ale keby si sa aj o\u017eenil, nezhre\u0161il si; a ak by sa panna vydala, nezhre\u0161\u00ed. Tak\u00edto v\u0161ak bud\u00fa ma\u0165 s\u00fa\u017eenie v tele, ale ja v\u00e1s chcem toho u\u0161etri\u0165."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Toto teda hovor\u00edm, bratia, \u010das je kr\u00e1tky! Napokon aj t\u00ed, \u010do maj\u00fa \u017eeny, nech s\u00fa, akoby nemali."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "T\u00ed, \u010do pla\u010d\u00fa, akoby neplakali; t\u00ed, \u010do sa raduj\u00fa, akoby sa neradovali, \u010do kupuj\u00fa, akoby ni\u010d nemali, a t\u00ed"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u010do u\u017e\u00edvaj\u00fa svet, akoby neu\u017e\u00edvali, lebo teraj\u0161ia podoba sveta sa m\u00ed\u0148a."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Chcem v\u0161ak, aby ste boli bez starost\u00ed. Ne\u017eenat\u00fd sa star\u00e1 o P\u00e1nove veci, ako by sa zap\u00e1\u010dil P\u00e1novi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ale \u017eenat\u00fd sa star\u00e1 o veci sveta, ako by sa p\u00e1\u010dil \u017eene"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "a je rozpolten\u00fd. Nevydat\u00e1 \u017eena a panna sa star\u00e1 o P\u00e1nove veci, aby bola sv\u00e4t\u00e1 telom i duchom. No vydat\u00e1 sa star\u00e1 o veci sveta, ako by sa p\u00e1\u010dila mu\u017eovi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Toto v\u00e1m v\u0161ak hovor\u00edm na v\u00e1\u0161 osoh, nie aby som v\u00e1m na krk h\u00e1dzal slu\u010dku, ale aby ste sa d\u00f4stojne a oddane venovali P\u00e1novi bez prestania."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ak si niekto mysl\u00ed, \u017ee kon\u00e1 ne\u010destne vo\u010di svojmu diev\u010da\u0165u, ke\u010f u\u017e dosiahne zrel\u00fd vek a patr\u00ed sa, aby si ju vzal, nech urob\u00ed, \u010do chce, nehre\u0161\u00ed. Nech sa vezm\u00fa!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Kto sa v\u0161ak pevne rozhodol vo svojom srdci a ni\u010d ho nen\u00fati, ale m\u00e1 moc nad svojou v\u00f4\u013eou a us\u00fadil v srdci, \u017ee sa s \u0148ou neo\u017een\u00ed, urob\u00ed dobre."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Tak\u017ee ten, kto sa o\u017een\u00ed so svojou sn\u00fabenicou, rob\u00ed dobre, ale kto sa neo\u017een\u00ed, kon\u00e1 lep\u0161ie."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u017dena je viazan\u00e1 dovtedy, k\u00fdm \u017eije jej mu\u017e. Ke\u010f v\u0161ak mu\u017e zomrie, je slobodn\u00e1 a m\u00f4\u017ee sa vyda\u0165, za koho chce, ale iba v P\u00e1novi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Bude v\u0161ak \u0161\u0165astnej\u0161ia, ak zostane tak, aspo\u0148 pod\u013ea m\u00f4jho \u00fasudku. A nazd\u00e1vam sa, \u017ee aj ja m\u00e1m Bo\u017eieho Ducha."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pokia\u013e ide o m\u00e4so obetovan\u00e9 modl\u00e1m, vieme, \u017ee \u201ev\u0161etci m\u00e1me poznanie\u201c. Poznanie v\u0161ak vedie k namyslenosti, k\u00fdm l\u00e1ska buduje."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ak si niekto mysl\u00ed, \u017ee nie\u010do u\u017e \u00faplne spoznal, e\u0161te to nepozn\u00e1 tak, ako treba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ak v\u0161ak niekto miluje Boha, toho Boh pozn\u00e1."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pokia\u013e teda ide o to, \u010di sa smie jes\u0165 m\u00e4so obetovan\u00e9 modl\u00e1m, vieme, \u017ee na svete modla ni\u010d neznamen\u00e1 a niet in\u00e9ho boha, okrem toho Jedn\u00e9ho."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aj ke\u010f s\u00fa takzvan\u00ed bohovia na nebi \u010di na zemi \u2014 ako\u017ee je mnoho tak\u00fdch bohov a p\u00e1nov \u2014"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "no my m\u00e1me jedn\u00e9ho Boha Otca, z ktor\u00e9ho je v\u0161etko a my sme tu pre neho, a jedn\u00e9ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista, skrze ktor\u00e9ho je v\u0161etko a aj my sme skrze neho."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Len\u017ee toto poznanie nemaj\u00fa v\u0161etci. Niektor\u00ed s\u00fa a\u017e doteraz tak\u00ed zvyknut\u00ed na modly, \u017ee jedia toto m\u00e4so ako obetovan\u00e9 modl\u00e1m, ich svedomie je slab\u00e9, a preto je po\u0161kvrnen\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pokrm n\u00e1s v\u0161ak nepribl\u00ed\u017ei k Bohu. Ak nezjeme, ni\u010d nestr\u00e1came, ak zjeme, ni\u010d nez\u00edskavame."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dajte v\u0161ak pozor, aby t\u00e1to va\u0161a sloboda nebola slab\u00fdm na prek\u00e1\u017eku."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ak toti\u017e teba, ktor\u00fd m\u00e1\u0161 poznanie, niekto uvid\u00ed stolova\u0165 v modl\u00e1rskom chr\u00e1me, \u010di sa t\u00fdm aj jeho slab\u00e9 svedomie nepovzbud\u00ed, aby aj on jedol m\u00e4so obetovan\u00e9 modl\u00e1m?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A tak slab\u00fd brat, za ktor\u00e9ho zomrel Kristus, zahynie pre tvoje poznanie."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f takto hre\u0161\u00edte proti bratom a ub\u00edjate ich slab\u00e9 svedomie, hre\u0161\u00edte proti Kristovi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Preto ak pokrm pohor\u0161uje m\u00f4jho brata, rad\u0161ej nebudem u\u017e nikdy jes\u0165 m\u00e4so, len aby som svojho brata nepohor\u0161il."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Azda nie som slobodn\u00fd? Nie som apo\u0161tol? A nevidel som Je\u017ei\u0161a, n\u00e1\u0161ho P\u00e1na? Nie ste azda vy moje dielo v P\u00e1novi?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ak by som aj pre in\u00fdch nebol apo\u0161tol, pre v\u00e1s iste som; ve\u010f vy ste pe\u010da\u0165ou m\u00f4jho apo\u0161tolstva v P\u00e1novi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Toto je moja obrana proti t\u00fdm, \u010do ma s\u00fadia"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nem\u00e1me azda pr\u00e1vo jes\u0165 a pi\u0165?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vari pod\u013ea pr\u00edkladu ostatn\u00fdch apo\u0161tolov a P\u00e1nov\u00fdch bratov i K\u00e9fasa nem\u00e1me pr\u00e1vo bra\u0165 si so sebou sestru, \u017eenu?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alebo len ja a Barnab\u00e1\u0161 nem\u00e1me pr\u00e1vo nepracova\u0165?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kto kedy vojen\u010d\u00ed na vlastn\u00e9 trovy? Kto vysad\u00ed vinicu, a neje z jej \u00farody? Alebo kto pasie st\u00e1do, a ne\u017eiv\u00ed sa mliekom od st\u00e1da?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vari to hovor\u00edm iba \u013eudsky? Nehovor\u00ed to aj Z\u00e1kon?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ve\u010f v Moj\u017ei\u0161ovom z\u00e1kone je nap\u00edsan\u00e9: Ml\u00e1tiacemu volovi nezavia\u017ee\u0161 hubu. Azda sa Boh star\u00e1 iba o voly?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nehovor\u00ed to vari pre n\u00e1s? Ve\u010f pre n\u00e1s bolo nap\u00edsan\u00e9: Kto orie, m\u00e1 ora\u0165 v n\u00e1deji, a kto ml\u00e1ti, m\u00e1 ml\u00e1ti\u0165 v n\u00e1deji, \u017ee dostane svoj podiel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ke\u010f sme teda medzi vami siali duchovn\u00e9, je ve\u013ekou vecou \u017ea\u0165 telesn\u00e9?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ak in\u00ed maj\u00fa u v\u00e1s toto pr\u00e1vo, pre\u010do nie sk\u00f4r my?\nMy sme v\u0161ak toto pr\u00e1vo nevyu\u017eili. Naopak. V\u0161etko zn\u00e1\u0161ame, len aby sme Kristovmu evanjeliu nestavali nijak\u00fa prek\u00e1\u017eku."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vari neviete, \u017ee t\u00ed, \u010do p\u00f4sobia v sv\u00e4tej slu\u017ebe, \u017eivia sa z chr\u00e1mu a sl\u00fa\u017eia pri olt\u00e1ri, maj\u00fa podiel z olt\u00e1ra?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Preto aj P\u00e1n prik\u00e1zal tak, aby t\u00ed, \u010do ohlasuj\u00fa evanjelium, z evanjelia aj \u017eili."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ja som v\u0161ak z toho ni\u010d nevyu\u017eil. Ani toto som nenap\u00edsal preto, aby sa mi tak stalo. Lebo rad\u0161ej by som aj umrel, ne\u017e by mi niekto zmaril t\u00fato moju chv\u00e1lu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ve\u010f ak zvestujem evanjelium, to nie je pre m\u0148a chv\u00e1la; je to moja povinnos\u0165 a beda mi, ak ho nebudem zvestova\u0165."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ak to kon\u00e1m zo svojej v\u00f4le, m\u00e1m odmenu; ak v\u0161ak nie zo svojej v\u00f4le, pln\u00edm zveren\u00fa \u00falohu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ak\u00e1 je teda moja odmena? Tak\u00e1, \u017ee ke\u010f zvestujem evanjelium, zvestujem ho zadarmo a nevyu\u017e\u00edvam pr\u00e1vo, ktor\u00e9 mi z evanjelia prisl\u00facha."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lebo hoci som aj slobodn\u00fd vo\u010di v\u0161etk\u00fdm, dal som sa do slu\u017eby v\u0161etk\u00fdm, aby som z\u00edskal \u010d\u00edm viacer\u00fdch."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pre \u017didov som sa stal akoby \u017didom, aby som z\u00edskal \u017didov; pre t\u00fdch, \u010do s\u00fa pod Z\u00e1konom, bol som ako ten pod Z\u00e1konom, aby som z\u00edskal t\u00fdch, \u010do s\u00fa pod Z\u00e1konom \u2014 i ke\u010f nie som pod Z\u00e1konom."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pre t\u00fdch, \u010do s\u00fa bez Z\u00e1kona, stal som sa ako ten bez Z\u00e1kona, aby som z\u00edskal t\u00fdch, \u010do s\u00fa bez Z\u00e1kona \u2014 aj ke\u010f pred Bohom nie som bez Z\u00e1kona, lebo som pod Kristov\u00fdm z\u00e1konom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pre slab\u00fdch som sa stal slab\u00fdm, aby som z\u00edskal slab\u00fdch. Pre v\u0161etk\u00fdch som sa stal v\u0161etk\u00fdm, aby som zachr\u00e1nil aspo\u0148 niektor\u00fdch."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A v\u0161etko to rob\u00edm pre evanjelium, aby som mal na \u0148om podiel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Neviete, \u017ee t\u00ed, \u010do be\u017eia na \u0161tadi\u00f3ne, be\u017eia s\u00edce v\u0161etci, ale iba jeden dost\u00e1va cenu? Be\u017ete tak, aby ste ju dosiahli."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ve\u010f ka\u017ed\u00fd pretek\u00e1r sa zdr\u017eiava v\u0161etk\u00e9ho; oni to robia preto, aby z\u00edskali poru\u0161ite\u013en\u00fd veniec, my v\u0161ak neporu\u0161ite\u013en\u00fd."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ja teda be\u017e\u00edm nie akoby bez cie\u013ea a z\u00e1pas\u00edm nie ako ten, kto udiera do pr\u00e1zdna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ale zaobch\u00e1dzam tvrdo so svoj\u00edm telom a ovl\u00e1dam ho, aby k\u00fdm in\u00fdm hl\u00e1sam, s\u00e1m som nezlyhal."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nechcem, bratia, aby ste nevedeli, \u017ee na\u0161i otcovia v\u0161etci boli pod oblakom a v\u0161etci pre\u0161li cez more"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "v\u0161etci boli pokrsten\u00ed v Moj\u017ei\u0161ovi, v oblaku a v mori"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "v\u0161etci jedli ten ist\u00fd duchovn\u00fd pokrm"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a v\u0161etci pili ten ist\u00fd duchovn\u00fd n\u00e1poj, lebo pili z duchovnej skaly, ktor\u00e1 ich sprev\u00e1dzala, a tou skalou bol Kristus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ale vo v\u00e4\u010d\u0161ine z nich nemal Boh za\u013e\u00fabenie, ve\u010f zahynuli na p\u00fa\u0161ti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Toto sa pre n\u00e1s stalo v\u00fdstrahou, aby sme neboli dychtiv\u00ed po zle tak, ako po \u0148om dychtili oni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ani nebu\u010fte modloslu\u017eobn\u00edci, ako boli niektor\u00ed z nich, tak ako je nap\u00edsan\u00e9: Posadil sa \u013eud, aby jedol a pil; nato vstali, aby sa zab\u00e1vali."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ani nesmilnime, ako niektor\u00ed z nich smilnili, a padlo ich za jedin\u00fd de\u0148 dvadsa\u0165tritis\u00edc."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ani nechcime sk\u00fa\u0161a\u0165 Krista, ako niektor\u00ed z nich sk\u00fa\u0161ali, a hynuli od hadov."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ani nereptajte, ako niektor\u00ed z nich reptali, a hynuli od zhubcu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Toto sa im stalo v\u00fdstrahou a n\u00e1m, ktor\u00fdch zastihol koniec vekov, to bolo nap\u00edsan\u00e9 ako napomenutie."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A tak ten, kto si mysl\u00ed, \u017ee stoj\u00ed, nech si d\u00e1va pozor, aby nepadol."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sk\u00fa\u0161ka, ktor\u00e1 na v\u00e1s do\u013eahla, je len \u013eudsk\u00e1. Boh je v\u0161ak vern\u00fd. On nedopust\u00ed, aby ste boli sk\u00fa\u0161an\u00ed nad svoje sily, ale so sk\u00fa\u0161kou d\u00e1 aj v\u00fdchodisko, aby ste ju vl\u00e1dali znies\u0165."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Preto, moji milovan\u00ed, str\u00e1\u0148te sa modloslu\u017eby."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Prihov\u00e1ram sa v\u00e1m ako rozumn\u00fdm: Pos\u00fa\u010fte sami, \u010do hovor\u00edm."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nie je vari kalich dobrore\u010denia, ktor\u00fd \u017eehn\u00e1me, \u00fa\u010das\u0165ou na Kristovej krvi? A chlieb, ktor\u00fd l\u00e1meme, nie je azda \u00fa\u010das\u0165ou na Kristovom tele?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee je jeden chlieb, my mnoh\u00ed sme jedno telo, lebo v\u0161etci m\u00e1me podiel na jednom chlebe."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pozrite na Izrael pod\u013ea tela: Azda t\u00ed, \u010do jedia obety, nemaj\u00fa \u00fa\u010das\u0165 aj na olt\u00e1ri?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u010co t\u00fdm chcem poveda\u0165? \u017de m\u00e4so obetovan\u00e9 modl\u00e1m je nie\u010do? Alebo \u017ee modla je nie\u010do?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nie. Ale \u010do obetuj\u00fa, obetuj\u00fa d\u00e9monom, nie Bohu. No ja nechcem, aby ste mali spolo\u010denstvo s d\u00e9monmi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nem\u00f4\u017eete pi\u0165 z P\u00e1novho kalicha aj z kalicha d\u00e9monov; a nem\u00f4\u017eete ma\u0165 podiel na P\u00e1novom stole aj na stole d\u00e9monov."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Alebo m\u00e1me vyvola\u0165 \u017eiarlivos\u0165 P\u00e1na? Sme azda silnej\u0161\u00ed ako on?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V\u0161etko je dovolen\u00e9, no nie v\u0161etko oso\u017e\u00ed. V\u0161etko je dovolen\u00e9, no nie v\u0161etko buduje."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nikto nech neh\u013ead\u00e1, \u010do oso\u017e\u00ed iba jemu, ale to, \u010do oso\u017e\u00ed in\u00e9mu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jedzte v\u0161etko, \u010do sa pred\u00e1va na trhu, a pre svoje svedomie sa nemus\u00edte na ni\u010d p\u00fdta\u0165"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "lebo: P\u00e1nova je zem i v\u0161etko, \u010do ju nap\u013a\u0148a."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ak v\u00e1s niekto z neveriacich pozve a chcete \u00eds\u0165, jedzte v\u0161etko, \u010do v\u00e1m predlo\u017eia, a pre svoje svedomie sa nemus\u00edte na ni\u010d p\u00fdta\u0165."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ak v\u00e1m niekto povie: \u201eToto bolo obetovan\u00e9 modl\u00e1m!\u201c, nejedzte to kv\u00f4li tomu, kto v\u00e1s na to upozornil, a kv\u00f4li svedomiu"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "nemysl\u00edm pre va\u0161e svedomie, ale pre svedomie toho druh\u00e9ho. Ve\u010f pre\u010do m\u00e1 moju slobodu s\u00fadi\u0165 svedomie niekoho in\u00e9ho?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ak ja nie\u010do s v\u010fakou po\u017e\u00edvam, pre\u010do by ma mal niekto odsudzova\u0165 za to, za \u010do \u010fakujem?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u010ci teda jete, alebo pijete, alebo \u010doko\u013evek rob\u00edte, v\u0161etko robte na Bo\u017eiu sl\u00e1vu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nebu\u010fte na pohor\u0161enie ani \u017didom, ani Gr\u00e9kom, ani Bo\u017eej cirkvi"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "ako aj ja sa usilujem p\u00e1\u010di\u0165 v\u0161etk\u00fdm vo v\u0161etkom, a neh\u013ead\u00e1m, \u010do oso\u017e\u00ed mne, ale \u010do oso\u017e\u00ed mnoh\u00fdm, aby boli spasen\u00ed."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Napodob\u0148ujte ma, ako ja napodob\u0148ujem Krista!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Chv\u00e1lim v\u00e1s teda, \u017ee vo v\u0161etkom na m\u0148a pam\u00e4t\u00e1te a dr\u017e\u00edte sa trad\u00edcie, ako som v\u00e1m ju odovzdal."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Chcem v\u0161ak, aby ste vedeli, \u017ee hlavou ka\u017ed\u00e9ho mu\u017ea je Kristus, hlavou \u017eeny je mu\u017e a hlavou Krista Boh."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd mu\u017e, ktor\u00fd sa modl\u00ed alebo prorokuje so zahalenou hlavou, zneuc\u0165uje svoju hlavu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00e1 \u017eena, ktor\u00e1 sa modl\u00ed alebo prorokuje s nezahalenou hlavou, zneuc\u0165uje svoju hlavu; je to jedno a to ist\u00e9, ako keby si ju oholila."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lebo ak sa \u017eena nezaha\u013euje, m\u00f4\u017ee sa da\u0165 hoci aj ostriha\u0165. Ak je v\u0161ak pre \u017eenu potupou ostriha\u0165 sa alebo oholi\u0165, nech sa zaha\u013euje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mu\u017e si v\u0161ak nem\u00e1 zahali\u0165 hlavu, preto\u017ee je Bo\u017e\u00edm obrazom a Bo\u017eou sl\u00e1vou, k\u00fdm \u017eena je sl\u00e1vou mu\u017ea."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ve\u010f nie je mu\u017e zo \u017eeny, ale \u017eena z mu\u017ea."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lebo ani mu\u017e nebol stvoren\u00fd pre \u017eenu, ale \u017eena pre mu\u017ea."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Preto m\u00e1 ma\u0165 \u017eena na hlave znamenie moci kv\u00f4li anjelom."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Iba\u017ee v P\u00e1novi nieto ani \u017eeny bez mu\u017ea, ani mu\u017ea bez \u017eeny."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lebo ako je \u017eena z mu\u017ea, tak je aj mu\u017e skrze \u017eenu, a v\u0161etko je z Boha."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pos\u00fa\u010fte sami medzi sebou: Slu\u0161\u00ed sa, aby sa \u017eena modlila k Bohu s nezahalenou hlavou?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vari v\u00e1s neu\u010d\u00ed sama pr\u00edroda, \u017ee mu\u017eovi je na potupu, ke\u010f m\u00e1 dlh\u00e9 vlasy"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "no \u017eene, ke\u010f m\u00e1 dlh\u00e9 vlasy, je to na sl\u00e1vu? Lebo dlh\u00e9 vlasy dostala ako z\u00e1voj."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ak by sa v\u0161ak niekto chcel o tom \u0161kriepi\u0165, ani my, ani Bo\u017eie cirkvi to nem\u00e1me vo zvyku."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ke\u010f toto pripom\u00ednam, nechv\u00e1lim v\u00e1s, \u017ee sa sch\u00e1dzate nie na osoh, ale na \u0161kodu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Predov\u0161etk\u00fdm toti\u017e po\u010d\u00favam, \u017ee ke\u010f sa sch\u00e1dzate v cirkvi, vyskytuj\u00fa sa medzi vami roztr\u017eky, a do istej miery tomu aj ver\u00edm."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ve\u010f musia by\u0165 medzi vami aj roztr\u017eky, aby sa uk\u00e1zalo, kto z v\u00e1s sa osved\u010d\u00ed."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ke\u010f sa teda takto sch\u00e1dzate, to nie je po\u017e\u00edvanie P\u00e1novej ve\u010dere."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ve\u010f ke\u010f si pri jeden\u00ed ka\u017ed\u00fd predlo\u017e\u00ed svoju ve\u010deru, potom jeden m\u00e1 hlad a druh\u00fd je opit\u00fd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nem\u00e1te vari vlastn\u00e9 domy, kde by ste jedli a pili? Alebo nato\u013eko zneva\u017eujete Bo\u017eiu cirkev a zahanbujete t\u00fdch, \u010do ni\u010d nemaj\u00fa? \u010co v\u00e1m m\u00e1m poveda\u0165? M\u00e1m v\u00e1s pochv\u00e1li\u0165? Za to v\u00e1s nechv\u00e1lim!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ve\u010f ja som prijal od P\u00e1na to, \u010do som v\u00e1m aj odovzdal, \u017ee P\u00e1n Je\u017ei\u0161 v t\u00fa noc, ke\u010f bol zraden\u00fd, vzal chlieb"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "a ke\u010f vzdal v\u010faku, l\u00e1mal ho a povedal: \u201eToto je moje telo, ktor\u00e9 je pre v\u00e1s. Toto robte na moju pamiatku!\u201c"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Podobne po ve\u010deri vzal aj kalich a povedal: \u201eTento kalich je nov\u00e1 zmluva v mojej krvi. Toto robte, kedyko\u013evek ho budete pi\u0165, na moju pamiatku!\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kedyko\u013evek teda jete tento chlieb a pijete z tohto kalicha, zvestujete P\u00e1novu smr\u0165, k\u00fdm nepr\u00edde."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Preto ktoko\u013evek by nehodne jedol chlieb alebo pil kalich P\u00e1na, previn\u00ed sa proti telu a krvi P\u00e1na."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nech teda sk\u00fama \u010dlovek s\u00e1m seba, a tak nech je z chleba a pije z kalicha."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Lebo kto je a pije, a nerozozn\u00e1va telo, je a pije si ods\u00fadenie."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Preto je medzi vami ve\u013ea slab\u00fdch a chor\u00fdch a viacer\u00ed umieraj\u00fa."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Keby sme v\u0161ak sami seba s\u00fadili, neboli by sme s\u00faden\u00ed."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "T\u00fdm v\u0161ak, \u017ee n\u00e1s s\u00fadi P\u00e1n, vychov\u00e1va n\u00e1s, aby sme neboli ods\u00faden\u00ed so svetom."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A tak, bratia moji, ke\u010f sa z\u00eddete jes\u0165, \u010dakajte jeden na druh\u00e9ho!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ak je niekto hladn\u00fd, nech sa naje doma, aby ste sa nesch\u00e1dzali na ods\u00fadenie. Ostatn\u00e9 veci usporiadam, ke\u010f pr\u00eddem."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pokia\u013e ide o duchovn\u00e9 dary, nechcem, bratia, aby ste zotrv\u00e1vali v nevedomosti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Viete, \u017ee ke\u010f ste e\u0161te boli pohanmi, \u0165ahalo v\u00e1s to k nem\u00fdm modl\u00e1m, ako ste boli k tomu veden\u00ed."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Preto chcem, aby ste vedeli, \u017ee nikto, ak hovor\u00ed v Bo\u017eom Duchu, nepovie: \u201ePrekliaty Je\u017ei\u0161!\u201c a nikto nem\u00f4\u017ee poveda\u0165: \u201eJe\u017ei\u0161 je P\u00e1n!\u201c, iba ak v Duchu Sv\u00e4tom."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Preto s\u00fa dary milosti r\u00f4zne, ale Duch je ten ist\u00fd"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a r\u00f4zne s\u00fa aj slu\u017eby, ale P\u00e1n je ten ist\u00fd"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "a r\u00f4zne s\u00fa aj \u00fa\u010dinky moci, ale Boh je ten ist\u00fd, ktor\u00fd p\u00f4sob\u00ed v\u0161etko vo v\u0161etk\u00fdch."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00e9mu je v\u0161ak dan\u00fd prejav Ducha na spolo\u010dn\u00fd \u00fa\u017eitok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jedn\u00e9mu sa toti\u017e skrze Ducha d\u00e1va slovo m\u00fadrosti, in\u00e9mu v\u0161ak pod\u013ea toho ist\u00e9ho Ducha slovo poznania"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "in\u00e9mu zas viera v tom istom Duchu a in\u00e9mu dary uzdravovania v jednom a tom istom Duchu"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "in\u00e9mu schopnos\u0165 kona\u0165 divy, druh\u00e9mu prorokova\u0165, in\u00e9mu dar rozli\u0161ova\u0165 duchov, in\u00e9mu zas r\u00f4zne druhy jazykov a in\u00e9mu v\u00fdklad jazykov."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "No toto v\u0161etko sp\u00f4sobuje jeden a ten ist\u00fd Duch, ktor\u00fd ka\u017ed\u00e9mu osobitne ude\u013euje dar, ako chce."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tak toti\u017e ako je jedno telo a m\u00e1 mnoho \u00fadov, a v\u0161etky \u00fady tela, hoci je ich mnoho, tvoria jedno telo, tak aj Kristus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve\u010f my v\u0161etci sme boli pokrsten\u00ed jedn\u00fdm Duchom v jedno telo, \u010di \u017didia alebo Gr\u00e9ci, \u010di otroci alebo slobodn\u00ed; a v\u0161etci sme boli napojen\u00ed jedn\u00fdm Duchom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lebo telo nie je jeden \u00fad, ale mnoho \u00fadov."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Keby noha povedala: \u201ePreto\u017ee nie som ruka, nie som z tela!\u201c, \u010di zato nepatr\u00ed k telu?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A keby ucho povedalo: \u201eKe\u010f\u017ee nie som oko, nie som z tela!\u201c, \u010di zato nepatr\u00ed k telu?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Keby bolo cel\u00e9 telo len okom, kde by bol sluch? A keby bolo cel\u00e9 sluchom, kde by bol \u010duch?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ale Boh usporiadal \u00fady v tele, ka\u017ed\u00fd jeden z nich, tak, ako chcel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Keby v\u0161ak boli v\u0161etky \u00fady jedn\u00fdm \u00fadom, kde by bolo telo?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Takto je teda mnoho \u00fadov, a predsa jedno telo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Preto oko nem\u00f4\u017ee poveda\u0165 ruke: \u201eNepotrebujem \u0165a!\u201c ani hlava noh\u00e1m: \u201eNepotrebujem v\u00e1s!\u201c"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ba sk\u00f4r je to tak, \u017ee tie \u00fady tela, ktor\u00e9 sa zdaj\u00fa slab\u0161\u00edmi, s\u00fa nesmierne potrebn\u00e9"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a t\u00fdm \u00fadom tela, ktor\u00e9 sa n\u00e1m zdaj\u00fa menej cenn\u00e9, preukazujeme v\u00e4\u010d\u0161iu poctu, a preto\u017ee s\u00fa neslu\u0161n\u00e9, dost\u00e1va sa im o to starostlivej\u0161ie zaodenie"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "zatia\u013e \u010do na\u0161e po\u010destn\u00e9 \u00fady to nepotrebuj\u00fa. Boh v\u0161ak usporiadal telo tak, \u017ee slab\u0161iemu \u00fadu dal viac cti"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "aby neboli v tele roztr\u017eky, ale aby sa \u00fady vz\u00e1jomne o seba starali."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A teda ak trp\u00ed jeden \u00fad, spolu s n\u00edm trpia v\u0161etky \u00fady; ak sa dost\u00e1va cti jedn\u00e9mu \u00fadu, raduj\u00fa sa s n\u00edm v\u0161etky \u00fady."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vy ste Kristovo telo a jednotlivo ste \u00fady."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A v cirkvi Boh niektor\u00fdch ustanovil najprv za apo\u0161tolov, po druh\u00e9 za prorokov, po tretie za u\u010dite\u013eov, potom s\u00fa mocn\u00e9 \u010diny, potom dary uzdravova\u0165, pom\u00e1ha\u0165, vies\u0165 a dar r\u00f4znych jazykov."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00fa azda v\u0161etci apo\u0161tolmi? S\u00fa azda v\u0161etci prorokmi? S\u00fa azda v\u0161etci u\u010dite\u013emi? S\u00fa v\u0161etci divotvorcami?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Maj\u00fa azda v\u0161etci dary uzdravovania? Hovoria v\u0161etci jazykmi? V\u0161etci ich vykladaj\u00fa?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Usilujte sa v\u0161ak e\u0161te o v\u00e4\u010d\u0161ie dary.\nA okrem toho v\u00e1m uk\u00e1\u017eem omnoho vz\u00e1cnej\u0161iu cestu."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Keby som hovoril \u013eudsk\u00fdmi jazykmi, ba aj anjelsk\u00fdmi, a l\u00e1sku by som nemal, bol by som iba ako cvend\u017eiaci kov a zvu\u010diaci \u010dinel."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A keby som mal aj dar prorokova\u0165 a poznal by som v\u0161etky tajomstv\u00e1 a mal by som v\u0161etko poznanie a keby som mal tak\u00fa siln\u00fa vieru, \u017ee by som hory pren\u00e1\u0161al, no l\u00e1sku by som nemal, nebol by som ni\u010d\u00edm."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ak by som rozdal v\u0161etok svoj majetok, a ak by som vydal svoje telo, aby som sa mohol chv\u00e1li\u0165, no l\u00e1sku by som nemal, ni\u010d by mi to neoso\u017eilo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1ska je trpezliv\u00e1, l\u00e1ska je dobrotiv\u00e1, nez\u00e1vid\u00ed, l\u00e1ska sa nevystatuje a nenad\u00fava"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "nespr\u00e1va sa neslu\u0161ne, neh\u013ead\u00e1 svoj prospech, neroz\u010du\u013euje sa, nepo\u010d\u00edta krivdy"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "neraduje sa z nepr\u00e1vosti, ale raduje sa z pravdy"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "v\u0161etko zn\u00e1\u0161a, v\u0161etko ver\u00ed, v\u0161etko d\u00fafa a v\u0161etko vydr\u017e\u00ed."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e1ska nikdy nezanikne; proroctv\u00e1 sa pomin\u00fa, jazyky um\u013aknu, poznanie bude prekonan\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lebo iba s\u010dasti pozn\u00e1vame a s\u010dasti prorokujeme."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ale ke\u010f pr\u00edde to, \u010do je dokonal\u00e9, to, \u010do je \u010diasto\u010dn\u00e9, sa pominie."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ke\u010f som bol die\u0165a, hovoril som ako die\u0165a, zm\u00fd\u0161\u013eal som ako die\u0165a, usudzoval som ako die\u0165a. Ke\u010f som sa stal mu\u017eom, zanechal som detsk\u00e9 sp\u00f4soby."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Teraz vid\u00edme len akoby v zrkadle, v z\u00e1hade, ale potom z tv\u00e1re do tv\u00e1re. Teraz pozn\u00e1vam s\u010dasti, ale potom budem pozn\u00e1va\u0165 tak, ako som bol spoznan\u00fd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Teraz teda zost\u00e1va viera, n\u00e1dej a l\u00e1ska, tieto tri, ale najv\u00e4\u010d\u0161ia z nich je l\u00e1ska."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Usilujte sa o l\u00e1sku, no horlivo h\u013eadajte aj duchovn\u00e9 dary, najm\u00e4 v\u0161ak aby ste prorokovali."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lebo kto hovor\u00ed jazykom, nehovor\u00ed \u013eu\u010fom, ale Bohu. Nikto mu toti\u017e nerozumie, mocou Ducha hovor\u00ed tajomstv\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kto v\u0161ak prorokuje, hovor\u00ed \u013eu\u010fom a tak buduje, povzbudzuje a pote\u0161uje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kto hovor\u00ed jazykmi, buduje seba, ale ten, kto prorokuje, buduje cirkev."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Chcem v\u0161ak, aby ste v\u0161etci hovorili jazykmi, ale e\u0161te viac, aby ste prorokovali. Lebo v\u00e4\u010d\u0161\u00ed je ten, \u010do prorokuje, ne\u017e ten, \u010do hovor\u00ed jazykmi \u2014 iba ak by to aj vykladal, aby sa budovala cirkev."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ve\u010f \u010do by som v\u00e1m oso\u017eil, bratia, keby som k v\u00e1m pri\u0161iel a hovoril jazykmi, ale nehovoril by som v\u00e1m slovami zjavenia ani poznania, ani proroctvom, ani u\u010den\u00edm?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Podobne ako ne\u017eiv\u00e9 n\u00e1stroje, ktor\u00e9 vyd\u00e1vaj\u00fa zvuk, \u010di flauta alebo citara: keby nevyd\u00e1vali rozdielne zvuky, ako by sa vedelo, \u010do sa hr\u00e1 na flaute a \u010do na citare?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ve\u010f ak po\u013enica zaznie nejasne, kto sa bude chysta\u0165 do boja?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tak aj vy, ak nevyd\u00e1vate jazykom zrozumite\u013en\u00e9 slov\u00e1, ako mo\u017eno pozna\u0165, \u010do hovor\u00edte? Ve\u010f budete hovori\u0165 do vetra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vo svete je predsa to\u013eko druhov jazykov, a ani jeden nie je bez slov."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ak v\u0161ak nepozn\u00e1m zmysel re\u010di, pre toho, kto hovor\u00ed, budem cudzincom, a ten, \u010do hovor\u00ed, bude cudzincom pre m\u0148a."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tak aj vy, ke\u010f\u017ee sa horlivo usilujete o duchovn\u00e9 dary, usilujte sa opl\u00fdva\u0165 t\u00fdm, \u010do sl\u00fa\u017ei cirkvi na rast."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Preto ten, kto hovor\u00ed jazykmi, nech sa modl\u00ed, aby vykladal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lebo ak sa modl\u00edm jazykmi, modl\u00ed sa m\u00f4j duch, ale moja myse\u013e je bez ovocia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u010co teda? Budem sa modli\u0165 duchom, ale budem sa modli\u0165 aj mys\u013eou. Budem spieva\u0165 chv\u00e1lospevy duchom, ale budem spieva\u0165 aj mys\u013eou."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Lebo ak dobrore\u010d\u00ed\u0161 duchom, ako potom m\u00f4\u017ee jednoduch\u00fd \u010dlovek na tvoje v\u010fakyvzdanie poveda\u0165: \u201eAmen!\u201c? Ve\u010f nevie, \u010do hovor\u00ed\u0161."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ty s\u00edce kr\u00e1sne dobrore\u010d\u00ed\u0161, ale in\u00fd sa t\u00fdm nebuduje."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u010eakujem Bohu, \u017ee viac hovor\u00edm jazykmi ako vy v\u0161etci"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "v cirkvi v\u0161ak chcem rad\u0161ej prehovori\u0165 p\u00e4\u0165 zrozumite\u013en\u00fdch slov, aby som aj in\u00fdch pou\u010dil, ne\u017e poveda\u0165 desa\u0165tis\u00edc slov nezrozumite\u013en\u00fdm jazykom."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bratia, nebu\u010fte pri usudzovan\u00ed ako deti, v zle bu\u010fte mali\u010dk\u00ed, no pri usudzovan\u00ed bu\u010fte dokonal\u00ed."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V Z\u00e1kone je nap\u00edsan\u00e9:\nCudz\u00edmi jazykmi a perami cudzincov\nbudem hovori\u0165 k tomuto \u013eudu,\nno ani tak ma nepo\u010d\u00favnu,\nhovor\u00ed P\u00e1n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A jazyky s\u00fa znamen\u00edm nie pre veriacich, ale pre neveriacich, k\u00fdm proroctvo je nie pre neveriacich, ale pre veriacich."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Keby sa teda cel\u00e1 cirkev zi\u0161la na tom istom mieste a v\u0161etci by hovorili jazykmi a pri\u0161li by tam jednoduch\u00ed \u013eudia alebo neveriaci, nepovedali by, \u017ee \u0161aliete?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Keby v\u0161ak v\u0161etci prorokovali a vo\u0161iel by niekto neveriaci alebo jednoduch\u00fd \u010dlovek, v\u0161etci by ho usved\u010dovali, v\u0161etci posudzovali."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Skryt\u00e9 veci jeho srdca sa stan\u00fa zjavn\u00fdmi, a tak padne na tv\u00e1r, bude sa kla\u0148a\u0165 Bohu a vyzn\u00e1va\u0165: \u201eNaozaj je Boh medzi vami!\u201c"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u010co teda, bratia? Ke\u010f sa z\u00eddete, ka\u017ed\u00fd m\u00e1 nie\u010do: chv\u00e1lospev, u\u010denie, zjavenie, hovorenie jazykmi \u010di ich v\u00fdklad; to v\u0161etko nech je na budovanie."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ak niekto hovor\u00ed jazykmi, nech s\u00fa to dvaja alebo nanajv\u00fd\u0161 traja, a to jeden po druhom, a jeden nech vysvet\u013euje."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ale ak by nemal kto vysvet\u013eova\u0165, nech ml\u010d\u00ed v cirkevnom zhroma\u017eden\u00ed, ale nech hovor\u00ed sebe sam\u00e9mu a Bohu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "No proroci nech hovoria dvaja alebo traja a ostatn\u00ed nech to pos\u00fadia."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ak by sa v\u0161ak in\u00e9mu, \u010do tam sed\u00ed, dostalo zjavenia, prv\u00fd nech sa odml\u010d\u00ed."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Lebo po jednom m\u00f4\u017eete v\u0161etci prorokova\u0165, aby sa v\u0161etci pou\u010dili a aby v\u0161etci boli povzbuden\u00ed."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Duchovia prorokov sa podria\u010fuj\u00fa prorokom"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "ve\u010f Boh nie je Bohom neporiadku, ale pokoja.\nPod\u013ea zvyku vo v\u0161etk\u00fdch sv\u00e4t\u00fdch cirkv\u00e1ch"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u017eeny nech v cirkevnom zhroma\u017eden\u00ed ml\u010dia. Nedovo\u013euje sa im hovori\u0165, ale nech s\u00fa podriaden\u00e9, ako to hovor\u00ed aj Z\u00e1kon."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ak sa v\u0161ak chc\u00fa nie\u010do nau\u010di\u0165, nech sa op\u00fdtaj\u00fa doma svojich mu\u017eov, lebo je neslu\u0161n\u00e9, aby \u017eena v cirkevnom zhroma\u017eden\u00ed hovorila."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u010ci od v\u00e1s vy\u0161lo Bo\u017eie slovo, alebo k v\u00e1m iba pri\u0161lo?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ak si niekto mysl\u00ed, \u017ee je prorok alebo obdarovan\u00fd Duchom, nech vie, \u017ee \u010do v\u00e1m p\u00ed\u0161em, je P\u00e1nov pr\u00edkaz."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Kto to neuzn\u00e1, nebude uznan\u00fd."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Tak teda, bratia moji, horlivo sa usilujte prorokova\u0165 a nezabra\u0148ujte hovori\u0165 jazykmi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ale v\u0161etko nech sa deje slu\u0161ne a v poriadku!"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bratia, pripom\u00ednam v\u00e1m evanjelium, ktor\u00e9 som v\u00e1m zvestoval, ktor\u00e9 ste prijali, v ktorom zotrv\u00e1vate"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a skrze ktor\u00e9 ste aj spasen\u00ed, ak ho zachov\u00e1vate tak, ako som v\u00e1m ho zvestoval, iba \u017ee by ste boli nadarmo uverili."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lebo predov\u0161etk\u00fdm som v\u00e1m odovzdal, \u010do som aj s\u00e1m prijal, \u017ee pod\u013ea P\u00edsem Kristus zomrel za na\u0161e hriechy"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u017ee bol pochovan\u00fd a tretieho d\u0148a vzkriesen\u00fd pod\u013ea P\u00edsem"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a \u017ee sa zjavil K\u00e9fasovi a potom Dvan\u00e1stim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Potom sa zjavil naraz viac ako p\u00e4\u0165sto bratom, z ktor\u00fdch v\u00e4\u010d\u0161ina doteraz \u017eije, niektor\u00ed v\u0161ak pomreli."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Potom sa zjavil Jakubovi a \u010falej v\u0161etk\u00fdm apo\u0161tolom."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nakoniec zo v\u0161etk\u00fdch, ako nedonosen\u00e9mu, sa zjavil aj mne."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ve\u010f ja som najmen\u0161\u00ed z apo\u0161tolov, ba nie som hoden vola\u0165 sa apo\u0161tolom, preto\u017ee som prenasledoval Bo\u017eiu cirkev."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ale z Bo\u017eej milosti som to, \u010do som, a jeho milos\u0165 nebola vo mne m\u00e1rna. Ve\u010f som sa nam\u00e1hal viac ako oni v\u0161etci, vlastne ani nie ja, ale Bo\u017eia milos\u0165, ktor\u00e1 je so mnou."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Preto, \u010di ja alebo oni, tak hl\u00e1same, a tak ste uverili."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f sa teda hl\u00e1sa, \u017ee Kristus bol vzkriesen\u00fd z m\u0155tvych, ako potom niektor\u00ed z v\u00e1s hovoria, \u017ee niet zm\u0155tvychvstania?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve\u010f ak niet zm\u0155tvychvstania, ani Kristus nebol vzkriesen\u00fd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ak v\u0161ak Kristus nebol vzkriesen\u00fd, potom je m\u00e1rne na\u0161e k\u00e1zanie a m\u00e1rna je aj va\u0161a viera."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tak by sa zistilo, \u017ee sme falo\u0161n\u00ed Bo\u017e\u00ed svedkovia, lebo sme sved\u010dili proti Bohu, \u017ee vzkriesil Krista, ktor\u00e9ho nevzkriesil, ak m\u0155tvi naozaj nevst\u00e1vaj\u00fa z m\u0155tvych."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ak v\u0161ak m\u0155tvi nevst\u00e1vaj\u00fa, ani Kristus nebol vzkriesen\u00fd."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ak v\u0161ak Kristus nebol vzkriesen\u00fd, m\u00e1rna je va\u0161a viera \u2014 e\u0161te v\u017edy ste vo svojich hriechoch."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A tak by zahynuli aj t\u00ed, \u010do zosnuli v Kristovi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ak iba v tomto \u017eivote m\u00e1me n\u00e1dej v Kristovi, sme najbiednej\u0161\u00ed zo v\u0161etk\u00fdch \u013eud\u00ed."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kristus v\u0161ak bol vzkriesen\u00fd z m\u0155tvych ako prvotina t\u00fdch, \u010do zomreli."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lebo ako skrze \u010dloveka pri\u0161la smr\u0165, tak pri\u0161lo skrze \u010dloveka aj zm\u0155tvychvstanie."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lebo ako v Adamovi v\u0161etci zomieraj\u00fa, tak aj v Kristovi bud\u00fa v\u0161etci o\u017eiven\u00ed"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ka\u017ed\u00fd v\u0161ak v danom porad\u00ed: Prvotina Kristus, potom pri jeho pr\u00edchode t\u00ed, \u010do patria Kristovi"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "a potom nastane koniec, ke\u010f odovzd\u00e1 kr\u00e1\u013eovstvo Bohu Otcovi, ke\u010f zru\u0161\u00ed vl\u00e1du v\u0161etk\u00fdch knie\u017eat, mocnost\u00ed a s\u00edl."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Lebo on mus\u00ed kra\u013eova\u0165, k\u00fdm mu nepolo\u017e\u00ed pod nohy v\u0161etk\u00fdch nepriate\u013eov."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ako posledn\u00fd nepriate\u013e bude zni\u010den\u00e1 smr\u0165"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "lebo mu v\u0161etko polo\u017eil pod nohy. Ke\u010f v\u0161ak hovor\u00ed, \u017ee v\u0161etko je mu podroben\u00e9, je zrejm\u00e9, \u017ee okrem toho, ktor\u00fd mu v\u0161etko podrobil."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A ke\u010f mu bude v\u0161etko podroben\u00e9, vtedy aj s\u00e1m Syn sa podrob\u00ed tomu, ktor\u00fd mu v\u0161etko podrobil, aby Boh bol v\u0161etko vo v\u0161etkom."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ak\u00fd by in\u00e1\u010d malo zmysel to, \u017ee sa podaktor\u00ed d\u00e1vaj\u00fa krsti\u0165 za m\u0155tvych? Ak pre m\u0155tvych niet v\u00f4bec vzkriesenia, pre\u010do sa d\u00e1vaj\u00fa za nich krsti\u0165?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pre\u010do sa aj my vystavujeme nebezpe\u010denstvu v ka\u017edej chv\u00edli?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ve\u010f ka\u017ed\u00fd de\u0148 umieram, je to tak ist\u00e9, ako vy, bratia, ste mojou chv\u00e1lou, ktor\u00fa m\u00e1m v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi, na\u0161om P\u00e1novi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ak som v Efeze bojoval so \u0161elmami z \u013eudsk\u00fdch pohn\u00fatok, \u010do mi to oso\u017e\u00ed? Ak pre m\u0155tvych niet vzkriesenia:\nJedzme a pime,\nve\u010f zajtra zomrieme!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nedajte sa oklama\u0165:\n\u201eZl\u00e9 re\u010di kazia dobr\u00e9 mravy!\u201c"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vytriezvite, ako sa patr\u00ed, a nehre\u0161te! Ve\u010f niektor\u00ed nepoznaj\u00fa Boha \u2014 na va\u0161e zahanbenie to hovor\u00edm."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Niekto v\u0161ak povie: \u201eAko s\u00fa m\u0155tvi kriesen\u00ed? V akom tele pr\u00eddu?\u201c"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Nerozumn\u00fd! \u010co ty seje\u0161, neo\u017eije, ak neodumrie."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A \u010do seje\u0161, neseje\u0161 ako telo, ktor\u00e9 m\u00e1 vznikn\u00fa\u0165, ale hol\u00e9 zrno, \u010di p\u0161enice, alebo nie\u010doho in\u00e9ho."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Boh mu v\u0161ak d\u00e1va telo, ako s\u00e1m chcel, a ka\u017ed\u00e9mu semenu jeho vlastn\u00e9 telo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nie ka\u017ed\u00e9 telo je tak\u00e9 ist\u00e9 telo, ale in\u00e9 je telo \u013eud\u00ed, in\u00e9 je telo zvierat a zas in\u00e9 je telo vt\u00e1kov a in\u00e9 r\u00fdb."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A s\u00fa tel\u00e1 nebesk\u00e9 a tel\u00e1 pozemsk\u00e9, ale in\u00fd je jas tiel nebesk\u00fdch a in\u00fd pozemsk\u00fdch."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "In\u00fd je jas slnka, in\u00fd jas mesiaca a in\u00fd je jas hviezd; ve\u010f hviezda od hviezdy sa l\u00ed\u0161i jasom."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Tak je to aj so zm\u0155tvychvstan\u00edm: \u010do sa seje poru\u0161en\u00e9, vst\u00e1va neporu\u0161en\u00e9"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u010do je zasiate potupen\u00e9, vst\u00e1va v sl\u00e1ve; \u010do je siate bezvl\u00e1dne, vst\u00e1va v moci."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Seje sa telo prirodzen\u00e9, vst\u00e1va telo duchovn\u00e9. Ak jestvuje prirodzen\u00e9 telo, jestvuje i duchovn\u00e9."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Tak je aj nap\u00edsan\u00e9: Prv\u00fd \u010dlovek, Adam, stal sa \u017eivou bytos\u0165ou, posledn\u00fd Adam o\u017eivuj\u00facim Duchom."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Nie je v\u0161ak sk\u00f4r duchovn\u00e9, ale prirodzen\u00e9, a\u017e potom duchovn\u00e9."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Prv\u00fd \u010dlovek je zo zeme, pozemsk\u00fd, druh\u00fd \u010dlovek je z neba."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ak\u00fd je ten pozemsk\u00fd, tak\u00ed s\u00fa aj ostatn\u00ed pozemsk\u00ed; a ak\u00fd je ten nebesk\u00fd, tak\u00ed s\u00fa aj ostatn\u00ed nebesk\u00ed."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "A ako sme niesli podobu toho pozemsk\u00e9ho, tak budeme nies\u0165 aj podobu toho nebesk\u00e9ho."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Toto teda hovor\u00edm, bratia, \u017ee telo a krv nem\u00f4\u017eu zdedi\u0165 Bo\u017eie kr\u00e1\u013eovstvo, ani poru\u0161ite\u013enos\u0165 nezded\u00ed neporu\u0161ite\u013enos\u0165."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Po\u010d\u00favajte, poviem v\u00e1m tajomstvo: Nie v\u0161etci zomrieme, ale v\u0161etci budeme premenen\u00ed"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "naraz, v tom okamihu, na posledn\u00fd zvuk po\u013enice. Ke\u010f zatr\u00fabi, m\u0155tvi bud\u00fa vzkriesen\u00ed neporu\u0161ite\u013en\u00ed a my budeme premenen\u00ed."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Lebo toto poru\u0161ite\u013en\u00e9 si mus\u00ed obliec\u0165 neporu\u0161ite\u013enos\u0165 a toto smrte\u013en\u00e9 si mus\u00ed obliec\u0165 nesmrte\u013enos\u0165."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Ke\u010f si v\u0161ak toto poru\u0161ite\u013en\u00e9 oble\u010die neporu\u0161ite\u013enos\u0165 a toto smrte\u013en\u00e9 si oble\u010die nesmrte\u013enos\u0165, vtedy sa spln\u00ed, \u010do je nap\u00edsan\u00e9:\nSmr\u0165 pohltilo v\u00ed\u0165azstvo!"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Smr\u0165, kde je tvoje v\u00ed\u0165azstvo?\nSmr\u0165, kde je tvoj oste\u0148?"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Ost\u0148om smrti je toti\u017e hriech a silou hriechu je Z\u00e1kon."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "No v\u010faka Bohu, ktor\u00fd n\u00e1m d\u00e1va v\u00ed\u0165azstvo skrze n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista!"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "A tak, bratia moji milovan\u00ed, bu\u010fte pevn\u00ed, neochvejn\u00ed, bu\u010fte st\u00e1le horlivej\u0161\u00ed v P\u00e1novom diele, ve\u010f viete, \u017ee va\u0161a n\u00e1maha nie je m\u00e1rna v P\u00e1novi."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pokia\u013e ide o zbierku pre sv\u00e4t\u00fdch, aj vy urobte tak, ako som to prik\u00e1zal cirkv\u00e1m v Gal\u00e1cii."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nech si ka\u017ed\u00fd z v\u00e1s v prv\u00fd de\u0148 po sobote odlo\u017e\u00ed, \u010do by mohol uspori\u0165, aby sa zbierky nerobili vtedy, ke\u010f pr\u00eddem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ke\u010f v\u0161ak pr\u00eddem, po\u0161lem so sprievodn\u00fdm listom t\u00fdch, ktor\u00fdch uzn\u00e1te za hodn\u00fdch, aby zaniesli v\u00e1\u0161 dar do Jeruzalema."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ak by v\u0161ak bolo vhodn\u00e9, aby som \u0161iel aj ja, p\u00f4jdu so mnou."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pr\u00eddem k v\u00e1m, ke\u010f prejdem Maced\u00f3nsko, lebo Maced\u00f3nskom iba prejdem"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ale u v\u00e1s azda pobudnem alebo aj prezimujem, aby ste ma vypravili, kamko\u013evek by som \u0161iel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nechcem v\u00e1s toti\u017e teraz vidie\u0165 len tak letmo, lebo d\u00fafam, \u017ee ak dovol\u00ed P\u00e1n, nejak\u00fd \u010das u v\u00e1s pobudnem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V Efeze ostanem a\u017e do Tur\u00edc"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "lebo sa mi tam otvorili ve\u013ek\u00e9 dvere \u010dinnosti, ale aj protivn\u00edkov je mnoho."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ak v\u0161ak pr\u00edde Timotej, h\u013ea\u010fte, aby sa u v\u00e1s nemusel b\u00e1\u0165; ve\u010f kon\u00e1 P\u00e1novo dielo ako aj ja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nech n\u00edm teda nik nepoh\u0155da. Vypravte ho v pokoji, aby pri\u0161iel ku mne, lebo ho o\u010dak\u00e1vam s bratmi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pokia\u013e ide o brata Apolla, ve\u013emi som ho prosil, aby \u0161iel k v\u00e1m s bratmi, ale v\u00f4bec nemal v\u00f4\u013eu teraz \u00eds\u0165. P\u00f4jde v\u0161ak, ke\u010f bude na to vhodn\u00fd \u010das."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bdejte, stojte pevne vo viere, vzmu\u017ete sa a bu\u010fte siln\u00ed!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u0161etko nech sa medzi vami deje v l\u00e1ske!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pros\u00edm v\u00e1s, bratia: Viete o Stefanasovom dome, \u017ee je prvotinou Ach\u00e1jska a \u017ee sa dali do slu\u017eby sv\u00e4t\u00fdm"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ochotne sa aj vy podria\u010fte im i ka\u017ed\u00e9mu, kto spolupracuje a usilovne sl\u00fa\u017ei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Radujem sa Stefanasovmu, Fortun\u00e1tovmu i Achajkovmu pr\u00edchodu, \u017ee mi nahradili va\u0161u nepr\u00edtomnos\u0165."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tak pote\u0161ili m\u00f4jho i v\u00e1\u0161ho ducha. Tak\u00fdch si teda v\u00e1\u017ete."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pozdravuj\u00fa v\u00e1s cirkvi \u00c1zie. Pozdravuj\u00fa v\u00e1s mnohokr\u00e1t v P\u00e1novi Akvila a Priska, aj spolo\u010denstvo cirkvi v ich dome."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pozdravuj\u00fa v\u00e1s v\u0161etci bratia. Pozdravte sa navz\u00e1jom sv\u00e4t\u00fdm bozkom!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Toto je m\u00f4j, Pavlov, vlastnoru\u010dn\u00fd pozdrav."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ak niekto nemiluje P\u00e1na, nech je prekliaty! Maranatha!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Milos\u0165 P\u00e1na Je\u017ei\u0161a nech je s vami."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Moja l\u00e1ska nech je s vami v\u0161etk\u00fdmi v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi!"
                }
            }
        }
    }
}