{
    "version": "SEB",
    "book_name": "2 Corinthians",
    "book_nr": "47",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavol, z Bo\u017eej v\u00f4le apo\u0161tol Krista Je\u017ei\u0161a, a brat Timotej cirkvi Bo\u017eej v Korinte a v\u0161etk\u00fdm sv\u00e4t\u00fdm v celom Ach\u00e1jsku"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Milos\u0165 v\u00e1m a pokoj od Boha, n\u00e1\u0161ho Otca, a od P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nech je po\u017eehnan\u00fd Boh a Otec n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista, Otec milosrdenstva a Boh v\u0161etkej \u00fatechy"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ktor\u00fd n\u00e1s pote\u0161uje v ka\u017edom na\u0161om s\u00fa\u017een\u00ed, aby sme aj my mohli pote\u0161ova\u0165 t\u00fdch, \u010do s\u00fa v akomko\u013evek s\u00fa\u017een\u00ed, a to \u00fatechou, ktorou aj n\u00e1s Boh pote\u0161il."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ve\u010f ako vo ve\u013ekej miere prich\u00e1dzaj\u00fa na n\u00e1s Kristove utrpenia, tak sa n\u00e1m skrze Krista v hojnej miere dost\u00e1va aj \u00fatechy."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A tak, ak sme su\u017eovan\u00ed, je to na va\u0161u \u00fatechu a sp\u00e1su; ak sme pote\u0161ovan\u00ed, aj to je na va\u0161u \u00fatechu, ktor\u00e1 sa prejavuje v zn\u00e1\u0161an\u00ed tak\u00fdch ist\u00fdch utrpen\u00ed, ak\u00e9 zn\u00e1\u0161ame aj my."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A na\u0161a n\u00e1dej, vzh\u013eadom na v\u00e1s, je pevn\u00e1, preto\u017ee vieme, \u017ee ako m\u00e1te \u00fa\u010das\u0165 na utrpeniach, tak ju budete ma\u0165 i na \u00fateche."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nechceme, bratia, aby ste nevedeli o s\u00fa\u017een\u00ed, ktor\u00e9 n\u00e1s postihlo v \u00c1zii, do\u013eahlo na n\u00e1s nadmieru \u0165a\u017eko, nad na\u0161e sily, tak\u017ee sme si z\u00fafali nad svoj\u00edm \u017eivotom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ba sami nad sebou sme prijali ortie\u013e smrti, aby sme d\u00f4verovali nie sebe, ale Bohu, ktor\u00fd kriesi m\u0155tvych."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "On n\u00e1s vyslobodil a e\u0161te vyslobod\u00ed z tak\u00e9ho ve\u013ek\u00e9ho nebezpe\u010denstva smrti; v neho d\u00fafame, \u017ee n\u00e1s v\u017edy znovu vyslobod\u00ed"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ak n\u00e1m budete pom\u00e1ha\u0165 aj vy modlitbou za n\u00e1s, aby za dar milosti, ktorej sa n\u00e1m dost\u00e1va na pr\u00edhovor mnoh\u00fdch, vzd\u00e1vali mnoh\u00ed za n\u00e1s v\u010faku."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Toto je na\u0161a chv\u00e1la: svedectvo n\u00e1\u0161ho svedomia, \u017ee sme na svete a o to viac medzi vami \u017eili v \u00faprimnosti a \u010distote, ktor\u00e9 s\u00fa od Boha, nie v telesnej m\u00fadrosti, ale v Bo\u017eej milosti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve\u010f v\u00e1m nep\u00ed\u0161eme ni\u010d in\u00e9, iba to, \u010do \u010d\u00edtate alebo u\u017e pozn\u00e1te. D\u00fafam v\u0161ak, \u017ee n\u00e1s a\u017e do konca budete pozn\u00e1va\u0165"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ako ste u\u017e s\u010dasti spoznali, \u017ee sme va\u0161ou chv\u00e1lou, ako aj vy na\u0161ou, v de\u0148 n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V tejto d\u00f4vere som chcel pr\u00eds\u0165 najprv k v\u00e1m, aby ste mali druh\u00fd raz prejav mojej priazne"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "a cez v\u00e1s prejs\u0165 do Maced\u00f3nska a z Maced\u00f3nska sa znova vr\u00e1ti\u0165 k v\u00e1m, aby ste ma sprev\u00e1dzali do Judska."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bola to azda \u013eahkomyse\u013enos\u0165, ke\u010f som to chcel? Alebo ke\u010f sa pre toto rozhodujem, rozhodujem sa pod\u013ea tela, aby moje \u201e\u00e1no-\u00e1no\u201c znamenalo aj \u201enie-nie\u201c?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ako je v\u0161ak Boh vern\u00fd, na\u0161a re\u010d k v\u00e1m nie je aj \u201e\u00e1no\u201c, aj \u201enie\u201c!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Toti\u017e Bo\u017e\u00ed Syn Je\u017ei\u0161 Kristus, ktor\u00e9ho sme v\u00e1m hl\u00e1sali my \u2014 ja, Silv\u00e1n a Timotej \u2014 nebol \u201e\u00e1no\u201c aj \u201enie\u201c, ale v \u0148om sa uskuto\u010dnilo \u201e\u00e1no\u201c."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lebo v\u0161etky Bo\u017eie pris\u013e\u00fabenia, ko\u013ekoko\u013evek ich je, v \u0148om s\u00fa \u201e\u00e1no\u201c; a preto prostredn\u00edctvom neho znie aj \u201eamen\u201c Bohu na sl\u00e1vu skrze n\u00e1s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ten v\u0161ak, ktor\u00fd n\u00e1s spolu s vami upev\u0148uje v Kristovi a pomazal n\u00e1s, je Boh."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "On n\u00e1s aj ozna\u010dil pe\u010da\u0165ou a Ducha dal do na\u0161ich s\u0155dc ako z\u00e1vdavok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vol\u00e1m v\u0161ak Boha za svedka svojej du\u0161e, \u017ee len kv\u00f4li tomu, aby som v\u00e1s u\u0161etril, som u\u017e viac nepri\u0161iel do Korintu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nie \u017ee by sme chceli panova\u0165 nad va\u0161ou vierou, ale chceme spolupracova\u0165 na va\u0161ej radosti \u2014 ve\u010f vo viere stoj\u00edte pevne."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tak som sa toti\u017e s\u00e1m v sebe rozhodol, \u017ee k v\u00e1m nepr\u00eddem znova so z\u00e1rmutkom."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ve\u010f ak ja zarm\u00fatim v\u00e1s, kto potom pote\u0161\u00ed m\u0148a, ak nie ten, koho som zarm\u00fatil?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A toto som v\u00e1m nap\u00edsal, aby ma, ke\u010f pr\u00eddem, nezarm\u00fatili t\u00ed, ktor\u00ed by ma mali pote\u0161i\u0165. Spolieham sa na v\u00e1s v\u0161etk\u00fdch, \u017ee moja rados\u0165 bude rados\u0165ou v\u00e1s v\u0161etk\u00fdch."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00edsal som v\u00e1m toti\u017e v hlbokom s\u00fa\u017een\u00ed a \u00fazkosti srdca i s mnoh\u00fdmi slzami nie preto, aby ste boli zarm\u00faten\u00ed, ale aby ste spoznali nesmiernu l\u00e1sku, ktor\u00fa k v\u00e1m prechov\u00e1vam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ak teda niekto sp\u00f4sobil z\u00e1rmutok, nezarm\u00fatil m\u0148a, ale aspo\u0148 s\u010dasti \u2014 nechcem zveli\u010dova\u0165 \u2014 zarm\u00fatil aj v\u00e1s v\u0161etk\u00fdch."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tak\u00e9mu sta\u010d\u00ed trest, ktor\u00e9ho sa mu dostalo od v\u00e4\u010d\u0161iny."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Preto mu rad\u0161ej odpustite a pote\u0161te ho, aby ho nezachv\u00e1til prive\u013ek\u00fd z\u00e1rmutok."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A preto v\u00e1s pros\u00edm, aby ste mu preuk\u00e1zali l\u00e1sku."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ve\u010f preto som to nap\u00edsal, aby som poznal, ako sa osved\u010d\u00edte a \u010di ste vo v\u0161etkom poslu\u0161n\u00ed."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Komu vy nie\u010do odpust\u00edte, tomu odpust\u00edm aj ja. Ke\u010f som ja nie\u010do odpustil \u2014 ak som mal \u010do odp\u00fa\u0161\u0165a\u0165 \u2014 rob\u00edm to pred tv\u00e1rou Krista pre v\u00e1s"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "aby n\u00e1s neoklamal satan, ve\u010f jeho z\u00e1mery pozn\u00e1me."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f som pri\u0161iel do Troady hl\u00e1sa\u0165 Kristovo evanjelium, hoci sa mi v P\u00e1novi otv\u00e1rali dvere"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "m\u00f4j duch nemal pokoja, lebo som tam nena\u0161iel svojho brata T\u00edta. Preto som sa s nimi rozl\u00fa\u010dil a odi\u0161iel som do Maced\u00f3nska."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ale v\u010faka Bohu, ktor\u00fd n\u00e1m v Kristovi v\u017edy d\u00e1va v\u00ed\u0165azi\u0165 a na ka\u017edom mieste skrze n\u00e1s zjavuje v\u00f4\u0148u svojho poznania."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lebo sme Kristovou v\u00f4\u0148ou, pr\u00edjemnou Bohu uprostred t\u00fdch, \u010do z\u00edskavaj\u00fa sp\u00e1su aj medzi t\u00fdmi, \u010do hyn\u00fa"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "jedn\u00fdm v\u00f4\u0148ou smrti na smr\u0165, druh\u00fdm v\u00f4\u0148ou \u017eivota na \u017eivot. Ale kto je na to s\u00faci?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Lebo my nie sme ako t\u00ed, \u010do kup\u010dia s Bo\u017e\u00edm slovom, ale hovor\u00edme \u00faprimne, ako z Boha pred Bohom v Kristovi."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Zasa za\u010d\u00edname odpor\u00fa\u010da\u0165 sam\u00fdch seba? Alebo, azda, ako niektor\u00ed in\u00ed, potrebujeme odpor\u00fa\u010daj\u00face listy pre v\u00e1s alebo od v\u00e1s?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vy ste na\u0161\u00edm listom, vp\u00edsan\u00fdm do na\u0161ich s\u0155dc; poznaj\u00fa a \u010d\u00edtaj\u00fa ho v\u0161etci \u013eudia."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ve\u010f na v\u00e1s je zjavn\u00e9, \u017ee ste Kristov list, pripraven\u00fd na\u0161ou slu\u017ebou, nap\u00edsan\u00fd nie atramentom, ale Duchom \u017eiv\u00e9ho Boha, nie na kamenn\u00fdch tabuliach, ale na tabuliach \u013eudsk\u00fdch s\u0155dc."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e1me teda tak\u00fato d\u00f4veru v Boha skrze Krista."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nie \u017ee by sme boli schopn\u00ed sami od seba nie\u010do vymyslie\u0165 akoby z n\u00e1s, ale na\u0161a schopnos\u0165 je z Boha"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ktor\u00fd n\u00e1s urobil schopn\u00fdmi by\u0165 slu\u017eobn\u00edkmi novej zmluvy, nie litery, ale Ducha; lebo litera zab\u00edja, ale Duch o\u017eivuje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ak teda slu\u017eba smrti vyryt\u00e1 p\u00edsmenami do kame\u0148a bola tak\u00e1 sl\u00e1vna, \u017ee synovia Izraela nemohli h\u013eadie\u0165 Moj\u017ei\u0161ovi do tv\u00e1re pre jej jas, aj ke\u010f pominute\u013en\u00fd"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ako by slu\u017eba Ducha nebola ove\u013ea sl\u00e1vnej\u0161ia?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ak bola teda slu\u017eba ods\u00fadenia sl\u00e1vnou, omnoho viac opl\u00fdva sl\u00e1vou slu\u017eba spravodlivosti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lebo to, \u010do bolo raz sl\u00e1vne, stratilo svoju sl\u00e1vu pre vzne\u0161enej\u0161iu sl\u00e1vu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ve\u010f ak je sl\u00e1vne to, \u010do je pominute\u013en\u00e9, omnoho sl\u00e1vnej\u0161ie je to, \u010do zost\u00e1va."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f teda m\u00e1me tak\u00fato n\u00e1dej, vystupujeme s plnou otvorenos\u0165ou"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "nie ako Moj\u017ei\u0161, ktor\u00fd si kl\u00e1dol na tv\u00e1r z\u00e1voj, aby synovia Izraela nezbadali koniec tej pominute\u013enej \u017eiary."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ich myse\u013e sa v\u0161ak na tom zatvrdila. A\u017e do dne\u0161n\u00e9ho d\u0148a toti\u017e ost\u00e1va ten ist\u00fd z\u00e1voj pri \u010d\u00edtan\u00ed Starej zmluvy, a nie je odhalen\u00fd, preto\u017ee iba v Kristovi sa odstra\u0148uje."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A tak a\u017e dodnes, kedyko\u013evek \u010d\u00edtaj\u00fa Moj\u017ei\u0161a, le\u017e\u00ed na ich srdci z\u00e1voj."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "No ke\u010f sa hocikto obr\u00e1ti k P\u00e1novi, z\u00e1voj je od\u0148at\u00fd."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e1n je Duch, a kde je P\u00e1nov Duch, tam je sloboda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ke\u010f my v\u0161etci s odhalenou tv\u00e1rou akoby v zrkadle pozer\u00e1me na sl\u00e1vu P\u00e1na, premie\u0148ame sa na tak\u00fd ist\u00fd obraz v st\u00e1le v\u00e4\u010d\u0161ej sl\u00e1ve \u2014 a to v\u0161etko mocou P\u00e1na, ktor\u00fd je Duch."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Preto teda, ke\u010f m\u00e1me t\u00fato slu\u017ebu, ktorou sme boli z milosrdenstva poveren\u00ed, neochabujeme."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Zriekli sme sa skryt\u00fdch nehanebnost\u00ed, nepo\u010d\u00edname si chytr\u00e1cky, ani neprekr\u00facame Bo\u017eie slovo, ale zjavujeme pravdu, a tak sa pred Bohom odpor\u00fa\u010dame svedomiu v\u0161etk\u00fdch \u013eud\u00ed."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ak aj na\u0161e evanjelium je zahalen\u00e9, je zahalen\u00e9 pre t\u00fdch, ktor\u00ed hyn\u00fa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V nich boh tohto veku zatemnil mysle neveriacich, aby nevideli svetlo evanjelia o sl\u00e1ve Krista, ktor\u00fd je obrazom Boha."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ve\u010f nehl\u00e1same sam\u00fdch seba, ale Je\u017ei\u0161a Krista, P\u00e1na, ke\u010f\u017ee my sme len va\u0161i slu\u017eobn\u00edci pre Je\u017ei\u0161a."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lebo Boh, ktor\u00fd povedal: \u201eNech z temn\u00f4t za\u017eiari svetlo!\u201c, za\u017eiaril v na\u0161ich srdciach, aby priviedol na svetlo poznanie Bo\u017eej sl\u00e1vy na tv\u00e1ri Je\u017ei\u0161a Krista."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tento poklad v\u0161ak m\u00e1me v hlinen\u00fdch n\u00e1dob\u00e1ch, aby nesmierna moc bola z Boha, a nie z n\u00e1s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Zo v\u0161etk\u00fdch str\u00e1n sme su\u017eovan\u00ed, no nie stiesnen\u00ed; sme bezradn\u00ed, no nie z\u00fafal\u00ed"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "sme prenasledovan\u00ed, no nie opusten\u00ed; sme zr\u00e1\u017ean\u00ed k zemi, no nehynieme"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "st\u00e1le nos\u00edme na tele Je\u017ei\u0161ovo zomieranie, aby bol na na\u0161om tele zjavn\u00fd aj Je\u017ei\u0161ov \u017eivot."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lebo dokia\u013e \u017eijeme, pre Je\u017ei\u0161a sme neust\u00e1le vyd\u00e1van\u00ed na smr\u0165, aby sa aj Je\u017ei\u0161ov \u017eivot zjavil na na\u0161om smrte\u013enom tele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A tak v n\u00e1s p\u00f4sob\u00ed smr\u0165, no vo v\u00e1s \u017eivot."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee v\u0161ak m\u00e1me toho ist\u00e9ho Ducha viery, ako je nap\u00edsan\u00e9: Uveril som, preto som hovoril \u2014 aj my ver\u00edme, preto aj hovor\u00edme"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "ve\u010f vieme, \u017ee ten, ktor\u00fd vzkriesil P\u00e1na Je\u017ei\u0161a, aj n\u00e1s vzkriesi s Je\u017ei\u0161om a postav\u00ed pred seba spolu s vami."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "To v\u0161etko sa deje pre v\u00e1s, aby rozhojnen\u00e1 milos\u0165 rozmno\u017eovala vzd\u00e1vanie v\u010faky mnoh\u00fdch na Bo\u017eiu sl\u00e1vu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Preto neochabujeme, ale aj ke\u010f n\u00e1\u0161 vonkaj\u0161\u00ed \u010dlovek hynie, n\u00e1\u0161 vn\u00fatorn\u00fd sa obnovuje zo d\u0148a na de\u0148."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ve\u010f toto na\u0161e teraj\u0161ie \u013eahk\u00e9 s\u00fa\u017eenie n\u00e1m z\u00edska nesmierne bohatstvo ve\u010dnej sl\u00e1vy"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "ke\u010f\u017ee neh\u013ead\u00edme na vidite\u013en\u00e9, ale na nevidite\u013en\u00e9; lebo vidite\u013en\u00e9 je do\u010dasn\u00e9, nevidite\u013en\u00e9 v\u0161ak ve\u010dn\u00e9."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vieme toti\u017e, \u017ee ke\u010f bude stan n\u00e1\u0161ho pozemsk\u00e9ho \u017eivota strhnut\u00fd, m\u00e1me pr\u00edbytok od Boha, nie rukou zhotoven\u00fd ve\u010dn\u00fd dom v nebesiach."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Preto v tomto stane vzdych\u00e1me a t\u00fa\u017eime, aby sme boli zaodet\u00ed na\u0161\u00edm pr\u00edbytkom z neba"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a hoci tamten bude z n\u00e1s vzat\u00fd, nebudeme nah\u00ed."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ve\u010f k\u00fdm sme v tomto stane, vzdych\u00e1me pod \u0165archou, a preto nechceme by\u0165 z neho zoble\u010den\u00ed, ale zaodet\u00ed t\u00fdm nebesk\u00fdm, aby tak \u017eivot pohltil to, \u010do je smrte\u013en\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ten v\u0161ak, ktor\u00fd n\u00e1s pr\u00e1ve na to usp\u00f4sobil, je Boh, ktor\u00fd n\u00e1m dal Ducha ako z\u00e1vdavok."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sme teda v\u017edy pln\u00ed d\u00f4very, i ke\u010f vieme, \u017ee k\u00fdm sme doma v tele, sme vzdialen\u00ed od P\u00e1na."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u017dijeme toti\u017e z viery, nie z toho, \u010do vid\u00edme."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sme v\u0161ak pln\u00ed d\u00f4very a chceme rad\u0161ej od\u00eds\u0165 z tela a b\u00fdva\u0165 u P\u00e1na."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Preto \u010di sme doma a \u010di mimo domu, usilujeme sa, aby sme sa mu p\u00e1\u010dili."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u0161etci sa toti\u017e mus\u00edme uk\u00e1za\u0165 pred Kristov\u00fdm s\u00fadnym stolcom, aby si ka\u017ed\u00fd odniesol odplatu pod\u013ea toho, \u010do vykonal, k\u00fdm bol v tele \u2014 \u010di dobr\u00e9, alebo zl\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee pozn\u00e1me b\u00e1ze\u0148 pred P\u00e1nom, presvied\u010dame \u013eud\u00ed. Boh n\u00e1s v\u0161ak pozn\u00e1 a d\u00fafam, \u017ee i vy vo svojom svedom\u00ed n\u00e1s pozn\u00e1te."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nechceme sa v\u00e1m op\u00e4\u0165 odpor\u00fa\u010da\u0165, ale d\u00e1vame v\u00e1m pr\u00edle\u017eitos\u0165 chv\u00e1li\u0165 sa nami, aby ste mali \u010do poveda\u0165 t\u00fdm, \u010do sa chv\u00e1lia zov\u0148aj\u0161kom, a nie t\u00fdm, \u010do je v srdci."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ke\u010f sme boli vo vytr\u017een\u00ed, bolo to medzi Bohom a nami, ke\u010f sme pri zmysloch, je to pre v\u00e1s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ve\u010f n\u00e1s \u017eenie Kristova l\u00e1ska, n\u00e1s, \u010do sme pochopili, \u017ee ak jeden zomrel za v\u0161etk\u00fdch, v\u0161etci zomreli."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A za v\u0161etk\u00fdch zomrel preto, aby t\u00ed, \u010do \u017eij\u00fa, ne\u017eili u\u017e viac sebe, ale tomu, ktor\u00fd za nich zomrel a bol vzkriesen\u00fd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Preto odteraz nikoho nepozn\u00e1me pod\u013ea tela. Aj ke\u010f sme poznali Krista pod\u013ea tela, ale teraz u\u017e nepozn\u00e1me."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Preto ak je niekto v Kristovi, je nov\u00fdm stvoren\u00edm. Star\u00e9 veci pominuli, nastali nov\u00e9."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "To v\u0161etko je z Boha, ktor\u00fd n\u00e1s zmieril so sebou skrze Krista a dal n\u00e1m slu\u017ebu zmierenia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ve\u010f Boh v Kristovi zmieril svet so sebou. Nepo\u010d\u00edtal \u013eu\u010fom ich previnenia a n\u00e1m ulo\u017eil ohlasova\u0165 slovo zmierenia."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V mene Krista sme vyslanci a cez n\u00e1s akoby Boh napom\u00ednal. V mene Krista v\u00e1s pros\u00edme: Zmierte sa s Bohom!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Toho, ktor\u00fd nepoznal hriech, urobil za n\u00e1s hriechom, aby sme sa v \u0148om stali Bo\u017eou spravodlivos\u0165ou."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ako spolupracovn\u00edci v\u00e1s napom\u00edname, aby ste Bo\u017eiu milos\u0165 neprij\u00edmali nadarmo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ve\u010f hovor\u00ed:\nV pr\u00edhodnom \u010dase som \u0165a vypo\u010dul\na v de\u0148 sp\u00e1sy som ti pomohol.\nH\u013ea, teraz je pr\u00edhodn\u00fd \u010das, h\u013ea, teraz je de\u0148 sp\u00e1sy!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nikomu ni\u010d\u00edm nesp\u00f4sobujeme pohor\u0161enie, aby t\u00e1to slu\u017eba nebola zhanoben\u00e1"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ale vo v\u0161etkom sa odpor\u00fa\u010dame ako Bo\u017e\u00ed slu\u017eobn\u00edci: vo ve\u013ekej trpezlivosti, v s\u00fa\u017eeniach, v nedostatkoch, v \u00fazkostiach"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "v ran\u00e1ch, vo v\u00e4zeniach, v nepokojoch, v n\u00e1mah\u00e1ch, v bdeniach, v p\u00f4stoch"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "v \u010distote, v poznan\u00ed, v zhovievavosti, v dobrote, v Duchu Sv\u00e4tom, v nepokryteckej l\u00e1ske"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "v slove pravdy, v Bo\u017eej moci; so zbra\u0148ami spravodlivosti v pravej i \u013eavej ruke"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "v sl\u00e1ve i potupe, v povesti dobrej i zlej; akoby zvodcovia, a predsa pravdiv\u00ed"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ako nezn\u00e1mi, a predsa dobre zn\u00e1mi, ako umieraj\u00faci a, h\u013ea, \u017eijeme, ako trestan\u00ed, a predsa nie sme vydan\u00ed smrti"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ako neust\u00e1le zarmucovan\u00ed, no predsa sa radujeme, ako chudobn\u00ed, a predsa mnoh\u00fdch obohacujeme, ako t\u00ed, \u010do ni\u010d nemaj\u00fa, a predsa maj\u00fa v\u0161etko."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Korin\u0165ania, otvorene sme k v\u00e1m hovorili svojimi \u00fastami a na\u0161e srdce sa roz\u0161\u00edrilo pre v\u00e1s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nie ste stiesnen\u00ed v n\u00e1s, ale vo svojom vn\u00fatri ste stiesnen\u00ed."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ako k de\u0165om hovor\u00edm: Odv\u010fa\u010dte sa a aj vy otvorte do\u0161iroka svoje srdcia!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ne\u0165ahajte cudzie jarmo s neveriacimi! Ve\u010f \u010do m\u00e1 spravodlivos\u0165 spolo\u010dn\u00e9 s nepr\u00e1vos\u0165ou a ak\u00e9 spolo\u010denstvo m\u00e1 svetlo s tmou?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A ak\u00fd je s\u00falad Krista s Beli\u00e1rom, a ak\u00fd m\u00e1 podiel veriaci s neveriacim?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ako patr\u00ed k sebe Bo\u017e\u00ed chr\u00e1m a modly? My sme predsa chr\u00e1m \u017eiv\u00e9ho Boha, ako hovor\u00ed Boh:\nBudem v nich preb\u00fdva\u0165 a medzi nimi prech\u00e1dza\u0165 sa,\na budem ich Bohom\na oni bud\u00fa moj\u00edm \u013eudom."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Preto vyjdite spomedzi nich\na odde\u013ete sa, hovor\u00ed P\u00e1n,\nne\u010dist\u00e9ho sa nedot\u00fdkajte\na ja v\u00e1s prijmem"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "a budem v\u00e1m Otcom\na vy mi budete synmi a dc\u00e9rami,\nhovor\u00ed v\u0161emoh\u00faci P\u00e1n."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Milovan\u00ed, ke\u010f\u017ee m\u00e1me tak\u00e9to pris\u013e\u00fabenia, o\u010distime sa od v\u0161etk\u00fdch \u0161kv\u0155n tela i ducha a v Bo\u017eej b\u00e1zni zav\u0155\u0161me svoje posv\u00e4tenie."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dajte n\u00e1m miesto v srdci! Nikomu sme neukrivdili, nikoho sme nepodviedli, nikoho sme nevyu\u017eili."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nehovor\u00edm to, aby som v\u00e1s odsudzoval. Ve\u010f som u\u017e povedal, \u017ee ste v na\u0161ich srdciach, aby sme spolu zomierali i spolu \u017eili."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ve\u013emi v\u00e1m d\u00f4verujem, ve\u013ea sa vami chv\u00e1lim, tak\u017ee som naplnen\u00fd \u00fatechou a pri v\u0161etkom na\u0161om s\u00fa\u017een\u00ed prekypujem rados\u0165ou."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ve\u010f odvtedy, ako sme pri\u0161li do Maced\u00f3nska, na\u0161e telo nepoznalo \u017eiaden odpo\u010dinok, v\u0161etko mo\u017en\u00e9 n\u00e1s su\u017eovalo: zvonka boje, zvn\u00fatra strach."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "No Boh, ktor\u00fd pote\u0161uje pon\u00ed\u017een\u00fdch, pote\u0161il n\u00e1s T\u00edtov\u00fdm pr\u00edchodom"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "no nielen jeho pr\u00edchodom, ale aj rados\u0165ou, ktor\u00fa on mal z v\u00e1s, ke\u010f n\u00e1m rozpr\u00e1val o va\u0161ej t\u00fa\u017ebe, o va\u0161om n\u00e1reku a o va\u0161ej horlivosti za m\u0148a, tak\u017ee som sa e\u0161te viac pote\u0161il."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ak som v\u00e1s listom zarm\u00fatil, u\u017e to ne\u013eutujem, aj ke\u010f som to chv\u00ed\u013eu \u013eutoval. Vid\u00edm toti\u017e, \u017ee v\u00e1s ten list na\u010das zarm\u00fatil."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Teraz sa v\u0161ak radujem \u2014 nie preto, \u017ee ste sa zarm\u00fatili, ale \u017ee v\u00e1s z\u00e1rmutok priviedol k pok\u00e1niu. Bol to z\u00e1rmutok pod\u013ea Bo\u017eej v\u00f4le, a tak sme v\u00e1m v ni\u010dom neu\u0161kodili."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ve\u010f z\u00e1rmutok pod\u013ea Bo\u017eej v\u00f4le prin\u00e1\u0161a pok\u00e1nie na sp\u00e1su, a to netreba \u013eutova\u0165. Z\u00e1rmutok pod\u013ea sveta v\u0161ak prin\u00e1\u0161a smr\u0165."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pozrite, \u010do vo v\u00e1s tento z\u00e1rmutok pod\u013ea Bo\u017eej v\u00f4le sp\u00f4sobil: ak\u00fd z\u00e1ujem, ak\u00fa dychtivos\u0165 po obrane, ak\u00e9 rozhor\u010denie, ak\u00fd strach, ak\u00fa t\u00fa\u017ebu, ak\u00fa horlivos\u0165, ak\u00fd trest! T\u00fdm v\u0161etk\u00fdm ste dok\u00e1zali, \u017ee ste v tejto veci \u010dist\u00ed!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ke\u010f som v\u00e1m teda aj nap\u00edsal, nebolo to pre toho, \u010do sa dopustil krivdy, ani nie pre toho, \u010do bol ukrivden\u00fd, ale preto, aby sa u v\u00e1s prejavil v\u00e1\u0161 z\u00e1ujem o n\u00e1s pred Bohom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A to n\u00e1s pote\u0161ilo.\nNo popri tejto radosti n\u00e1s e\u0161te v\u00e4\u010d\u0161mi pote\u0161ila T\u00edtova rados\u0165, \u017ee medzi vami v\u0161etk\u00fdmi pookrial na duchu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ve\u010f ke\u010f som sa pred n\u00edm vami pochv\u00e1lil, neurobili ste mi hanbu, ale ako sme v\u00e1m v\u0161etko pravdivo povedali, tak sa aj na\u0161a chv\u00e1la pred T\u00edtom uk\u00e1zala ako pravdiv\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A je v\u00e1m srdcom e\u0161te viac naklonen\u00fd, ke\u010f si spom\u00edna na poslu\u0161nos\u0165 v\u00e1s v\u0161etk\u00fdch, ako ste ho prijali s b\u00e1z\u0148ou a chven\u00edm."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Radujem sa, \u017ee v\u00e1m vo v\u0161etkom m\u00f4\u017eem d\u00f4verova\u0165."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Chceme, bratia, aby ste vedeli o Bo\u017eej milosti, ktorej sa dostalo cirkv\u00e1m v Maced\u00f3nsku."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tak sa osved\u010dili v mnohom s\u00fa\u017een\u00ed, \u017ee z ich nesmiernej radosti a krajnej chudoby vzi\u0161lo bohatstvo ich \u0161tedrosti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dosved\u010dujem, \u017ee dobrovo\u013ene dali pod\u013ea mo\u017enosti, ba i nad svoje mo\u017enosti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sami n\u00e1s naliehavo prosili, aby sme im dopriali ma\u0165 \u00fa\u010das\u0165 na tejto milosti a na slu\u017ebe sv\u00e4t\u00fdm."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A nielen ako sme d\u00fafali, ale najsk\u00f4r sami seba dali P\u00e1novi a potom aj n\u00e1m, pod\u013ea Bo\u017eej v\u00f4le"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "tak\u017ee sme poprosili T\u00edta, aby tak, ako za\u010dal toto dielo l\u00e1sky medzi vami, aj ho dokon\u010dil."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tak ako vo v\u0161etkom opl\u00fdvate hojnos\u0165ou: vo viere i v slove, v poznan\u00ed i vo v\u0161etkej horlivosti a v l\u00e1ske, ktor\u00fa m\u00e1te z n\u00e1s, tak vyniknite aj v tomto diele l\u00e1sky."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nehovor\u00edm to ako pr\u00edkaz, ale spom\u00ednam horlivos\u0165 in\u00fdch, a tak sk\u00fa\u0161am aj pravos\u0165 va\u0161ej l\u00e1sky."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ve\u010f pozn\u00e1te milos\u0165 n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista, \u017ee hoci bol bohat\u00fd, stal sa pre v\u00e1s chudobn\u00fdm, aby ste vy jeho chudobou zbohatli."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Predklad\u00e1m v\u00e1m to ako radu. Toto je v\u00e1m na \u00fa\u017eitok, ve\u010f u\u017e vlani ste tak za\u010dali nielen skutkom, ale aj dobrou v\u00f4\u013eou."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Teraz v\u0161ak toto dielo dokon\u010dite, aby tak va\u0161ej ochote a dobrej v\u00f4li zodpovedal aj dar z toho, \u010do m\u00e1te."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ve\u010f ak je pr\u00edtomn\u00e1 t\u00e1to ochota, potom je dar pred Bohom cenn\u00fd pod\u013ea toho, \u010do kto m\u00e1, a nie pod\u013ea toho, \u010do nem\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nejde toti\u017e o to, aby sa in\u00fdm u\u013eah\u010dilo a v\u00e1m pri\u0165a\u017eilo, ale o rovnos\u0165"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "aby v\u00e1\u0161 teraj\u0161\u00ed prebytok pomohol im v nedostatku a aby ich prebytok pomohol v nedostatku v\u00e1m, \u010d\u00edm sa dosiahne rovnos\u0165"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ako je nap\u00edsan\u00e9:\nKto mal mnoho, nemal nadbytok,\na kto mal m\u00e1lo, nemal nedostatok."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u010faka Bohu, ktor\u00fd T\u00edtovi vlo\u017eil do srdca tak\u00fa starostlivos\u0165 o v\u00e1s"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "lebo nielen\u017ee prijal v\u00fdzvu, ale vo svojej ve\u013ekej horlivosti s\u00e1m od seba sa rozhodol od\u00eds\u0165 k v\u00e1m."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Poslali sme teda s n\u00edm aj brata, ktor\u00fd si v slu\u017ebe evanjelia z\u00edskal chv\u00e1lu vo v\u0161etk\u00fdch cirkv\u00e1ch."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "No nielen to, ale cirkvi si ho zvolili, aby bol moj\u00edm spolo\u010dn\u00edkom na ceste v tomto diele l\u00e1sky, ktorou sl\u00fa\u017eime na sl\u00e1vu sam\u00e9ho P\u00e1na a na d\u00f4kaz na\u0161ej ochoty."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Db\u00e1me v\u0161ak o to, aby n\u00e1m nikto nemohol ni\u010d vy\u010d\u00edta\u0165 pri spravovan\u00ed tohto \u0161tedr\u00e9ho daru."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e1me toti\u017e na zreteli dobro nielen pred P\u00e1nom, ale aj pred \u013eu\u010fmi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S t\u00fdmi dvomi posielame \u010fal\u0161ieho brata, o ktorom sme sa ve\u013ea r\u00e1z presved\u010dili, \u017ee je horliv\u00fd v mnoh\u00fdch veciach a teraz bude e\u0161te ove\u013ea horlivej\u0161\u00ed, lebo m\u00e1 k v\u00e1m ve\u013ek\u00fa d\u00f4veru."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u010co sa t\u00fdka T\u00edta, on je m\u00f4j spolo\u010dn\u00edk a spolupracovn\u00edk medzi vami, a \u010do sa t\u00fdka na\u0161ich bratov, s\u00fa apo\u0161tolmi cirkv\u00ed, Kristovou sl\u00e1vou."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Prejavte im teda svoju l\u00e1sku a pred cirkvami im dok\u00e1\u017ete, \u017ee sme na v\u00e1s pr\u00e1vom hrd\u00ed."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Je vlastne zbyto\u010dn\u00e9 p\u00edsa\u0165 v\u00e1m o slu\u017ebe pre sv\u00e4t\u00fdch."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ve\u010f viem o va\u0161ej ochote, v\u010faka ktorej sa m\u00f4\u017eem vami chv\u00e1li\u0165 pred Maced\u00f3n\u010danmi, \u017ee toti\u017e Ach\u00e1jsko je u\u017e od vlani pripraven\u00e9 a va\u0161a horlivos\u0165 povzbudila mnoh\u00fdch."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Poslal som teda bratov, aby na\u0161a chv\u00e1la o v\u00e1s nebola v tomto oh\u013eade iba pr\u00e1zdnou re\u010dou, ale aby ste boli pripraven\u00ed, ako som v\u00e1m prik\u00e1zal"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a my \u2014 nechcem poveda\u0165 vy \u2014 aby sme v tejto veci neboli zahanben\u00ed, ke\u010f pr\u00eddu so mnou Maced\u00f3n\u010dania a n\u00e1jdu v\u00e1s nepripraven\u00fdch."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Preto som pokladal za potrebn\u00e9 poprosi\u0165 bratov, aby najsk\u00f4r i\u0161li k v\u00e1m a pripravili v\u00e1\u0161 vopred ohl\u00e1sen\u00fd dar, aby takto pripraven\u00fd bol prejavom va\u0161ej \u0161tedrosti, nie chamtivosti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Je to tak: Kto sk\u00fapo seje, sk\u00fapo bude aj \u017ea\u0165, kto v\u0161ak seje \u0161tedro, \u0161tedro bude aj \u017ea\u0165."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ka\u017ed\u00fd tak, ako si umienil v srdci: Nie s nev\u00f4\u013eou alebo z don\u00fatenia, lebo ochotn\u00e9ho darcu miluje Boh."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ve\u010f Boh m\u00e1 moc rozhojni\u0165 vo v\u00e1s v\u0161etku milos\u0165, aby ste mali v\u017edy a vo v\u0161etkom v\u0161etk\u00e9ho dostatok na ka\u017ed\u00fd dobr\u00fd skutok"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ako je nap\u00edsan\u00e9:\nRozs\u00fdpal, d\u00e1val chudobn\u00fdm,\njeho spravodlivos\u0165 trv\u00e1 naveky."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A ten, ktor\u00fd d\u00e1va rozsieva\u010dovi osivo a chlieb na jedenie, d\u00e1 a rozmno\u017e\u00ed aj va\u0161e osivo a d\u00e1 vzrast plodom va\u0161ej spravodlivosti."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Z ka\u017edej str\u00e1nky budete obohaten\u00ed vo v\u0161etkej dobrosrde\u010dnosti a t\u00e1 v n\u00e1s vzbudzuje v\u010fa\u010dnos\u0165 vo\u010di Bohu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Preto\u017ee konanie tejto posv\u00e4tnej slu\u017eby nielen\u017ee odstra\u0148uje n\u00fadzu sv\u00e4t\u00fdch, ale sa aj zn\u00e1sobuje mnoh\u00fdmi prejavmi v\u010faky vo\u010di Bohu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve\u010f t\u00fdm, \u017ee sa osved\u010dujete v tejto slu\u017ebe, oslavuj\u00fa Boha za to, \u017ee sa poslu\u0161ne podria\u010fujete Kristovmu evanjeliu a dobrosrde\u010dne sa del\u00edte s nimi i so v\u0161etk\u00fdmi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bud\u00fa sa za v\u00e1s modli\u0165 a t\u00fa\u017ei\u0165 po v\u00e1s pre nesmiernu Bo\u017eiu milos\u0165 vo v\u00e1s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u010faka Bohu za jeho nev\u00fdslovn\u00fd dar!"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ja s\u00e1m, Pavol, v\u00e1s pros\u00edm pre Kristovu miernos\u0165 a v\u013e\u00fadnos\u0165 \u2014 ja, ktor\u00fd b\u00fdvam pokorn\u00fd, ke\u010f som osobne medzi vami, no ke\u010f som vzdialen\u00fd, m\u00e1m vo\u010di v\u00e1m odvahu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pros\u00edm v\u00e1s, aby som sa, ke\u010f pr\u00eddem, nemusel spr\u00e1va\u0165 tr\u00fafalo, na \u010do m\u00e1m pod\u013ea svojho presved\u010denia pr\u00e1vo, a to vo\u010di t\u00fdm, \u010do si myslia, \u017ee kon\u00e1me iba pod\u013ea \u013eudsk\u00fdch z\u00e1merov."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ve\u010f hoci \u017eijeme v tele, nevedieme boj pod\u013ea tela."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Zbrane n\u00e1\u0161ho boja nie s\u00fa telesn\u00e9, ale od Boha maj\u00fa moc zbori\u0165 hradby. Nimi r\u00facame \u013eudsk\u00e9 v\u00fdmysly"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a ka\u017ed\u00fa pov\u00fd\u0161enos\u0165, \u010do sa dv\u00edha proti pozn\u00e1vaniu Boha, a nimi via\u017eeme ka\u017ed\u00fa my\u0161lienku na poslu\u0161nos\u0165 Kristovi"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "a sme pripraven\u00ed potresta\u0165 ka\u017ed\u00fa neposlu\u0161nos\u0165, k\u00fdm va\u0161a poslu\u0161nos\u0165 nebude \u00fapln\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u013ea\u010fte na to, \u010do m\u00e1te pred o\u010dami. Ak si je niekto ist\u00fd, \u017ee je Kristov, nech mysl\u00ed z\u00e1rove\u0148 aj na to, \u017ee ako on je Kristov, tak sme aj my."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ve\u010f ak sa aj v\u00e4\u010d\u0161mi budem chv\u00e1li\u0165 mocou, ktor\u00fa n\u00e1m dal P\u00e1n, aby som u v\u00e1s staval, a nie r\u00facal, nebudem zahanben\u00fd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nechcel by som v\u0161ak, aby sa zdalo, \u017ee v\u00e1s chcem vystra\u0161i\u0165 svojimi listami."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hovor\u00ed sa, \u017ee moje listy s\u00fa pr\u00edsne a siln\u00e9, ale osobn\u00e1 pr\u00edtomnos\u0165 slab\u00e1 a re\u010d \u00faboh\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kto tak hovor\u00ed, nech si uvedom\u00ed, \u017ee ak\u00ed sme v listoch slovom, ke\u010f sme nepr\u00edtomn\u00ed, tak\u00ed budeme aj v skutkoch, ke\u010f budeme pr\u00edtomn\u00ed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "My sa v\u0161ak neodva\u017eujeme zaradi\u0165 sa medzi t\u00fdch, \u010di porovn\u00e1va\u0165 sa s t\u00fdmi, \u010do odpor\u00fa\u010daj\u00fa sam\u00fdch seba; ve\u010f s\u00fa nerozumn\u00ed, ke\u010f sa meraj\u00fa pod\u013ea seba a porovn\u00e1vaj\u00fa sa sami so sebou."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "No my sa nebudeme nadmerne chv\u00e1li\u0165, ale pod\u013ea miery, ktor\u00fa n\u00e1m vymedzil Boh, aby sme pri\u0161li a\u017e k v\u00e1m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ve\u010f sa nevystatujeme, ako keby sme nepri\u0161li a\u017e k v\u00e1m, preto\u017ee s Kristov\u00fdm evanjeliom sme sa dostali a\u017e k v\u00e1m."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ani sa nadmieru nechv\u00e1lime cudzou n\u00e1mahou, ve\u010f m\u00e1me n\u00e1dej, \u017ee ako sa bude vzm\u00e1ha\u0165 va\u0161a viera, tak sa aj na\u0161a v\u00e1\u017enos\u0165 medzi vami zv\u00e4\u010d\u0161\u00ed v s\u00falade s ur\u010denou mierou"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "a tak budeme m\u00f4c\u0165 zvestova\u0165 evanjelium aj v krajoch mimo v\u00e1s a nebudeme sa chv\u00e1li\u0165 t\u00fdm, \u010do u\u017e je hotov\u00e9 tam, kde pracovali in\u00ed."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "No kto sa chv\u00e1li, nech sa chv\u00e1li v P\u00e1novi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ve\u010f nie ten je osved\u010den\u00fd, kto s\u00e1m seba odpor\u00fa\u010da, ale ten, koho odpor\u00fa\u010da P\u00e1n."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kie\u017e by ste zniesli trochu mojej nerozumnosti! \u00c1no, zn\u00e1\u0161ajte ma!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ve\u010f horl\u00edm za v\u00e1s Bo\u017eou horlivos\u0165ou a zasn\u00fabil som v\u00e1s jedn\u00e9mu mu\u017eovi, aby som v\u00e1s predviedol Kristovi ako \u010dist\u00fa pannu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Boj\u00edm sa v\u0161ak, aby sa va\u0161e mysle neodvr\u00e1tili od \u00faprimnosti a \u010distoty vo\u010di Kristovi tak, ako zviedol had Evu svojou \u013estivos\u0165ou."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ke\u010f k v\u00e1m niekto pr\u00edde a zvestuje v\u00e1m in\u00e9ho Je\u017ei\u0161a, ne\u017e sme v\u00e1m hl\u00e1sali my, alebo ke\u010f prij\u00edmate in\u00e9ho ducha a in\u00e9 evanjelium, ne\u017e ste dostali, vy to pokojne zn\u00e1\u0161ate."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ja si v\u0161ak mysl\u00edm, \u017ee v ni\u010dom nezaost\u00e1vam za ve\u013ek\u00fdmi apo\u0161tolmi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ak aj som nedoukom v re\u010di, nie v\u0161ak v poznan\u00ed; ve\u010f sme v\u00e1m to vo v\u0161etkom a v\u0161etk\u00fdm dok\u00e1zali."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vari som sa dopustil hriechu t\u00fdm, \u017ee som sa pon\u00ed\u017eil, aby ste vy boli pov\u00fd\u0161en\u00ed t\u00fdm, \u017ee som v\u00e1m zadarmo zvestoval Bo\u017eie evanjelium?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "In\u00e9 cirkvi som ochudobnil t\u00fdm, \u017ee som prijal od nich podporu, aby som mohol sl\u00fa\u017ei\u0165 v\u00e1m"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a aj ke\u010f som bol u v\u00e1s a ocitol som sa v n\u00fadzi, nikomu som nebol na \u0165archu. Ve\u010f v \u010dom som poci\u0165oval n\u00fadzu, vypomohli mi bratia, ktor\u00ed pri\u0161li z Maced\u00f3nska. A tak vo v\u0161etkom som sa chr\u00e1nil a budem sa chr\u00e1ni\u0165, aby som v\u00e1m nebol na \u0165archu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Je vo mne Kristova pravda, preto moju chv\u00e1lu v krajoch Ach\u00e1jska ni\u010d nezadr\u017e\u00ed."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pre\u010do? Azda preto, \u017ee v\u00e1s nemilujem? Boh to vie!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u010co teda rob\u00edm, budem robi\u0165 aj na\u010falej, aby som od\u0148al z\u00e1mienku t\u00fdm, ktor\u00ed h\u013eadaj\u00fa pr\u00edle\u017eitos\u0165 vychva\u013eova\u0165 sa a ukazova\u0165 sa, \u017ee s\u00fa tak\u00ed ako my."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00fa to toti\u017e falo\u0161n\u00ed apo\u0161toli, \u013estiv\u00ed pracovn\u00edci, ktor\u00ed sa tv\u00e1ria ako Kristovi apo\u0161toli."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A nie div, ve\u010f aj s\u00e1m satan sa tv\u00e1ri ako anjel svetla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nie je to ni\u010d prekvapuj\u00face, ak sa aj jeho slu\u017eobn\u00edci tv\u00e1ria ako slu\u017eobn\u00edci spravodlivosti. Ich koniec bude primeran\u00fd ich skutkom."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Znova hovor\u00edm: Nech si nikto nemysl\u00ed, \u017ee som nerozumn\u00fd. Ak v\u0161ak \u00e1no, prijmite ma ako nerozumn\u00e9ho, aby som sa aj ja trochu v nie\u010dom pochv\u00e1lil."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u010co hovor\u00edm o tejto chv\u00e1le, nehovor\u00edm pod\u013ea P\u00e1na, ale ako nerozumn\u00fd."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ke\u010f\u017ee sa mnoh\u00ed chv\u00e1lia pod\u013ea tela, budem sa aj ja tak chv\u00e1li\u0165."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ve\u010f ako rozumn\u00ed radi zn\u00e1\u0161ate nerozumn\u00fdch!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Zn\u00e1\u0161ate, ke\u010f v\u00e1s niekto zotro\u010duje, ke\u010f v\u00e1s niekto vyjed\u00e1, ke\u010f sa v\u00e1s niekto zmoc\u0148uje, ke\u010f sa niekto povy\u0161uje, ke\u010f v\u00e1s niekto bije po tv\u00e1ri."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S hanbou to hovor\u00edm, lebo vraj sme boli slab\u00ed. Ak sa v\u0161ak niekto v nie\u010dom opova\u017euje \u2014 hovor\u00edm ako nerozumn\u00fd \u2014, opov\u00e1\u017eim sa aj ja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00fa Hebreji? Som aj ja. S\u00fa Izraeliti? Aj ja. S\u00fa Abrah\u00e1movo potomstvo? Aj ja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00fa slu\u017eobn\u00edci Krista? \u2014 Hovor\u00edm ako nerozumn\u00fd: T\u00fdm viac som ja! Pre\u017eil som viac n\u00e1mah, viac v\u00e4zen\u00ed, ove\u013ea viac bitiek, \u010dasto na dosah smrti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Od \u017didov som dostal p\u00e4\u0165 r\u00e1z \u0161tyridsa\u0165 \u00faderov bez jedn\u00e9ho"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "tri razy ma palicovali, raz kame\u0148ovali, trikr\u00e1t som pre\u017eil stroskotanie lode, noc a de\u0148 som z\u00e1pasil na otvorenom mori."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u010casto na cest\u00e1ch, v nebezpe\u010denstv\u00e1ch na riekach, v nebezpe\u010denstv\u00e1ch hroziacich od zbojn\u00edkov, v nebezpe\u010denstv\u00e1ch od vlastn\u00e9ho rodu, v nebezpe\u010denstv\u00e1ch od pohanov, v nebezpe\u010denstv\u00e1ch v meste, v nebezpe\u010denstv\u00e1ch na p\u00fa\u0161ti, v nebezpe\u010denstv\u00e1ch na mori, v nebezpe\u010denstv\u00e1ch medzi falo\u0161n\u00fdmi bratmi"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "v n\u00e1mahe a lopote, \u010dasto bez sp\u00e1nku, o hlade a sm\u00e4de, \u010dasto v p\u00f4stoch, v chlade a v nahote"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "a okrem toho v\u0161etk\u00e9ho denne na m\u0148a dolieha staros\u0165 o v\u0161etky cirkvi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ve\u010f kto trp\u00ed slabos\u0165ou, \u017ee by som aj ja neutrpel slabos\u0165ou? Kto je vystaven\u00fd pohor\u0161eniu, \u017ee by to aj m\u0148a nep\u00e1lilo?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ak sa treba chv\u00e1li\u0165, budem sa teda chv\u00e1li\u0165 svojou slabos\u0165ou."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Boh a Otec P\u00e1na Je\u017ei\u0161a, po\u017eehnan\u00fd naveky, vie, \u017ee neklamem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "V Damasku miestodr\u017eite\u013e kr\u00e1\u013ea Aretasa dal str\u00e1\u017ei\u0165 mesto Damask, aby ma uv\u00e4znil"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "ale unikol som z jeho r\u00fak; v ko\u0161i ma toti\u017e spustili otvorom v hradb\u00e1ch."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ak sa treba chv\u00e1li\u0165, aj ke\u010f to neoso\u017e\u00ed, prejdem k videniam a P\u00e1nov\u00fdm zjaveniam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Viem o \u010dloveku v Kristovi, ktor\u00fd bol pred \u0161trn\u00e1stimi rokmi \u2014 \u010di v tele, neviem, \u010di mimo tela, neviem, Boh vie \u2014 uchv\u00e1ten\u00fd a\u017e do tretieho neba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A viem o tom istom \u010dloveku \u2014 \u010di v tele, \u010di mimo tela, neviem, Boh to vie \u2014"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u017ee bol uchv\u00e1ten\u00fd do raja a po\u010dul nevyslovite\u013en\u00e9 slov\u00e1, ktor\u00e9 \u010dlovek nesmie vyslovi\u0165."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00fdmto sa teda budem chv\u00e1li\u0165. Sebou sam\u00fdm sa nebudem chv\u00e1li\u0165, iba ak slabos\u0165ami."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ve\u010f ak sa aj budem chcie\u0165 chv\u00e1li\u0165, nebudem nerozumn\u00fd, poviem len pravdu. Zdr\u017e\u00edm sa v\u0161ak toho, aby si niekto nemyslel o mne viac, ako vid\u00ed na mne alebo po\u010duje odo m\u0148a"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a aj pre neoby\u010dajnos\u0165 zjaven\u00ed. Preto, aby som sa nepovy\u0161oval, bol mi dan\u00fd do tela oste\u0148, satanov posol, aby ma udieral, a tak aby som sa nepovy\u0161oval."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Preto som trikr\u00e1t prosil P\u00e1na, aby sa odo m\u0148a vzdialil."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ale on mi povedal: \u201eSta\u010d\u00ed ti moja milos\u0165, lebo sila sa dokonale prejavuje v slabosti.\u201c Preto sa budem rad\u0161ej chv\u00e1li\u0165 svojimi slabos\u0165ami, aby vo mne preb\u00fdvala Kristova sila."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Preto m\u00e1m z\u00e1\u013eubu v slabostiach, v hanoben\u00ed, v n\u00fadzi, v s\u00fa\u017eeniach, v prenasledovaniach a v \u00fazkostiach pre Krista. Lebo ke\u010f som slab\u00fd, vtedy som siln\u00fd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Stal som sa nerozumn\u00fdm; vy ste ma prin\u00fatili. Ve\u010f vy ste ma mali odpor\u00fa\u010da\u0165; nezaost\u00e1val som toti\u017e v ni\u010dom za ve\u013ek\u00fdmi apo\u0161tolmi, aj ke\u010f nie som ni\u010d\u00edm."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "D\u00f4kazy o tom, \u017ee som apo\u0161tol, prejavovali sa medzi vami vytrvalos\u0165ou ka\u017ed\u00e9ho druhu, znameniami, divmi a prejavmi moci."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ve\u010f v \u010dom ste boli ukr\u00e1ten\u00ed v porovnan\u00ed s ostatn\u00fdmi cirkvami, ak nie iba v tom, \u017ee som v\u00e1m nebol na \u0165archu? Odpustite mi t\u00fato krivdu!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u013ea, u\u017e po tret\u00ed raz som pripraven\u00fd pr\u00eds\u0165 k v\u00e1m a nebudem v\u00e1m na \u0165archu. Ve\u010f neh\u013ead\u00e1m to, \u010do je va\u0161e, ale v\u00e1s. Lebo nie deti maj\u00fa spori\u0165 pre rodi\u010dov, ale rodi\u010dia pre deti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ja v\u0161ak ve\u013emi r\u00e1d vynalo\u017e\u00edm v\u0161etko, ba vyd\u00e1m aj seba sam\u00e9ho za va\u0161e du\u0161e. Ak v\u00e1s ja tak ve\u013emi milujem, m\u00e1m by\u0165 menej milovan\u00fd?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dobre teda, nebol som v\u00e1m s\u00edce na \u0165archu, ale ke\u010f\u017ee som pref\u00edkanec, vraj som v\u00e1s oklamal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vari som v\u00e1s vykoris\u0165oval prostredn\u00edctvom niekoho z t\u00fdch, ktor\u00fdch som k v\u00e1m poslal?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Poprosil som T\u00edta a poslal som s n\u00edm brata. A \u010di v\u00e1s T\u00edtus vykoris\u0165oval? \u010ci sme nepostupovali v tom istom duchu a v t\u00fdch ist\u00fdch \u0161\u013eapajach?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "U\u017e d\u00e1vno si mysl\u00edte, \u017ee sa pred vami obhajujeme. Pred Bohom v Kristovi vyhlasujeme: To v\u0161etko, milovan\u00ed, je na va\u0161e budovanie."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Boj\u00edm sa v\u0161ak, aby som v\u00e1s pri svojom pr\u00edchode nena\u0161iel tak\u00fdch, ak\u00fdch nechcem, a aby ste ani vy m\u0148a nena\u0161li tak\u00e9ho, ak\u00e9ho nechcete; aby neboli sv\u00e1ry, \u017eiarlivos\u0165, hnev, rivalita, ohov\u00e1rania, klebety, nadutos\u0165 a neporiadky."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aby ma Boh nepon\u00ed\u017eil pred vami, ke\u010f znova pr\u00eddem, a aby som nemusel oplak\u00e1va\u0165 mnoh\u00fdch z t\u00fdch, \u010do predt\u00fdm zhre\u0161ili a nekajali sa z ne\u010distoty, smilstva a bezuzdnosti, ktorej sa dopustili."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Toto je u\u017e po tret\u00ed raz, \u010do idem k v\u00e1m \u2014 ka\u017ed\u00fd v\u00fdrok bude zalo\u017een\u00fd na v\u00fdpovedi dvoch alebo troch svedkov."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Povedal som to u\u017e vtedy, ke\u010f som bol druh\u00fd raz u v\u00e1s, a teraz ako nepr\u00edtomn\u00fd, znova hovor\u00edm t\u00fdm, \u010do predt\u00fdm zhre\u0161ili, i v\u0161etk\u00fdm ostatn\u00fdm, \u017ee ke\u010f znova pr\u00eddem, nikoho nebudem \u0161etri\u0165."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ve\u010f h\u013ead\u00e1te d\u00f4kaz, \u017ee vo mne hovor\u00ed Kristus, ktor\u00fd nie je vo\u010di v\u00e1m slab\u00fd, ale je mocn\u00fd vo v\u00e1s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hoci bol ukri\u017eovan\u00fd v slabosti, predsa \u017eije z moci Boha. Aj my sme v \u0148om slab\u00ed, no predsa z Bo\u017eej moci s n\u00edm budeme \u017ei\u0165 pre v\u00e1s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sam\u00fdch seba podrobte sk\u00fa\u0161ke, \u010di naozaj \u017eijete vo viere; sami sa sk\u00famajte! Vari nespozn\u00e1vate, \u017ee Je\u017ei\u0161 Kristus je medzi vami? Iba\u017ee ste neobst\u00e1li!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "D\u00fafam v\u0161ak, \u017ee pozn\u00e1te, \u017ee my sme obst\u00e1li."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Modl\u00edme sa k Bohu, aby ste nevykonali ni\u010d zl\u00e9; nejde n\u00e1m o to, aby sa uk\u00e1zalo, ako sme my obst\u00e1li, ale aby ste vy konali, \u010do je spr\u00e1vne, aj keby sme my neobst\u00e1li."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ve\u010f ni\u010d nem\u00f4\u017eeme robi\u0165 proti pravde, ale len v mene pravdy."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Radujeme sa, ke\u010f sme slab\u00ed a vy ste siln\u00ed. Aj sa za to modl\u00edme, toti\u017e za va\u0161e zdokonalenie."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Toto v\u00e1m p\u00ed\u0161em ako nepr\u00edtomn\u00fd preto, aby som pri svojom pr\u00edchode nemusel postupova\u0165 pr\u00edsne \u2014 pod\u013ea moci, ktor\u00fa mi dal P\u00e1n na budovanie, a nie na r\u00facanie."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Napokon, bratia, radujte sa, zdokona\u013eujte sa, napom\u00ednajte sa, rovnako zm\u00fd\u0161\u013eajte, na\u017e\u00edvajte v pokoji a Boh l\u00e1sky a pokoja bude s vami."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pozdravujte sa navz\u00e1jom sv\u00e4t\u00fdm bozkom. Pozdravuj\u00fa v\u00e1s v\u0161etci sv\u00e4t\u00ed."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Milos\u0165 P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista, Bo\u017eia l\u00e1ska a spolo\u010denstvo Sv\u00e4t\u00e9ho Ducha nech je s vami v\u0161etk\u00fdmi!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": ""
                }
            }
        }
    }
}